[{"Nom":"CNES","Acronyme":"Centre National d'Etudes Spatiales","Statut l\u00e9gal":"Etablissement Public \u00e0 caract\u00e8re  Industriel et Commercial","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www.cnes.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"Place Maurice Quentin","Code postal":"75039","Ville":"Paris cedex 01","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33144767500"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Yves LE GALL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre TREFOURET","Monsieur Guillaume DE BLANCHARD"],"Objectif et mission":"Le CNES propose au Gouvernement la politique spatiale de la France et la met en oeuvre","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1988","Nombre de personnes":"2400","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation d'un petit dejeuner annuel avec les rapporteurs\r\nSoutien au Groupe des Parlementaires pour l'Espace","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"2000000000","Budget financement public":"2000000000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"200000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"-","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"-"},{"Nom":"PUBLICAP CONSEIL","Statut l\u00e9gal":"SELARL","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Site internet":"www.publicap-conseil.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"des Cavelots","Bo\u00eete postale":"80054","Code postal":"41102","Ville":"VENDOME CEDEX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)6 82 48 50 09"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal BRINDEAU (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pascal BRINDEAU"],"Objectif et mission":"conseiller et accompagner les entreprises, groupements professionnels, organismes priv\u00e9s ou publics et associations \u00e0 promouvoir leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s de la Repr\u00e9sentation nationale","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1989","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Finances sociales - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune: soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2012","Noms des cliens":"JPEE, d\u00e9veloppeur d'\u00e9nergies renouvelables\r\nEquilibre Centre, entreprise de services \u00e0 la personne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"JEANTETASSOCIES AARPI","Acronyme":"JEANTET","Statut l\u00e9gal":"AARPI (Association d'avocats \u00e0 responsabilit\u00e9 professionnelle individuelle)","Cat\u00e9gorie":"Cabinets d'avocats","Site internet":"www.jeantet.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"87","Voie":"Avenue Kleber","Code postal":"75016","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 05 81 09"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe  PORTIER (Associ\u00e9 en charge du d\u00e9partement Affaires Publiques)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Philippe PORTIER","Monsieur Thomas PICOT","Madame Marie-Emmanuelle AMPHOUX"],"Objectif et mission":"Jeantet est un cabinet d'avocats d'affaires en charge de dossiers strat\u00e9giques pour une\r\n\r\n client\u00e8le fran\u00e7aise et internationale. Son d\u00e9partement Affaires Publiques appuie les \r\n\r\nstrat\u00e9gies de lobbying de ses clients, en France et devant les instituions europ\u00e9ennes.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1993","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"NA","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Jeantet est membre de l'Association des Avocats Lobbyistes et adh\u00e8re \u00e0 son r\u00e8glement \r\n\r\ninterne (http:\/\/www.avocats-lobbying.com\/Charte-de-deontologie_a28.html). \r\nPar ailleurs, les avocats du cabinet sont soumis \u00e0 la d\u00e9ontologie des avocats du Barreau \r\n\r\nde Paris.","Noms des cliens":"SMALLBUSINESSACT.COM\r\nPr\u00e9sident : Thierry Perret\r\n11-15 rue de la Rochefoucauld\r\n92100 Boulogne-Billancourt\r\n\r\nGALERIES LAFAYETTE\r\n27, rue de la Chauss\u00e9e d'Antin\r\n75009 Paris\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2012"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Commerce":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac"}},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Nouveau client pour lequel nous exer\u00e7ons des activit\u00e9s de lobbying:\r\nLES GALERIES LAFAYETTE\r\n27, rue de la Chauss\u00e9e d'Antin\r\n75009 Paris"},{"Nom":"INSTITUT NATIONAL DE LA RECHERCHE AGRONOMIQUE","Acronyme":"INRA","Statut l\u00e9gal":"EPST","Cat\u00e9gorie":"Organisme de recherche","Site internet":"www.inra.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"147","Voie":"rue de l'Universit\u00e9","Bo\u00eete postale":"Cedex 07","Code postal":"75338","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 42 75 93 95"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois HOULLIER (Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fran\u00e7ois HOULLIER","Monsieur Jean-Fran\u00e7ois LAUNAY","Monsieur Antoine MOMOT","Monsieur Fran\u00e7ois HEQUET","Monsieur Jean-Baptiste MERILHOU-GOUDARD"],"Objectif et mission":"L'INRA est plac\u00e9 sous la tutelle du ministre charg\u00e9 de la recherche et du ministre charg\u00e9 de l'agriculture. Il a les missions suivantes:\nOrganiser et d'ex\u00e9cuter toute recherche scientifique int\u00e9ressant l'agriculture et les industries qui lui sont li\u00e9es ;\nContribuer \u00e0 l'\u00e9laboration de la politique nationale de recherche dans les domaines relevant de sa comp\u00e9tence ;\nPublier et diffuser les r\u00e9sultats de ses travaux et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, de concourir au d\u00e9veloppement de l'information scientifique et \u00e0 la diffusion des connaissances scientifiques en favorisant l'usage de la langue fran\u00e7aise ;\nApporter son concours \u00e0 la formation \u00e0 la recherche et par la recherche ;\nParticiper \u00e0 la valorisation de ses recherches et de son savoir-faire ;\nEffectuer des expertises scientifiques dans son champ de comp\u00e9tences.\n\n\n\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1994","Nombre de personnes":"8356","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"En 2012, l'Institut national de la Recherche agronomique a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 \u00e0 six reprises par l'Assembl\u00e9e nationale. Ces auditions se divisent en :\n\n- auditions ponctuelles, \u00e0 notre demande ou \u00e0 celle des d\u00e9put\u00e9s : M. Houllier a notamment \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par la Commission des Affaires \u00e9conomiques dans le cadre de sa d\u00e9signation comme Pr\u00e9sident de l'INRA (juillet 2012) ; l'INRA a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 des journ\u00e9es parlementaires th\u00e9matiques (agriculture durable...) et rencontre r\u00e9guli\u00e8rement des groupes d'\u00e9tudes. Signalons enfin que Mme. Marion Guillou, ancienne pr\u00e9sidente de l'INRA, a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs rendez-vous du m\u00eame type pendant la fin de son mandat (1er semestre 2012).\n\n- auditions r\u00e9currentes : rencontres avec les rapporteurs budg\u00e9taires, pour les programmes loi de finance qui nous concernent, dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances. Commissions rencontr\u00e9es : Finances et Affaires \u00e9conomiques.\n\nParall\u00e8lement, notre institut a veill\u00e9 \u00e0 informer les d\u00e9put\u00e9s sur les positions qu'il adoptait vis-\u00e0-vis des principaux textes de loi le concernant. Pour la pr\u00e9sente l\u00e9gislature, citons notamment la loi Enseignement sup\u00e9rieur et Recherche de juillet 2013 ou la loi d'avenir pour l'Agriculture, en cours de discussion.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Au printemps 2013, le Conseil d'administration de l'INRA a adopt\u00e9 une Charte de d\u00e9ontologie interne \u00e0 l'\u00e9tablissement.  La charte de d\u00e9ontologie exprime le sens g\u00e9n\u00e9ral et les principes que chaque agent INRA, personnellement, s\u2019engage \u00e0 respecter dans le cadre des missions qui lui incombent.\n\nParall\u00e8lement, le Comit\u00e9 d'\u00e9thique partag\u00e9 entre l'INRA et le Cirad publie r\u00e9guli\u00e8rement des avis sur des sujets tels que OGM, biocarburants, propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, brevetabilit\u00e9 du vivant...","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Membres du Cabinet du Pr\u00e9sident de l'INRA"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"sans objet"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"}},{"Nom":"Thomas Legrain Conseil","Statut l\u00e9gal":"Sarl","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.thomas-legrain-conseil.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"15-23","Voie":"L\u00e9on Geffroy","Code postal":"94400","Ville":"Vitry-sur-Seine","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 46 80 73 25"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thomas LEGRAIN (Associ\u00e9 g\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thomas LEGRAIN"],"Objectif et mission":"Depuis 2007, nous intervenons dans les domaines du conseil en strat\u00e9gie, de la communication et du lobbying.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1995","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Gouvernance - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation d'\u00e9v\u00e9nements r\u00e9unissant des parlementaires et des attach\u00e9s parlementaires (petits-d\u00e9jeuners et d\u00eeners d\u00e9bat).\r\nRendez-vous avec des parlementaires pour le compte de nos clients.\r\nR\u00e9daction et diffusion de \"lettres aux parlementaires\" pour certains de nos clients.\r\nConseil de nos clients dans le cadre de projets de loi, lorsqu'ils sont directement concern\u00e9s par ces derniers.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de l'AFCL","Noms des cliens":"Association des Femmes Hussiers de Justice de France (AFHJF)\r\nCercle d'\u00e9tude et de Rapprochement de Dermatologie et Psychanalyse (CERDP)\r\nUnion Francilienne des Centres de Gestion et Associations Agr\u00e9\u00e9es (UFCA)\r\nF\u00e9d\u00e9ration des Centres de Gestion Agr\u00e9\u00e9s (FCGA)\r\nFondation Greffe de Vie","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 1er avril 2015 - 31 mars 2015"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Gouvernance":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}}},{"Nom":"ASSOCIATION NATIONALE LE REFUGE","Acronyme":"LE REFUGE","Statut l\u00e9gal":"ASSOCIATION RECONNUE D'UTILITE PUBLIQUE","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.le-refuge.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"Germain","Code postal":"34000","Ville":"Montpellier","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0631596950"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Nicolas NOGUIER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Nicolas NOGUIER","Madame Clio LEONARD","Monsieur Johan CAVIROT","Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric GAL"],"Objectif et mission":"L'association est gestionnaire de plusieurs dispositifs d'h\u00e9bergement d'urgence et d'accompagnement psychologique et social \u00e0 destination d'adolescents et jeunes majeurs en rupture familiale, victimes d'homophobie ou de transphobie.\nInterventions en milieu scolaire\nGestion d'une ligne d'\u00e9coute nationale 24h\/24\nFormation du personnel \u00e9ducatif, sensibilisation des citoyens\nGestion de plusieurs points d'\u00e9coute\nPr\u00e9vention du mal-\u00eatre et des prises de risques","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1998","Nombre de personnes":["12","12"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation - Famille - Finances sociales - Jeunesse - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"25","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"L'association est la seule structure de lutte contre l'homophobie \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de la reconnaissance d'utilit\u00e9 publique.\nA ce titre, elle a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue par de nombreux parlementaires et ministres qui tiennent compte de ses pr\u00e9conisations et contributions dans l'\u00e9laboration des actions de lutte contre les discriminations et plus particuli\u00e8rement contre l'homophobie et la transphobie.\nElle s'impose comme l'interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 des pouvoirs publics.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les b\u00e9n\u00e9voles signent un contrat de b\u00e9n\u00e9volat dans lequel la d\u00e9ontologie est sp\u00e9cifi\u00e9e.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Sans objet"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Sans objet"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"600000","Budget financement public":"250000","Budget financement dons":"200000","Budget financement cotisations":"24500","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"10000","Budget financement autres":"115500"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"9000"},{"Nom":"FAIRVALUE CORPORATE ","Acronyme":"FVC","Statut l\u00e9gal":"SASU","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.fairvaluecc.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"de Castiglione","Code postal":"75001","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 700 800 14"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Anne MAZOYER (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Lannoy FANNY","Madame Blandine PICHON","Madame Fanny LANNOY","Madame Blandine PICHON"],"Objectif et mission":"Fairvalue Corporate ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1999","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi de finances 2015\r\nProjet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale 2015\r\nLoi sur l'interdiction du Bisphenol A\r\nLoi relative \u00e0 l'artisanat, au commerce et aux TPE\r\nProjet de loi pour la croissance et et l'activit\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le cabinet est signataire de la charte d\u00e9ontologique de l'AFCL, ainsi que du code de conduite de l'EPACA et du Parlement europ\u00e9en.","Noms des cliens":"FEPEM\r\nIperia l'Institut\r\nSorin Group\r\nAnacofi\r\nF\u00e9d\u00e9ration Nationale de l'Habillement","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 450 000 et 500 000 Euros","Secteurs":{"Banque":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Emploi":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 450 000 et 500 000 Euros"},{"Nom":"Banque de France","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 Administrative Ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Site internet":"www.banque-france.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"31 - 39","Voie":"Croix des Petits Champs","Code postal":"75049","Ville":"Paris cedex 01","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33 142.92.42.92"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christian NOYER (Gouverneur de la Banque de France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame V\u00e9ronique BENSAID - COHEN"],"Objectif et mission":"Banque Centrale Nationale membre du Syst\u00e8me Europ\u00e9en de Banque Centrale\r\nEn charge de la r\u00e9glementation bancaire, de la gestion des fichiers des particuliers, du surrendettement des particuliers, de la cotation des entreprises, de la gestion de la monnaie fiduciaire, etc...","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2007","Nombre de personnes":"12538","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille parlementaire sur tous les textes \u00e9conomiques et financiers. Analyse technique et juridique des modifications l\u00e9gislatives apport\u00e9es aux articles du code mon\u00e9taire et financier, et code de la consommation","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"MMe BENSAID - COHEN est membre de l'ARPP (Association professionnelle des responsables avec les pouvoirs publics)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"1853000000","Budget financement autres":"1853000000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"178801"},{"Nom":"Association Nationale des Auditeurs Jeunes de l'IHEDN","Acronyme":"ANAJ-IHEDN","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.anaj-ihedn.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Place Joffre","Bo\u00eete postale":"Case 41","Code postal":"75007","Ville":"Paris"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Francois MATTENS (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Francois MATTENS"],"Objectif et mission":"Promouvoir l'esprit et la culture de d\u00e9fense aupr\u00e8s de nos \u00e9lus et  des citoyens","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2008","Nombre de personnes":["2","2"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - D\u00e9fense, armement - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation d'\u00e9v\u00e9nements sur les questions internationales, la s\u00e9curit\u00e9 et la d\u00e9fense\nOrganisation de visites de sites du minist\u00e8re de la D\u00e9fense \u00e0 destination des \u00e9lus","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"R\u00e9glement int\u00e9rieur de l'association","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes physiques uniquement"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Aucune"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"14306","Budget financement dons":"2000","Budget financement cotisations":"7256","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"5050"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Les revenus commerciaux proviennent de la vente d'abonnements \u00e0 notre revue, \u00e0 la vente de services (sponsoring, prises de parole)"},{"Nom":"Autorit\u00e9 de Contr\u00f4le et de R\u00e9solution","Acronyme":"ACPR","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 Administrative Ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Site internet":"www.acpr.banque-france.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"61","Voie":"Taitbout","Code postal":"75346","Ville":"Paris cedex 09","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33 149.95.45.00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christian NOYER (Gouverneur de la Banque de France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame V\u00e9ronique BENSAID-COHEN"],"Objectif et mission":"En charge de la supervision bancaire et de l'assurance. Elle est charg\u00e9e de l'agr\u00e9ment et du contr\u00f4le des \u00e9tablissements bancaires et des organismes d'assurance. Elle veille \u00e0 la pr\u00e9servation de la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et \u00e0 la protection ,des clients des banque, des assur\u00e9s et des b\u00e9n\u00e9ficiaires de contrat d'assurance. Autorit\u00e9 Ind\u00e9pendante elle est adoss\u00e9e \u00e0 la Banque de France.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2010","Nombre de personnes":"1020","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1020","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille parlementaire sur tous les textes \u00e9conomiques et financiers. Analyse technique et juridique des modifications l\u00e9gislatives apport\u00e9es aux articles du code mon\u00e9taire et financier, et du code de la consommation.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"MME BENSAID-COHEN est membre de l'ARPP (Association professionnelle des responsables avec les pouvoirs publics)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"248000000","Budget financement autres":"248000000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"178801","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Le salaire de Mme BENSAID - COHEN est celui transmis par la Banque de France"},{"Nom":"Assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie","Acronyme":"CCI France","Statut l\u00e9gal":"Etablissement public de l'Etat","Cat\u00e9gorie":"Autres","Site internet":"www.cci.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"46","Voie":"avenue de la Grande Arm\u00e9e","Code postal":"75017","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0140693841"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Andr\u00e9 MARCON (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Andr\u00e9 MARCON","Monsieur J\u00e9r\u00f4me PARDIGON"],"Objectif et mission":"CCI France assure d'une part pour le compte du r\u00e9seau des CCI une mission de repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des pouvoirs publics : Gouvernement, Parlement, Institutions europ\u00e9ennes, et d\u2019autre part l\u2019animation du r\u00e9seau des CCI.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2014","Nombre de personnes":"160","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Communication institutionnelle en direction des d\u00e9put\u00e9s, auditions parlementaires.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"36360000","Budget financement public":"29099000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"4850000","Budget financement autres":"1238180"}},{"Nom":"Association fran\u00e7aise d'\u00e9pargne et de retraite","Acronyme":"AFER","Statut l\u00e9gal":"association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.afer.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"39","Voie":"de Ch\u00e2teaudun","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 40 82 24 24"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur G\u00e9rard BEKERMAN (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Marie-Elsa PAQUIN"],"Objectif et mission":"L'AFER compte pr\u00e8s de 750.000 adh\u00e9rents et est la premi\u00e8re association d'\u00e9pargnants en France. Elle doit donc se tenir de fa\u00e7on permanente informe des d\u00e9cisions gouvernementales et des projets de loi en discussion au parlement, qui peuvent avoir un impact dans les secteurs de l'\u00e9pargne et, donc, sur l'avenir des \u00e9pargnants.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2015","Nombre de personnes":["140","140"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Fiscalit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"L'AFER, fortre du nombre de ses adh\u00e9rents est une force de proposition vis-\u00e0-vis des parlementaires. Apr\u00e8s avoir contribu\u00e9 \u00e0 apporter des arguments lors du rapport parlementaire Lefebvre\/Berger sur l'assurance-vie, elle est tr\u00e8s souvent sollicit\u00e9e par des parlementaires ou dans le cadre de d\u00e9bats sur l'\u00e9pargne-retraite ou l'assurance-vie. Elle a en outre organis\u00e9 en avril 2014 les Premi\u00e8res Assises de l'Epargne et de la Fiscalit\u00e9, en avril 2014, avec la participation de plusieurs d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 et de l'opposition, du Sous-gouverneur de la Banque de France, de notaires et de responsables juridiques et politiques devant plus de 1.000 participants.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 des sages pouvant \u00eatre sollicit\u00e9 sur tous les sujets de d\u00e9ontologie ou de gouvernance de l'Association. Ses membres: M. J. Delmas-Marsalet, ancien membre du Coll\u00e8ge de l'AMF; M. Pierre Steinmetz, ancien membre d conseil constitutionnel, ancien DG de la Gendarmerie nationale; M. B. F Le Bris, pr\u00e9fet, ancien Directeur de l'ENA; M. M. Germain, agr\u00e9g\u00e9 des Facult\u00e9s de Droit, directeur de l'Institut de Droit des Affaires; M. G. Worms et G. Brac de la Perri\u00e8re, anciens pr\u00e9sidents de Banque.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Principalement personnes physiques, salari\u00e9s d'entreprise, \u00e9pargnants et retrait\u00e9s."}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"4000000","Budget financement cotisations":"300000","Budget financement autres":"3750000"}},{"Nom":"VAINCRE L'AUTISME","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.vaincrelautisme.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"51","Voie":"Servan","Code postal":"75011","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147004783"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur M'Hammed SAJIDI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur M'Hammed SAJIDI"],"Objectif et mission":"Faire conna\u00eetre et reconna\u00eetre l'autisme en tant que maladie.\nInnover en mati\u00e8re de droit et de prise en charge aux niveau national et international.\nRepr\u00e9sentative, VAINCRE L'AUTISME est force de proposition aupr\u00e8s des familles, des professionnels, des chercheurs, des institutions et des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2020","Nombre de personnes":["23","23"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation - Handicap - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Actions aupr\u00e8s des parlementaires au sujet du 3\u00e8me plan autisme : sensibilisation et rencontres pour un appui au d\u00e9veloppement des structures innovantes (FuturoSchool) et \u00e0 la scolarisation des enfants autistes.\nDans le cadre de notre action de d\u00e9fense, information des parlementaires qui pour certains sont intervenus ult\u00e9rieurement aupr\u00e8s des pouvoirs publics.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"VAINCRE L'AUTISME dispose de sa propre charte d'\u00e9thique (disponible sur le site internet de l'association).","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Parents de personnes autistes"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Aucune personne morale membre de VAINCRE L'AUTISME"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"1598415","Budget financement public":"1298779","Budget financement dons":"125998","Budget financement cotisations":"10000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"510","Budget financement autres":"163128"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Consultants sp\u00e9cialis\u00e9s et professionnels des relations publiques (de mani\u00e8re b\u00e9n\u00e9vole)"},{"Nom":"Caisse Centrale de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole","Acronyme":"CCMSA","Statut l\u00e9gal":"Organisme priv\u00e9 charg\u00e9 d'une mission de service public","Cat\u00e9gorie":"Autres","Site internet":"www.msa.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40 (Les Mercuriales)","Voie":"Rue Jean Jaur\u00e8s","Code postal":"93547","Ville":"BAGNOLET","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 41 63 77 77"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel BRAULT (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Christophe SIMON","Madame Ghislaine ROSAY","Monsieur Andr\u00e9 RICARD"],"Objectif et mission":"La MSA est un organisme de protection sociale qui en couvrant tous les risques (maladie, famille, retraite, AT\/MP) est l'interlocuteur unique de l'ensemble de la population agricole: salari\u00e9e et non-salari\u00e9e correspondant \u00e0 27,4 Md\u20ac de prestations vers\u00e9es en 2013.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2021","Nombre de personnes":"17000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Emploi - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions dans le cadre du PLFSS 2015 et du projet de loi portant adaptation de la soci\u00e9t\u00e9 au vieillissement.\r\nOrganisation au mois d'octobre de la rencontre parlementaire annuelle.\r\nPropositions d'argumentaires pour des amendements.\r\nRencontres parlementaires (Salon International de l'Agriculture, colloques, etc ...)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"NON","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"1400000000"}},{"Nom":"Transparency International France","Acronyme":"Transparency France","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.transparency-france.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14","Voie":"Passage Dubail","Code postal":"75010","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330184169565"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Daniel LEB\u00e8GUE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Laur\u00e8ne BOUNAUD"],"Objectif et mission":"Participation aux d\u00e9bats parlementaires sur diff\u00e9rents sujets: lutte contre la corruption, fraude fiscale et grande d\u00e9linquance \u00e9conomique et financi\u00e8re, transparence de la vie publique, protection des lanceurs d'alerte, r\u00e9forme de la justice, encadrement du lobbying","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2023","Nombre de personnes":["7","7"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Justice et affaires int\u00e9rieures","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Dossiers de plaidoyer ayant donn\u00e9 lieu \u00e0 des actions en direction de l'Assembl\u00e9e nationale:\n- Projet de loi sur la transparence de la vie \u00e9conomique\n- Rencontre avec David Habib, Pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat et des groupes d'\u00e9tude\n- Audition par Romain Colas, rapporteur sp\u00e9cial de la Commission des finances, dans le cadre de ses travaux d'\u00e9valuation du cadre juridique du financement des campagnes \u00e9lectorales et des partis politiques\n- Projet de loi relatif \u00e0 la d\u00e9ontologie et aux droits et obligations des fonctionnaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte des valeurs et mise en \u0153uvre des recommandations de Transparency International France sur le lobbying","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"entreprises, ordres professionnels, associations"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"31","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Adeltys\nA\u00e9roport de Paris\nAXA \nCarrefour \nCoca-Cola Entreprise France\nCompagnie Nationale des Commissaires aux Comptes\nCr\u00e9dit Agricole SA\nCr\u00e9dit Mutuel\nDaiichi Sankyo France\nErnst & Young France\nEssilor International\nFran\u00e7aise des Jeux\nENGIE\nESPELIA\nKPMG France\nLa Poste\nLafarge\nL'Or\u00e9al\nNatixis\nObservatoire de la Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises (ORSE)\nOFI AM\nOrange\nPernod Ricard\nRenault\nSaint-Gobain\nSchneider Electric\nSGS France\nSNCF\nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale\nSuez\nTilder"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"516475","Budget financement public":"13000","Budget financement dons":"121162","Budget financement cotisations":"229000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"23500","Budget financement autres":"142813"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Toutes les donn\u00e9es financi\u00e8res sont disponibles en ligne : http:\/\/www.transparency-france.org\/ewb_pages\/div\/Finances.php"},{"Nom":"ARIEP","Statut l\u00e9gal":"SAS \u00e0 capital variable","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2 Ter","Voie":" de l'Oise","Code postal":"78780","Ville":"MAURECOURT","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"336 76 16 90 46"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fabrice BERGER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fabrice BERGER","Monsieur Bertrand CANAVY","Monsieur Fr\u00e9d\u00e9rick JACQUELET"],"Objectif et mission":"Activit\u00e9s du domaine de l'intelligence \u00e9conomique et des enqu\u00eates","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2026","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2013","Noms des cliens":"UNION DES INFOPRENEURS\r\nCAPSAND - Chambre des Professions de la Sant\u00e9 Durable\r\nFNCPC - F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Chambres Professionnelles du Conseil","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" Soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"Association Nationale des officiers de Carri\u00e8re en Retraite","Acronyme":"ANOCR","Statut l\u00e9gal":"association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.anocr.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"15","Voie":"Cler","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144 18 92 18"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel OLHAGARAY (pr\u00e9sident de l'association)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Paul AMEILHAUD"],"Objectif et mission":"d\u00e9veloppement des liens de camaraderie, d\u00e9veloppement et entretient dans une stricte neutralit\u00e9 politique et confessionnelle, des liens de solidarit\u00e9 entre tous ses memebres. M\u00e8ne deux \u00f9issions : d\u00e9fense et am\u00e9lioration de la condition morale et mat\u00e9rielle des membres et contribue au d\u00e9veloppement de l'esprit de d\u00e9fense de la nation.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2027","Nombre de personnes":["3","3"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"aucune","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"aucune","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"aucune"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"personne"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"220000","Budget financement dons":"10000","Budget financement cotisations":"80000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"aucun","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"aucune"},{"Nom":"Dahan, Dahan-Bitton ","Acronyme":"DDB","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Civile Professionnelle d'Avocats","Cat\u00e9gorie":"Cabinets d'avocats","Site internet":"www.ddbd.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"6","Voie":"Place Saint Germain des Pr\u00e8s","Code postal":"75006","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33145491616"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Ariel DAHAN (Avocat associ\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Ariel DAHAN","Madame Agn\u00e8s DAHAN-BITTON","Monsieur Maurice DAHAN","Monsieur Etienne FELLER","Monsieur Henry AMBER"],"Objectif et mission":"Nous intervenons aux c\u00f4t\u00e9s de nos clients, personnes physiques ou morales, de droit priv\u00e9 ou de droit public, pour faire \u00e9voluer le droit ou la r\u00e9glementation. Notre premier niveau d'intervention est doctrinal, au travers d'articles sp\u00e9cialis\u00e9s et de participation \u00e0 des d\u00e9bats techniques sp\u00e9cialis\u00e9s. Notre second niveau d'intervention est judiciaire. Nous testons les limites des jurisprudences \u00e9tablies, et recherchons les revirements n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9volution du droit concern\u00e9. Enfin, dans un dernier niveau, nous allons au contact des administrations et des parlementaires pour exposer la n\u00e9cessit\u00e9 d'une modification du droit en vigueur et \u00e9ventuellement des pistes de r\u00e9forme.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2030","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Gouvernance - Handicap - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Intervention en faveur de l'\u00e9volution de la r\u00e9glementation applicable aux drones volants. Intervention en faveur de l'\u00e9volution de la prise en charge des adultes schizophr\u00e8nes en institutions sp\u00e9cialis\u00e9es. Intervention judiciaire et doctrinale en faveur de la reconnaissance d'un droit \u00e0 indemnisation des victimes de Poly-IMplant Proth\u00e8ses et de l'ANSM, ex AFSSAPS. Intervention doctrinale en faveur d'un collectif de pilotes d'h\u00e9licopt\u00e8res pour la prise reconnaissance des heures d'attente comme heures de travail. Intervention aupr\u00e8s d'une Mairie et d'une Collectivit\u00e9 de Communes en faveur d'une ferme piscicole pour la refonte des r\u00e8gles de gestion de la ressource acquif\u00e8re.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de D\u00e9ontologie de l'Ordre des Avocats au Barreau de Paris","Noms des cliens":"Association loi 1901 Sail-The-World, \r\nCollectif des victimes des implants Poly-Implant Proth\u00e8ses\r\nTechniconseil\r\nRaffas\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"D\u00e9fense":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Je suis administrateur de l'association Sail-The-World. Je suis d\u00e9fray\u00e9 de mes frais en tant qu'administrateur sur justificatifs."},{"Nom":"Assembl\u00e9e Permanente des Chambres de M\u00e9tiers et de l'Artisanat","Acronyme":"APCMA","Statut l\u00e9gal":"Etablissement public","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www.artisanat.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"Avenue Marceau","Bo\u00eete postale":"n\u00e9ant","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144 43 10 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois MOUTOT (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Fran\u00e7ois MOUTOT","Madame Val\u00e9rie CHAUMANET","Madame  V\u00e9ronique  MATTEOLI","Monsieur  Jean-Charles  ROSIER"],"Objectif et mission":"L'APCMA agit pour que la place de l'artisanat soit reconnue \u00e0 part enti\u00e8re dans l'\u00e9conomie au niveau national et europ\u00e9en. L'APCMA repr\u00e9sente les chambres de m\u00e9tiers et de l'artisanat (CMA) aupr\u00e8s des pouvoirs publics afin que leurs int\u00e9r\u00eats et ceux des entreprises artisanales soient pris en compte dans le programme de d\u00e9veloppement, les lois et r\u00e9glementations et b\u00e9n\u00e9ficient d'\u00e9volutions favorables \u00e0 leur d\u00e9veloppement.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2031","Nombre de personnes":"120","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Artisanat - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions dans le cadre des projets de lois et propositions de lois examin\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s.\nAuditions dans le cadre de groupes de travail ou de commissions parlementaires (ex : mission de Monsieur Laurent Grandguillaume dans l'entreprise individuelle.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"B\u00e9atrice Saillard et V\u00e9ronique Matteoli  sont membres de l'ARPP et, \u00e0 ce titre, adh\u00e9rentes \u00e0 sa charte de conduite.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"13000000","Budget financement public":"10400000","Budget financement autres":"2600000"}},{"Nom":"Anthenor Public Affairs","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.anthenor.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"boulevard Malesherbes","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 42 27 53 37"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Gilles LAMARQUE (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Gilles LAMARQUE","Monsieur Timoth\u00e9 DE ROMANCE","Madame Claire MORENVILLEZ","Madame B\u00e9n\u00e9dicte BERGEAUD","Madame Fiona CARPENTIER"],"Objectif et mission":"Anthenor Public Affairs est un cabinet de lobbying fran\u00e7ais qui s'adresse aux entreprises, f\u00e9d\u00e9rations professionnelles et organisations parapubliques soucieuses de d\u00e9velopper leurs relations institutionnelles et de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2033","Nombre de personnes":[[],[]],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous, auditions, transmission d'argumentaires et notes techniques : PLF2016 ; PLFSS 2016 ; PLFR 2015 ; PJL modernisation de notre syst\u00e8me de sant\u00e9 ; PJL transition \u00e9nerg\u00e9tique ; PJL NOTRE ; PJL biodiversit\u00e9 ; PJL croissance et activit\u00e9 ; PJL libert\u00e9 de cr\u00e9ation et patrimoine ;","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de l'AFCL ; Code de conduite SEAP ; Registre de transparence de l'UE ; Registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat du S\u00e9nat ; Code de d\u00e9ontologie interne Anthenor Public Affairs","Noms des cliens":"Association pour la Promotion de l'Innovation des Dispositifs M\u00e9dicaux ; Association Fran\u00e7aise de l'Industrie des Fontaines \u00e0 Eau ; Republic Technologies ; Syndicat de l'Industrie du Diagnostic in Vitro ; Vin et Soci\u00e9t\u00e9 ; Association Nationale des Op\u00e9rateurs D\u00e9taillants en Energie ; Groupement National de la Restauration ; Union des Entreprises de V\u00e9hicules de Loisirs ; Syndicat des N\u00e9gociants Ind\u00e9pendants en M\u00e9taux Pr\u00e9cieux ; Burger King ; Johnson & Johnson ; Union Fran\u00e7aise des professionnels du traitement de l'eau ; F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Associations de sauvegarde des Moulins ; Yprema ; Eparco ; Association fran\u00e7aise des courtiers et prestataires de services d'investissement ; Club parlementaire de l'Avenir de l'Audiovisuel et des M\u00e9dias ; Club parlementaire Sport ; Club parlementaire de la Protection Sociale ; Club parlementaire Automobile et Mobilit\u00e9 ; Club parlementaire Nouvelle R\u00e9volution Industrielle","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 500 000 et 600 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","B\u00e2timent":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Consommation":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Fiscalit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Finances sociales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Sports":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 500 000 et 600 000 Euros"},{"Nom":"INTEREL FRANCE","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.interelgroup.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"33","Voie":"Boulevard Malesherbes","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 44 95 35"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Florence MAISEL (Directrice G\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Florence MAISEL","Monsieur Aristide LUNEAU","Monsieur Philippe BAUER","Madame Aude CRUSSON","Monsieur Aymeric AUDENIS"],"Objectif et mission":"Interel est un cabinet de conseil international, d\u2019ancrage europ\u00e9en, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le lobbying,  les affaires publiques et la communication strat\u00e9gique. Nous sommes pr\u00e9sents \u00e0 Paris depuis 1989 et avons des bureaux \u00e0 Bruxelles, Londres, Berlin et Washington. \r\nPionnier dans son secteur \u00e0 Paris, Interel a contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper un m\u00e9tier inspir\u00e9 du professionnalisme anglo-saxon, mais adapt\u00e9 \u00e0 la culture, \u00e0 la tradition politique et au fonctionnement institutionnel fran\u00e7ais.\r\nNotre expertise r\u00e9side dans :\r\n\u2022 notre connaissance approfondie du fonctionnement de chacune des parties prenantes potentiellement impliqu\u00e9es dans les d\u00e9cisions publiques: monde politique, administrations, entreprises, soci\u00e9t\u00e9 civile, media, opinion publique, etc;\r\n\u2022 notre capacit\u00e9 \u00e0 analyser la dynamique des relations entre acteurs ;\r\n\u2022 notre capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper les strat\u00e9gies appropri\u00e9es, et \u00e0 mettre en \u0153uvre des plans d'actions concrets.\r\nDe ce fait, nous permettons \u00e0 nos clients de positionner leurs probl\u00e9matiques de fa\u00e7on optimale, et ainsi de renforcer leurs chances de les voir favorablement prises en compte dans le processus d\u00e9cisionnel.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2044","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des auditions aux c\u00f4t\u00e9s de nos clients, dans le cadre de projets de loi (ALUR, PLF, PLFSS, consommation\u2026), de rapports d\u2019informations (\u00e0 l\u2019OPECST sur l\u2019innovation dans le b\u00e2timent, sur les techniques alternatives \u00e0 la fracturation hydraulique\u2026), de groupes de travail (sur la r\u00e9forme du code minier \u00e0 la Commission du d\u00e9veloppement durable, sur le fichier positif \u00e0 la Commission des Affaires Economiques\u2026). Organisation de rendez-vous avec des parlementaires dans leurs bureaux de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale ou en circonscription, de d\u00e9jeuners parlementaires et de visites de sites industriels. Envoi de courriers, de rapports, de notes argumentaires, etc.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de d\u00e9ontologie professionnelle de l'AFCL","Noms des cliens":"ACIES Consulting Group\r\nAIMCC\r\nBlackberry\r\nCRESUS\r\nComit\u00e9 des Salines de France\r\nE.Leclerc\r\neCorp\r\nExpedia\r\nF\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Tuiles et des Briques\r\nGITEP\r\nIFP Energies Nouvelles\r\nIntel\r\nMacopharma\r\nPromotoit\r\nRed Bull\r\nSCC\r\nG\u00e9n\u00e9alogistes de France\r\nWeight Watchers","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 250 000 et 300 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","B\u00e2timent":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Consommation":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 250 000 et 300 000 Euros"},{"Nom":"Union Fran\u00e7aise pour la Sant\u00e9 Bucco-Dentaire","Acronyme":"UFSBD","Statut l\u00e9gal":"Association (loi 1901)","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.ufsbd.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"Mariotte","Code postal":"75017","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 44 90 72 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Sophie DARTEVELLE (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Sophie DARTEVELLE","Monsieur Jacques WEMAERE"],"Objectif et mission":"Objectif : Placer le chirurgien-dentiste au coeur du parcours sant\u00e9 de chaque Fran\u00e7ais et lui donner la capacit\u00e9 de jouer un r\u00f4le actif de pr\u00e9vention et de promotion de la sant\u00e9 orale et de la sant\u00e9 globale\nMission : D\u00e9velopper, animer et coordonner la pr\u00e9vention et la promotion de la sant\u00e9 dans et en dehors du cabinet dentaire par des actions de terrain dans l'environnement des populations cibles et par la formation et l'accompagnement de l'\u00e9quipe dentaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2049","Nombre de personnes":["10","10"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - \u00c9ducation, enseignement, formation - Handicap - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Pas d'activit\u00e9s","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Chirurgiens-dentistes"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"4","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Conf\u00e9d\u00e9ration Nationale des Syndicats Dentaires (CNSD)\n\nUnion des Jeunes Chirurgiens-Dentistes (UJCD)\n\nUnion Nationale des Etudiants en Chirurgie-Dentaire (UNECD)\n\nGroupement des Soci\u00e9t\u00e9s Scientifiques Odonto-Stomatologiques (GSSOS)"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"3332676","Budget financement public":"1146389","Budget financement dons":"1278787","Budget financement cotisations":"67454","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"8500","Budget financement autres":"831546"}},{"Nom":"Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture","Acronyme":"APCA","Statut l\u00e9gal":"Etablissement public","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www. chambres-agriculture.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"Avenue George V","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153571010"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guy VASSEUR (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Guillaume BAUGIN","Madame Aline MUZARD"],"Objectif et mission":"R\u00f4le de conseil aupr\u00e8s des Pouvoirs publics sur toutes les politiques consacr\u00e9es \u00e0 l'agriculture et \u00e0 la ruralit\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2053","Nombre de personnes":"140","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Activit\u00e9 de veille l\u00e9gislative- Relations avec les parlementaires et les diff\u00e9rentes structures internes de l'Assembl\u00e9e nationale- Valorisation du positionnement des Chambres d'agriculture entrant dans leur champ de comp\u00e9tences","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Adh\u00e9rent au code de bonne conduite pr\u00e9c\u00e9demment en vigueur \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"27","Budget financement public":"1","Budget financement autres":"4"}},{"Nom":"BELLE jacques","Acronyme":"BELLE jacques","Statut l\u00e9gal":"Expert judiciaire en informatique","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Site internet":"jacques.belle.perso.sfr.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Maine Jarry","Code postal":"17270","Ville":"Neuvicq","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"335 46047440"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur jacques BELLE (Expert judiciaire en informatique)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur jacques BELLE"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter la Chine dans les domaines culturels et \u00e9conomiques.\r\n1 Culturel: restituer \u00e0 la Chine les biens vol\u00e9s lors du sac du Palais d'Et\u00e9 en 1860 et conserv\u00e9s dans les mus\u00e9es nationaux. Op\u00e9ration \"mus\u00e9es propres\" .\r\n2 Usage de  l'informatique pour la diffusion de la langue chinoise: application sous-titrage des films.\r\n3 Usage de l'informatique dans la nouvelle \u00e9conomie en dehors de l'h\u00e9g\u00e9monie actuelle: Serveurs s\u00e9curis\u00e9s, transactions financi\u00e8res, donn\u00e9es s\u00e9curis\u00e9es, eCommerce, Zone de Libre Echange, \"routes de la soie\" du XXI\u00e8me si\u00e8cle ...","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2062","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Arts et culture - Commerce, distribution - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"courriel du 18.03.2013 lettre \u00e0 mon d\u00e9put\u00e9\r\ncourriel du 22.03.2013 lettre ouverte \u00e0 des femmes courageuses\r\ncourriel du 15.04.2013 recel de patrimoine culturel\r\ncourriel du 24.04.2013 lettre ouverte \u00e0 M. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\r\ncourriel du 31.01.2014 \u00e0 M. le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u7269\u5f52\u539f\u4e3b-\u4e2d\u56fd\u68a6  \u7269\u5f52\u539f\u5904-\u6211\u7684\u68a6.\r\nL'ensemble de ces courriels ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 conjointement \u00e0 576 d\u00e9put\u00e9s et 348 s\u00e9nateurs. Soit \u00e0 ce jour 4476 courriels individuels dont un exemplaire t\u00e9moin est disponible sur http:\/\/jacques.belle.perso.sfr.fr\/","Noms des cliens":"Depuis 3 ans action b\u00e9n\u00e9vole men\u00e9e par un expert ind\u00e9pendant sur ses deniers personnels donc sans financement d\u00e9clar\u00e9 ni occulte.\r\nDans l'attente prochaine d'un m\u00e9c\u00e9nat international culturel et \u00e9conomique ind\u00e9pendant dont la liste sera publi\u00e9e et communiqu\u00e9e ult\u00e9rieurement.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Arts et culture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"Green Cross France et Territoires","Acronyme":"GCFT","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":"www.gcft.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"33","Voie":"rue Chaptal","Bo\u00eete postale":"Aucune","Code postal":"92300","Ville":"Levallois-Perret","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33611463787"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Michel COUSTEAU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Nicolas IMBERT"],"Objectif et mission":"Green Cross vise \u00e0 pr\u00e9server un environnement sain et un futur serein. Ses axes de travail sont les suivants : eau et oc\u00e9ans, strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique, transition des territoires et \u00e9conomie circulaire, solidarit\u00e9 internationale.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2063","Nombre de personnes":["3","3"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Contribution au d\u00e9bat national sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique, r\u00e9daction d'un rapport sur les enjeux, b\u00e9n\u00e9fices et risques li\u00e9s \u00e0 l'exploitation du gaz de schiste, pr\u00e9paration et mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile en pr\u00e9paration de la 21\u00e8me conf\u00e9rence des parties sur le climat, appel sur la haute mer et travaux sur l'eau et l'oc\u00e9an...","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Tous les membres de GCFT respectent la charte Green Cross International (consultable en ligne sur www.gci.ch)","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Green Cross a parmi ses adh\u00e9rents des personnes physiques, des associations et des entreprises."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"20","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Association Bilan Carbone, Association Or\u00e9e, Banque Populaire de l'Ouest, CIWF, Climates, Eiffage, F\u00e9minin Bio, Fleury Michon, Fondation Nature et D\u00e9couvertes, Iguana Yatchs, Institut Inspire, La Fran\u00e7aise Group, Office du tourisme du Pays de Saint-Brieuc, Pratibuches, Resolute Marine Energy, Rochexpo association, Sollis, Sopra Group, WE Demain, Wimi."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"163973","Budget financement dons":"135000","Budget financement cotisations":"15000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Aucun","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"RAS"},{"Nom":"Chambre de commerce et d\u2019industrie de r\u00e9gion Paris Ile-de-France","Acronyme":"CCI Paris Ile-de-France","Statut l\u00e9gal":"Etablissement public plac\u00e9 sous la tutelle de l\u2019Etat","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"http:\/\/www.cci-paris-idf.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"27","Voie":"avenue de Friedland","Code postal":"75382","Ville":"PARIS Cedex 08","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0033820 012 112"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre-Antoine  GAILLY ( Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame V\u00e9ronique  ETIENNE-MARTIN"],"Objectif et mission":"La CCI Paris Ile-de-France regroupe les CCI des huit d\u00e9partements de la r\u00e9gion.\r\nElle a pour fonction de repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de l\u2019industrie, du commerce et des services des 800 000 entreprises de la r\u00e9gion dont l'activit\u00e9 contribue pour 25 % du PIB national. Elle contribue au d\u00e9veloppement \u00e9conomique, \u00e0 l'attractivit\u00e9 et \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire. Elle g\u00e8re 25  \u00e9coles  qui accueillent 32 400 jeunes  et s'est dot\u00e9e d'une fili\u00e8re d'excellence dans le domaine des congr\u00e8s et salons.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2066","Nombre de personnes":"5049","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La mission consultative de la Chambre de commerce et d\u2019industrie de r\u00e9gion Paris Ile-de-France compos\u00e9e d\u2019une cinquantaine d\u2019experts a produit plus de 20 rapports en lien avec l\u2019activit\u00e9 l\u00e9gislative du parlement et de la Commission europ\u00e9enne. Elle \r\ndispose par ailleurs de centres de recherche sp\u00e9cialis\u00e9s comme le CREDA (Centre de \r\n\r\nRecherche sur le Droit des Affaires) ou l\u2019IRPI (Institut de Recherche en Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle) qui peuvent apporter un \u00e9clairage tr\u00e8s sp\u00e9cifique sur les sujets de \r\n\r\npropri\u00e9t\u00e9 intellectuelle ou de droit des affaires. \r\n \r\nhttp:\/\/www.etudes.cci-paris-idf.fr\/\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Mme Etienne-Martin est membre de l\u2019ARPP (Association Professionnelle des Responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics) qui dispose d\u2019un code de d\u00e9ontologie.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2014","Budget global":"731000000","Budget financement public":"365500000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet Equancy pour l'accompagnement sur la strat\u00e9gie en affaires publiques"},{"Nom":"FONDATION iFRAP","Statut l\u00e9gal":"FONDATION RECONNUE D'UTILITE PUBLIQUE","Cat\u00e9gorie":"Organisme de recherche","Site internet":"www.ifrap.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"rue Cadet","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"00330142332915"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Olivier ALLEZ (Tr\u00e9sorier-vice-Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Agn\u00e8s VERDIER-MOLINI\u00e9","Madame Sandrine GORRERI BURESI","Monsieur Samuel-Fr\u00e9d\u00e9ric SERVI\u00e8RE"],"Objectif et mission":"La Fondation iFRAP a pour but d'effectuer des \u00e9tudes et des recherches scientifiques sur l'efficacit\u00e9 des politiques publiques, notamment celles visant la recherche du plein emploi et le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, de faire conna\u00eetre le fruit de ces \u00e9tudes \u00e0 l'opinion publique, de proposer des mesures d'am\u00e9lioration et de mener toutes les actions en vue de la mise en \u0153uvre par le Gouvernement et le Parlement des mesures propos\u00e9es.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2069","Nombre de personnes":"6","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Emploi - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, rendez-vous avec des parlementaires, veille parlementaire sur tous les textes \u00e9conomiques et financiers, d\u00e9bats publics, propositions de r\u00e9formes et d'ouverture des donn\u00e9es publiques dans le sens de l'\u00e9valuation des politiques publiques.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Centre Fran\u00e7ais des Fonds et Fondations\n\n- Par nature, la Fondation RUP iFRAP compte un Commissaire du Gouvernement au sein de son Conseil d'administration","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Pr\u00e9cisions":"La Fondation  iFRAP n'a statutairement pas d'adh\u00e9rents, mais des donateurs (voir \u00a7 donn\u00e9es financi\u00e8res)"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"La Fondation  iFRAP n'a statutairement pas d'adh\u00e9rents."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"La Fondation iFRAP, RUP, a l'obligation de publier ses comptes annuels au Journal Officiel"},{"Nom":"Plan\u00e8t'AIRport","Acronyme":"A.I.R","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.plantairport.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"rue du cercle A\u00e9roports de Paris","Bo\u00eete postale":"81007","Code postal":"95931","Ville":"Roissy en France","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0670560444"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Didier HAMON (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Patrick DUGARD","Monsieur Ludwig DUGARD","Monsieur Didier HAMON","Madame Christelle DUBOIS"],"Objectif et mission":"Plan\u00e8t'AIRport est un groupement associatif soutenu par les A\u00e9roports de paris, dans le cadre de sa RSE qui a pour objectif de mener des actions prioritaires dans les domaine de l'emploi.\nPlus de 1000 entreprises implant\u00e9s sur le sites d'Orly, Roissy Charles de Gaulle, le Bourget, renforcent le dispositif d\u00e9velopp\u00e9 par Plan\u00e8t'AIRport dans les domaines , de la RSE, la formation professionnelle, l'aide au logement, la mobilit\u00e9, l'insertion (IAE). Fair connaitre des actions de terrain b\u00e9n\u00e9ficiant du pole d'activit\u00e9s des ADP.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2071","Nombre de personnes":["30","30"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Arts et culture - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Plan\u00e8t'AIRport, de par son ancrage sur le terrain sp\u00e9cifique a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 comme \"initiative exemplaire par le Global Compact ONU\"\nD'autre par le Fonds de dotation A.D.I.F.E membre de Plan\u00e8t'AIRport a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 comme Fondation territoriale exemplaire de par son activit\u00e9 son positionnement relevant de la politique de la ville et sa gouvernance incluant les \u00e9lus.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte du pacte Mondial 2005 (ONU)\n\nTroph\u00e9e RSE 2013 (relations avec les parties prenantes)\nCharte entreprises et quartiers du Minist\u00e8re de la ville.\n\nAgr\u00e9e par l'Etat structure d'insertion par l'activit\u00e9 \u00e9conomique.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Collectivit\u00e9s territoriales, R\u00e9gion Paris Ile de France, Conseils g\u00e9n\u00e9raux du Val d'Oise, de Seine Saint Denis, du Val de Marne, de Seine et Marne et de l'Essonne.\nLes missions locales relevant des d\u00e9partement sus cit\u00e9e, pole emploi, maison de l'emploi ,PLIS,CCAS,ADMICAL, FACE \n\nFondation de France, Centre Fran\u00e7ais des Fonds et Fondations."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"50","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"A\u00e9roports de Paris (Hamon Didier)\n\nL'UNITAR (Nations-Unies pour la recherche et la formation)\nL'Europe (statut ONG participatif en cour )\nUniversit\u00e9s  (consortium Europ\u00e9en en lien avec l'IHENU)\nConseil \u00e9conomique et social ONU (demande en cour)\nOrganisme paritaire (FASTT)\nR\u00e9gion Ile de France , conseiller g\u00e9n\u00e9raux, organisme d'insertions."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"1500000","Budget financement public":"800000","Budget financement dons":"400000","Budget financement cotisations":"150000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"150000","Budget financement autres":"50"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"50000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"dispose des comp\u00e9tences requises en mati\u00e8re de promotion, communication.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"La Fondations A.D.P sous l'\u00e9gide de la Fondation de France dot\u00e9 de 650KF agit en synergie avec Plan\u00e8t'AIRport \u00e9galement subventionn\u00e9 a hauteur de 330KF\n"},{"Nom":"FONDS GOUVERNANCE MONDIALE","Acronyme":" F.G.M","Statut l\u00e9gal":" Fonds de dotation","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":" www.fondsdegouvernancemondiale.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":" 95","Voie":" Boulevard Haussmann","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33662648944"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre-Jean GIRE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Sylvain DARGERY","Monsieur Samir ABDELFATAH","Madame Anne-Marie GIRE","Monsieur Pierre-Jean GIRE","Monsieur Hamissi MLINDASSE"],"Objectif et mission":"Promouvoir les actions de l'O.N.U et de la C.E.E particuli\u00e8rement celles de l'UNITAR avec qui nous sommes partenaires.\n\nOrganiser des programmes universitaires de recherches et sensibiliser le public aux organismes europ\u00e9ens  par des formations, s\u00e9minaires dont les th\u00e9matiques recouvrent la gouvernance, les droit de l\u2019homme, la soci\u00e9t\u00e9 civile, la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale et tout ce qui touche a la connaissance des relations internationales.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2072","Nombre de personnes":["5","5"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Finances sociales - Gouvernance","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Groupe d\u2019Int\u00e9r\u00eat au S\u00e9nat\nGroupe d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 la C.E.E (conseil Europe)\n\nRegistre de la transparence \u00e0 la C.E.E \n\n2013 Participation \u00e0 la session de formation des Parlementaires Africains.\nParticipation \u00e0 des travaux d'expertises \u00e0 la demande de Parlementaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'ensemble des administrateurs se conforme \u00e0 la charte du S\u00e9nat (groupe d\u2019int\u00e9r\u00eat) au registre transparence de la CEE, de celle des Nations-Unies puisque un de ses r\u00f4les est d\u2019\u00eatre la courroie de transmission de ces valeurs avec respect, le fonds respectera  l'\u00e9thique de l'Assembl\u00e9e Nationale.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises,O.N.G accr\u00e9dit\u00e9es, collectivit\u00e9s, institutions internationales et europ\u00e9ennes.\n\nF\u00e9d\u00e9ration des Universit\u00e9s Europ\u00e9ennes, UNITAR, (Nations-Unies pour la recherche)."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"10","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"UNITAR (organisme de formation des Nations-Unies) Mr Rabih Haddad\nOCHA (intervenant)\nONU Mr BARKAT (m\u00e9diateur responsable de la formation humanitaire)\nECOSOC (conseil \u00e9conomique et sociale ONU) Mme Mezoui\nConsortium  de 10 Universit\u00e9s : Londres, Vienne, Oslo, Berlin, Florence, Strasbourg, Nanterre, Nice.,Sarajevo,Casablanca.\n\nFIUC (f\u00e9d\u00e9ration internationale des Universit\u00e9s catholiques) \nBANQUE MONDIALE (Marseille Mr Lavinal) \nConseil de l'Europe attente en cours du statut ONG participatif.\nUNESCO Mr Haddad ancien Pr\u00e9sident de la Sorbonne\n\nAmbassades (Institut relations internationales de Pekin)\nConseil Pontifical pour la culture Rome Mgr Poupard"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"900000","Budget financement dons":"150000","Budget financement cotisations":"75000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"400000","Budget financement autres":"175000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"49000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"PUBLICIS , CARRE NOIR\nLe Fonds dans le cadre de la formation de stagiaires assure sa communication.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Le fonds a sign\u00e9 des conventions de partenariat et de tutorat avec les grandes \u00e9cole: Polytechnique, HEC, CEDS, Universit\u00e9s Fran\u00e7aises ou chaque fois la transparence est de rigueur \nLe fonds participe au comit\u00e9 des experts de Transparency  International."},{"Nom":"Rumeur Publique","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.rumeurpublique.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9-11","Voie":"Rue Alphonse de Neuville","Code postal":"75017","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 55 74 52 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christian GIACOMINI (Fondateur)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Fabiola FLEX"],"Objectif et mission":"Agence de communication d'influence globale, Rumeur Publique porte les messages de ses clients aupr\u00e8s de l'ensemble de leurs parties prenantes","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2076","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Politique r\u00e9gionale - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"RDVs","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non.","Noms des cliens":"Pharmarket.com\r\nTaxis Bleus\r\nTeksial\r\nAlma Grant Solutions\r\nUrmet\r\nNeinver\r\nIndigo","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 400 000 et 450 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Artisanat":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 400 000 et 450 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Rumeur Publique est, \u00e0 l'origine, une agence de relations presse (on-line et off-line). Afin d'offrir \u00e0 ses clients la possibilit\u00e9 de s'adresser \u00e0 l'ensemble de leurs parties prenantes, l'agence a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er un d\u00e9partement Affaires publiques en juillet 2013."},{"Nom":"Accompagnements institutionnels vers les Pouvoirs publics","Acronyme":"Ai2P","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.ai2p.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"rue de Villersexel","Code postal":"75007","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 53 63 14 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fabrice DU REPAIRE (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fabrice DU REPAIRE","Monsieur Alexandre DE MONTESQUIOU"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9 en 1997, Ai2P est un cabinet de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 dans la veille l\u00e9gislative et le lobbying.\r\nSes prestations sont destin\u00e9es \u00e0 l\u2019ensemble des acteurs (entreprises ; organisations professionnelles ; organismes para-publics) qui souhaitent b\u00e2tir une relation suivie et constructive avec les pouvoirs publics leur permettant d\u2019avoir connaissance de toutes les informations institutionnelles les concernant, de pouvoir mieux se faire conna\u00eetre et reconna\u00eetre, de s\u2019exprimer sur les orientations politiques et de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2077","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation et participation \u00e0 des rendez-vous et \u00e0 des auditions, envoi de courriers et de courriels, de notes argumentaires dans le cadre du suivi de :\r\na) Projets de loi\r\n- Projet de loi de finances pour 2016\r\n- Projet de loi de finances rectificative pour 2015\r\n- Projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2016\r\n- Projet de loi relatif \u00e0 la biodiversit\u00e9\r\n- Projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte\r\n- Projet de loi pour la croissance, l\u2019activit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances \u00e9conomiques\r\n- Projet de loi portant application des mesures relatives \u00e0 la justice du XXI\u00e8me si\u00e8cle\r\nb) Propositions de loi\r\n- Proposition de loi pour l'\u00e9conomie bleue\r\n- Proposition de loi visant \u00e0 lutter contre le gaspillage alimentaire\r\nc) Missions d\u2019informations ou Parlementaires en mission\r\n- Mission d'information commune sur l'application de la loi du 6 ao\u00fbt 2015 pour la croissance, l'activit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 des chances \u00e9conomiques\r\nd) Tables rondes\r\n- Groupe de travail du Groupe socialiste sur le dialogue environnemental \/ D\u00e9mocratie participative\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de d\u00e9ontologie de l\u2019Association des Conseils en Lobbying et Affaires Publiques (AFCL)","Noms des cliens":"- Astra France\r\n- Conseil Nationale des Administrateurs Judiciaires et des Mandataires Judicaires (CNAJMJ)\r\n- Syndicat des Energies Renouvelables (SER)\r\n- Compagnie Nationale des Conseils en Propri\u00e9t\u00e9 Industrielle (CNCPI)\r\n- F\u00e9d\u00e9ration des Fabricants de Cigares\r\n- Chambre Syndicale Nationale des Entreprises de Remise et de Tourisme (CSNERT) \/ Groupement des transporteurs de personnes en voitures avec chauffeur (GTPVT)\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 200 000 et 250 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 200 000 et 250 000 Euros"},{"Nom":"Agir pour l'Environnement","Acronyme":"APE","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.agirpourlenvironnement.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"rue du nord","Bo\u00eete postale":"-","Code postal":"75018","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0033140310237"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur St\u00e9phen KERCKHOVE (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur St\u00e9phen KERCKHOVE","Madame Sophie BORD\u00e8RES","Monsieur Jacques CAPLAT","Monsieur Martin S\u00e9RIEYE"],"Objectif et mission":"Agir pour l'Environnement m\u00e8ne des campagnes en faveur de l'environnement en r\u00e9digeant des documents p\u00e9dagogiques associ\u00e9s \u00e0 des planches de cartes-p\u00e9titions qu'un r\u00e9seau de plusieurs milliers d'adn\u00e9rents accepte d'adresser \u00e0 des d\u00e9cideurs politiques et \u00e9conomiques. L'\u00e9quipe d'Agir pour l'Environnement prend ensuite le relais de cette mobilisation citoyenne afin d'obtenir des avanc\u00e9s r\u00e9glementaires et l\u00e9gislatives.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2081","Nombre de personnes":["5","5"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Petits d\u00e9jeuner \u00e0 l'H\u00f4tel de la Questure, conf\u00e9rences-d\u00e9bats au sein du Palais Bourbon \u00e0 l'invitation de parlementaires, participation \u00e0 des auditions organis\u00e9es dans le cadre de mission d'information, lettres ouvertes adress\u00e9es \u00e0 l'ensemble des d\u00e9put\u00e9s, conf\u00e9rences de presse, r\u00e9daction de questions \u00e9crites, proposition d'amendements, interviews de d\u00e9put\u00e9s, rencontres et rendez-vous.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"N\u00e9ant"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"N\u00e9ant"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"355132","Budget financement public":"50941","Budget financement dons":"241113","Budget financement cotisations":"31919","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"17737","Budget financement autres":"13422"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"N\u00e9ant","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"UNIOPSS","Acronyme":"UNIOPSS","Statut l\u00e9gal":"association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.uniopss.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"15","Voie":"rue albert","Bo\u00eete postale":"75013","Code postal":"75013","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330153363521"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Benoit M\u00e9NARD (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Ronald MAIRE"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter ,valoriser et d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des associations des solidarit\u00e9s et les personnes qu'elles repr\u00e9sentent ( personnes \u00e2g\u00e9es, handicap\u00e9es,exclus, enfants famille, jeunesse) sur l'ensemble du territoire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2084","Nombre de personnes":["25","25"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"audition\ncommunication de plaidoyer cp,\nentretien\nr\u00e9daction d'amendements","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"\u00e0 titre individuel, je m'astreint \u00e0 respecter le code de d\u00e9ontologie et le r\u00e9glement du parlement","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"f\u00e9d\u00e9rations d'associations\nfondations\nassociaitons"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"110","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"APF, FNARS, croix rouge secours catholique, emmaus....."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"3","Budget financement public":"1","Budget financement dons":"110000","Budget financement cotisations":"15000000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"481000","Budget financement autres":"180000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"aucune","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"aucune"},{"Nom":"Association Fran\u00e7aise des Entreprises Priv\u00e9es","Acronyme":"AFEP","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.afep.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"11","Voie":"Avenue Delcass\u00e9","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 43 59 65 35"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois  SOULMAGNON (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Elisabeth GAMBERT","Madame Odile DE BROSSES","Monsieur Pierre-Aimery CLARKE DE DROMANTIN","Madame Laetitia DE LA ROQUE","Monsieur Nicolas BOQUET"],"Objectif et mission":"L'AFEP est depuis 1982 l'association r\u00e9unissant les grands entreprises fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res qui exercent leurs activit\u00e9s en France. Elle est bas\u00e9e \u00e0 Paris et \u00e0 Bruxelles. L'AFEP a pour objectif de contribuer \u00e0 l'\u00e9laboration d'un environnement favorable au d\u00e9veloppement de l'activit\u00e9 \u00e9conomique et de porter la vision des entreprises qui la composent aupr\u00e8s des pouvoirs publics fran\u00e7ais, des institutions communautaires et des organisations internationales. Le r\u00e9tablissement de la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises pour assurer une croissance et de emplois durables dans l'espace europ\u00e9en et r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de la mondialisation est au coeur des pr\u00e9occupation de l'AFEP.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2085","Nombre de personnes":["25","25"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Economie, fiscalit\u00e9, droit des soci\u00e9t\u00e9s et gouvernance, financement des entreprises et march\u00e9s financiers, concurrence, propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et consommation, protection sociale et droit du travail, environnement et \u00e9nergie, responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des enteprises.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"De nombreuses entreprises membres de l'AFEP ont adopt\u00e9, \u00e0 titre individuel, des codes de conduite ou chartes \u00e9thiques, notamment sur le lobbying responsable ou des r\u00e8gles d\u00e9ontologiques.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"107","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"ARTEMIS \/ FINANCIERE PINAULT\nHSBC\nCREDIT AGRICOLE\nCASINO GUICHARD PERRACHON\nCIMENTS Fran\u00e7ais\nNEUFLIZE OBC\nPHILIPS France\nSCHNEIDER\nJC DECAUX\nBOUYGUES\nMANPOWER\nIMERYS\nFAURECIA\nFFP\nFAURECIA\nGDF SUEZ\nGIE AXA\nEURAZEO\nGALERIES LAFAYETTE\nPUBLICIS\nGIE ELIS\nARKEMA\nBOURBON\nELIOR\nVINCI\nTECHNIP\nVIVENDI\nERAMET\nROTHSCHILD CIE BQUE\nAVIVA\nSOCIETE GENERALE\nSIEMENS\nADECCO\nEDENRED\nTOTAL\nLVMH\nSAFRAN\nZODIAC\nSTMICROELECTRONIQUE\nNEXANS\nAPERAM\nINTERNATIONAL SOS\nWENDEL\nCOMPASS GROUPE\nLAFARGE\nVALEO\nEADS\nCIE PLASTIC OMNIUM\nLAZARD FRERES\nSEQUANA\nREMY COINTREAU\nALCATEL\nCIE SAINT GOBAIN\nMERSEN\nGROUPE SEB\nSOLVAY \/ RHODIA\nSOCIETES PETROLES SHELL\nVALLOUREC\nPPR \/ KERING\nCGG VERITAS\nAIR LIQUIDE\nINGENICO\nSUEZ ENVIRONNEMENT\nGENERALE DE SANTE\nEUROTUNNEL\nACCOR\nL'OREAL\nLAGARDERE\nTECHNICOLOR\nCAP GEMINI\nSANOFI\nCARREFOUR\nNATIXIS\nPERNOD RICARD\nGE FRANCE\nSCOR\nNESTLE France\nDELPHI\nMICHELIN\nNEXITY\nPEUGEOT\nESSO\nBNP PARIBAS\nRENAULT\nRIO TINTO\nARCELORMITTAL\nFrance TELECOM\nUNIBAIL\nGROUPAMA\nEURONEXT\nEUTELSAT\nHERMES INTERNATIONAL\nAIR France\nIMB France\nPAGES JAUNES\nALSTOM\nVEOLIA\nDANONE\nKINGFISHER SAS\nEIFFAGE\nARTEMIS\nREVEVOL\nILIAD\nNEXITY\nTHALES\nF.F.P.\nE-ON\nFAURECIA\nFIVES\n"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"5992000","Budget financement cotisations":"5992000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Aucun salari\u00e9 n'est sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 aux relations avec l'Assembl\u00e9e Nationale"},{"Nom":"Com'publics","Statut l\u00e9gal":"sarl","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.compublics.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"rue de S\u00e8ze","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33144181455"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Marc TEYSSIER D'ORFEUIL (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Marc TEYSSIER D'ORFEUIL","Monsieur Mathieu LA FAY","Monsieur Thibaut MOURA","Madame Angeline CHARBONNIER","Madame Marine DURAND-RUEL"],"Objectif et mission":"Depuis vingt ans, Com\u2019Publics met au service de ses clients son exp\u00e9rience aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des \u00e9lus : gouvernement, parlement, collectivit\u00e9s locales, institutions... \n\nDe la r\u00e9flexion strat\u00e9gique \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de documents en passant par la cr\u00e9ation et la gestion d\u2019\u00e9v\u00e9nements, de la sensibilisation des parlementaires aux entretiens dans les minist\u00e8res, l\u2019agence mobilise l\u2019ensemble de ses comp\u00e9tences pour atteindre les objectifs de lobbying ou de communication de ses clients.\n\nLa diversit\u00e9 des th\u00e9matiques sur lesquelles travaille l\u2019agence la conduit \u00e0 se montrer toujours plus cr\u00e9ative et inventive dans la conception des actions qu\u2019elle propose.\n\n\u2022 Conseil en communication institutionnelle s\u2019appuyant sur une connaissance pr\u00e9cise du milieu politique, institutionnel et territorial.\n\n\u2022 Lobbying actif (suivi l\u00e9gislatif, organisation de rencontres et de rendez-vous cibl\u00e9s, tables rondes, veille).\n\n\u2022 Cr\u00e9ation de supports (journaux, newsletters, chartes graphiques, logos, cartes de v\u0153ux\u2026).\n\n\u2022 Exp\u00e9rience reconnue dans les relations publiques et la conduite d\u2019\u00e9v\u00e9nements conviviaux.\n\n\u2022 Elaboration d\u2019\u00e9tudes qualitatives (impact, perception) et quantitatives aupr\u00e8s de publics cibl\u00e9s.\n\nL\u2019agence Com\u2019Publics est particuli\u00e8rement reconnue pour son expertise sur la cr\u00e9ation de clubs th\u00e9matiques, qui peuvent s\u2019apparenter \u00e0 des think tank, soutenus par des \u00e9lus de toutes tendances politiques.\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2090","Nombre de personnes":[[],[]],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Banque, Assurance, finances - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"15","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Envoi de correspondances, de journaux, d'invitations.\nPetits d\u00e9jeuners, diners debat\nPrises de rendez-vous","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Comp'publics est membre de l'AFCL, respecte la d\u00e9ontologie et a sign\u00e9 la charte d\u00e9ontologique de l'AFCL","Noms des cliens":"\nACTA.CIFOG.CNPO.INAPORC.CSEM.SCC.CNETH.UNIJUS.UNEA.CSIAM.RAISINOR FRANCE\n\nClub Autonomie & D\u00e9pendance, bien vieillir ensemble\nClub de l\u2019accession \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9\nClub bois & for\u00eat\nClub du Dernier Kilom\u00e8tre de Livraison\nClub du 2 Roues Motoris\u00e9\nClub de l\u2019Emballage L\u00e9ger en Aluminium et en Acier\nClub France Terre de Tourisme\nClub de l\u2019Investissement Public\nClub Mer & Oc\u00e9an\nClub des Partenariats Public-Priv\u00e9\nClub Produire en France\nClub des Voitures Ecologiques\nClub de l'Economie collaborative\nClub de la Table fran\u00e7aise\n\n\n\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 700 000 et 800 000 Euros","Secteurs":{"Agriculture":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Agroalimentaire":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Artisanat":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Fiscalit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Handicap":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","H\u00f4tellerie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Immobilier":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","S\u00e9curit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 700 000 et 800 000 Euros"},{"Nom":"Communication & Institutions","Acronyme":"C&I","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.cominst.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"32","Voie":"rue Notre-Dame-des-Victoires","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 47 42 53 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Olivier LE PICARD (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fabrice ALEXANDRE","Monsieur Ga\u00ebtan DE ROYER","Monsieur Arthur BONH\u00eaME","Madame Marie PELOUSE","Madame Then CHARL\u00e8NE"],"Objectif et mission":"C&I conseille depuis 1983 les entreprises, les organisations professionnelles, les associations et les collectivit\u00e9s territoriales dans leurs relations avec les pouvoirs publics et les m\u00e9dias. Nos missions sont fond\u00e9es sur l'expertise des m\u00e9canismes de la d\u00e9cision publique, l'exigence du travail argumentaire, la constitution de dossiers solides, la proposition de solutions applicables et la capacit\u00e9 \u00e0 intervenir de mani\u00e8re appropri\u00e9e aupr\u00e8s des bons interlocuteurs.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2091","Nombre de personnes":[[],[]],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"7","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Pr\u00e9paration de dossiers et participation, avec nos clients, \u00e0 des RV et auditions sur :\n- PLF 2015 et PLFR 2014, PLFSS 2015, PJL \u00e9galit\u00e9 femmes-hommes, consommation, transition \u00e9nerg\u00e9tique, nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique, croissance et activit\u00e9, simplification de la vie des entreprises, biodiversit\u00e9, TPE - commerce et artisanat, r\u00e9forme ferroviaire\n- commission d'enqu\u00eate sur les tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9\n- mission d'information sur l\u2019impact \u00e9conomique de l\u2019exploitation du gaz de schiste\n Contacts d'information g\u00e9n\u00e9raux : RV et auditions commissions et groupes d'\u00e9tudes.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de d\u00e9ontologie de l'Association Fran\u00e7aise des Conseils en Lobbying et Affaires Publiques (AFCL), dont Olivier Le Picard est membre fondateur et pr\u00e9sident d'honneur et Fabrice Alexandre Pr\u00e9sident","Noms des cliens":"Arkema - Exeltium - Consult'in France - Comit\u00e9 National Olympique et Sportif Fran\u00e7ais - Eolfi - deuxiemeavis.fr - F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Tennis - Ferropem - Limagrain - F\u00e9d\u00e9ration de la Plasturgie - PlasticsEurope - Procos F\u00e9d\u00e9ration pour l'Urbanisme et le d\u00e9veloppement du commerce sp\u00e9cialis\u00e9 - Reed Midem - Syntec Etudes - Syndicat National des Pilotes de Ligne - SAP - Union des Industries Utilisatrices d'Energie (UNIDEN) - F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Combustibles, Carburants et Chauffage (FF3C) - Syndicat des M\u00e9decins Lib\u00e9raux - Union des Industries Chimiques - Union des Entreprises du Paysage","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 200 000 et 250 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Consommation":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 200 000 et 250 000 Euros"},{"Nom":"April","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.april.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"place Sainte-Opportune","Code postal":"75001","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33178769280"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Lionel ALLORGE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Jeanne TADEUSZ","Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric COUCHET"],"Objectif et mission":"Pionni\u00e8re du logiciel libre en France l'April est depuis 1996 un acteur majeur de la d\u00e9mocratisation et de la diffusion du Logiciel Libre et des standards ouverts aupr\u00e8sdu grand public, des professionnels et des institutions dans l'espace francophone. elle veille aussi, \u00e0 l'\u00e8re du num\u00e9rique, \u00e0 sensibiliser l'opinion sur les dangers d'une appropriation exclusive de l'information et du savoir par des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s.\nCompos\u00e9e de plus de 3.600 membres (citoyens, entreprises, associations et organisations), l'Apris participe activement \u00e0 la reconnaissance du logiciel libre par la mobilisation de ses membres et de ses permanents.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2092","Nombre de personnes":["3","3"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Industrie - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Veille l\u00e9gislative\n- Travail d'information du grand public et des m\u00e9diats sur plusieurs projets de loi (consommation, brevets...)\n- Contacts et \u00e9changes avec les parlementaires sur les dossiers touchant au logiciel libre et aux libert\u00e9s \u00e0 l'\u00e8re num\u00e9rique.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de conduite des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"-"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"372","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Il y a actuellement 372 adh\u00e9rents personnes morales."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"200000","Budget financement dons":"20000","Budget financement cotisations":"180000"}},{"Nom":"Atlas Public Affairs","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.atlaspublicaffairs.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"151","Voie":"boulevard Haussmann","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 73 75 69 06"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christophe DROGU\u00e8RE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur CHRISTOPHE DROGUERE","Monsieur PIERRE-DAMIEN GROSJEAN","Monsieur Pierre-Damien GROSJEAN"],"Objectif et mission":"Fond\u00e9 en 2010, le cabinet ATLAS Public Affairs est le fruit de plus de 10 ann\u00e9es de pratique des affaires publiques dans des secteurs tr\u00e8s r\u00e9glement\u00e9s. Forts d\u2019une exp\u00e9rience de praticiens des affaires publiques et de clients des cabinets de lobbying, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 une offre nous permettant de d\u00e9fendre au mieux les int\u00e9r\u00eats de nos clients aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs publics et de prendre en compte les probl\u00e9matiques des entreprises.\r\nNous consid\u00e9rons que l\u2019entreprise doit d\u00e9sormais \u00eatre accompagn\u00e9e \u00e0 tout moment pour identifier, ma\u00eetriser et optimiser l\u2019ensemble des actions \u00e0 mener aupr\u00e8s des acteurs qui peuvent jouer un r\u00f4le dans son secteur d\u2019activit\u00e9s.\r\nNous sommes convaincus que la gestion des affaires publiques doit trouver en France une nouvelle dimension fond\u00e9e sur la transparence, l\u2019analyse et le conseil.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2093","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Diffusion d'informations (notes techniques, note de position, courriers...)\r\nOrganisation de visites, organisation de rendez-vous\r\nOrganisation d'auditions, envois de notes dans le cadre de plusieurs projets de loi examin\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s (transition \u00e9nerg\u00e9tique, croissance et activit\u00e9, simplification de la vie des entreprises, agriculture alimentation et for\u00eat...)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de l'AFCL","Noms des cliens":"- Association fran\u00e7aise ind\u00e9pendante de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz (AFIEG)\r\n- F\u00e9d\u00e9ration professionnelle des entreprises de l\u2019eau (FP2E)\r\n- R\u00e9side Etudes\r\n- BKW","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Energie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}}},{"Nom":"SHADOW PARTNERS","Acronyme":"S.P.","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.shadow-partners.eu","Adresse":{"Num\u00e9ro":"21","Voie":"rue Cl\u00e9ment Marot","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 77 35 78 87"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean MOREAU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean MOREAU","Monsieur Emmanuel LOMULLER"],"Objectif et mission":"Conduite et direction des affaires, repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats, affaires publiques et Lobbying, identit\u00e9 ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2094","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"affaires sociales, emploi des cadres et seniors - retour \u00e0 l'activit\u00e9, reconversion professionnelle.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Notre cabinet s'inscrit dans la pratique et la d\u00e9ontologie du code des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats des institutions et du parlement europ\u00e9ens.","Noms des cliens":" SWEN Synergie 12, rue Edouard Vaillant 92300 LEVALLOIS PERRET\r\n- FEPAM-SCT (F\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne de Promotion des Arts Martiaux et Sports de Combat Traditionnels) 44, Boulevard Vauban - 78180 MONTIGNY LE BRETONNEUX\r\n- KAJYN 13, rue Faidherbe 75011 PARIS\r\n- SEREN SAS 11 rue du Professeur Guyon 78430 Louveciennes\r\n- GENIUS PROJECTS - 111 boulevard Duhamel du Monceau - 45166 Olivet cedex","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014-2015"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Jeunesse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"d\u00e9but d'activit\u00e9 en France Mars 2014"},{"Nom":"Union Nationale des Associations de Tourisme et de plein air","Acronyme":"UNAT","Statut l\u00e9gal":"association loi 1901 - reconnue d'utilit\u00e9 publique","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.unat.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"rue C\u00e9sar Franck","Bo\u00eete postale":"aucune","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01.47.83.21.73"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Patrick BRAULT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Sylvain CRAPEZ","Monsieur Patrick BRAULT"],"Objectif et mission":"1\/ Repr\u00e9sentation et d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des membres de l'Union - 2\/ Soutien \u00e0 une politique sociale des vacances dont l'objet est de rendre celles-ci accessibles au plus grand nombre, en partenariat avec les pouvoirs publics, les collectivit\u00e9s territoriales et les organismes sociaux - 3\/ L'\u00e9tude en commun de toutes les questions relatives \u00e0 l'organisation g\u00e9n\u00e9rale et au d\u00e9veloppement du tourisme ainsi que des loisirs et des activit\u00e9s de plein air pratiqu\u00e9s sous toutes leurs formes, en favorisant l'exercice de leurs techniques et des directives \u00e0 donner \u00e0 cet effet dans le cadre d'une action concert\u00e9e et coordonn\u00e9e.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2096","Nombre de personnes":["8","8"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Jeunesse - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"22","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Informations \u00e9crites et orales aux d\u00e9put\u00e9s sur les activit\u00e9s de notre secteur, proposition de questions \u00e9crites, auditions lors de commissions ou \u00e0 l'occasion de rapports (mission Guedj\/Blein, rapport M\u00e9nard, rapport Campion ...), organisation d'un colloque sur le financement du patrimoine du secteur du tourisme social et solidaire en salle Chaban Delmas (demande via Bruno Le Roux) ...","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Clause de confidentialit\u00e9 dans le contrat de travail. Les membres sont signataires de la Charte de l'UNAT (respect des valeurs, la\u00efcit\u00e9 ...).","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Majoritairement associatives (certaines organis\u00e9es en f\u00e9d\u00e9rations), mais aussi coop\u00e9ratives (UES, SCOP, SCIC), \u00e9tablissements publics (EPA ou EPIC), comit\u00e9s d'entreprise et COS, SPL ...."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"580","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"VVF - UCPA - Ligue de l'Enseignement - UFCV - Alud\u00e9o - VTF - Tern\u00e9lia - Cap France - ANCAV TT - FFCC - FFRP - VRF - Cap Vacances - Vacances Bleues - Villages Clubs du Soleil - Od\u00e9sia - Renouveau - ARTES - YMCA ... (liste sur notre site Internet et 524 membres locaux adh\u00e9rents de 21 UNAT r\u00e9gionales."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"790000","Budget financement public":"90000","Budget financement dons":"1000","Budget financement cotisations":"339000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"160000","Budget financement autres":"200000"}},{"Nom":"Cabinet CD ","Acronyme":"CD ","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.cd-associes.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"34","Voie":"Cours Jean Jaur\u00e8s","Code postal":"03000","Ville":"Moulins sur Allier","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330620174041"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Cyrille DARRIGADE (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Cyrille DARRIGADE"],"Objectif et mission":"CD ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2098","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Fiscalit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"N\u00e9ant","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"n\u00e9ant","Noms des cliens":"Chambre Nationale des Conseillers en Investissements Financiers - Paris 16\u00e8me","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Les montants d\u00e9clar\u00e9s sont nuls. En effet nous visons pour le dit client des activit\u00e9s de\r\nveille l\u00e9gislative et r\u00e9glementaire dans les domaines r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ci dessus."},{"Nom":"CONSERVATOIRE D'ESPACES NATURELS DU LIMOUSIN","Acronyme":"CEN Limousin","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.conservatoirelimousin.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"6","Voie":"Ruelle du Theil","Code postal":"87510","Ville":"SAINT-GENCE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3305 55 03 29 07"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Annie-Claude RAYNAUD (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Cathy PICARD","Madame Annie-Claude RAYNAUD","Monsieur Pierre SELIQUER"],"Objectif et mission":"Association r\u00e9gie par la loi de 1901, le CEN Limousin a pour mission de conna\u00eetre, g\u00e9rer, prot\u00e9ger et valoriser les espaces naturels et les paysages les plus remarquables du Limousin.\nLe CEN Limousin est g\u00e9r\u00e9 par un Conseil d'administration pluridisciplinaire qui s'appuie sur un Conseil scientifique compos\u00e9 d'une vingtaine de sp\u00e9cialistes r\u00e9gionaux des sciences de la terre. Il dispose \u00e9galement d'une \u00e9quipe salari\u00e9e de 31 personnes qui \u00e9tablit et met en pratique les plans de gestion des sites.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2102","Nombre de personnes":["31","31"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Contacts r\u00e9guliers avec les d\u00e9put\u00e9s du Limousin.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes individuelles\nAssociations\nCollectivit\u00e9s locales"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"96","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"R\u00e9gion Limousin\nD\u00e9partement de la Corr\u00e8ze\nD\u00e9partement de la Creuse\n53 communes\n13 communaut\u00e9s de communes\n27 associations"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"2000000","Budget financement public":"1871000","Budget financement dons":"1000","Budget financement cotisations":"14500","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"48670","Budget financement autres":"64830"}},{"Nom":"Les Droits des Non Fumeurs","Acronyme":"DNF","Statut l\u00e9gal":"Association de droit local alsacien-mosellan","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/dnf.asso.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"13 rue d'Uz\u00e8s","Voie":"Rue d'Uz\u00e8s","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0142770656"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur G\u00e9rard AUDUREAU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Stephen LEQUET","Madame Maria Alejandra CARDENAS"],"Objectif et mission":"L'association agit aupr\u00e8s des pouvoirs publics pour obtenir le respect et l'\u00e9volution de la r\u00e9glementation antitabac. \nElle a pour mission : \n - Dans le domaine de la protection, de permettre aux non-fumeurs de participer \u00e0 la vie sociale et collective sans avoir \u00e0 supporter la fum\u00e9e du tabac ; d\u2019agir aupr\u00e8s des autorit\u00e9s et des pouvoirs publics pour obtenir le respect de la r\u00e9glementation de protection des non-fumeurs et de lutte contre le tabagisme ; d\u2019agir en vertu de l\u2019article L. 3512-1 du code de la sant\u00e9 publique, qui lui conf\u00e8re le droit d\u2019exercer les droits reconnus \u00e0 la partie civile pour les infractions aux dispositions de ladite loi ; d\u2019aider les particuliers victimes du tabagisme passif, y compris dans des lieux qui  ne sont pas prot\u00e9g\u00e9s par le code de la sant\u00e9 publique, en proposant son expertise et ses outils de mesure de la pollution tabagique ;\n-Dans le domaine de la pr\u00e9vention, de faire prendre conscience des dangers que repr\u00e9sente le tabagisme : campagnes de pr\u00e9vention, de communication, sondages, \u00e9tudes montrant la dangerosit\u00e9 de certains comportements ; de lutter contre l\u2019image sociale positive du tabac afin, notamment, d\u2019\u00e9viter que les mineurs n\u2019entrent dans le tabagisme ;\n-Dans le domaine de l\u2019action collective, de participer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration des principes et aux actions destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer le contr\u00f4le du tabac, tant dans la France m\u00e9tropolitaine qu\u2019en Outre-Mer et \u00e0 l\u2019international.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2110","Nombre de personnes":["4","4"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Finances sociales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"DNF s'est particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9e l'an dernier \u00e0 la fiscalit\u00e9 du tabac, dans le cadre des d\u00e9bats budg\u00e9taires (PLF, PLFSS, PLFR). Notre association a rencontr\u00e9 des parlementaires int\u00e9ress\u00e9s par cette question et leur a pr\u00e9sent\u00e9 ses analyses et propositions. En outre, DNF a particuli\u00e8rement suivi la gen\u00e8se du projet de loi de sant\u00e9, en pr\u00e9parant de nombreuses analyses sur la partie l\u00e9gislative du Programme National de R\u00e9duction du Tabagisme. Elle a, \u00e0 cette occasion, \u00e9galement rencontr\u00e9 des parlementaires, \u00e0 qui elle a fait part de ses analyses et propositions. Enfin, DNF a \u00e9t\u00e9 en contact avec des parlementaires qui ont, notamment, pos\u00e9 des questions sur des th\u00e9matiques li\u00e9es au tabagisme ou au ph\u00e9nom\u00e8ne de la cigarette \u00e9lectronique.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Les adh\u00e9rents sont principalement des personnes physiques. Toutefois, quatre associations sont membres de notre association, ainsi qu'une soci\u00e9t\u00e9."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"5","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Association FRACTAL; RESCAPAD ; CCMR de C\u00f4te d'Or ; Ligue nationale contre le Cancer ; Soci\u00e9t\u00e9 COGEST"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"382331","Budget financement public":"295137","Budget financement dons":"27501","Budget financement cotisations":"417","Budget financement autres":"69276"}},{"Nom":"SIGNATURES","Statut l\u00e9gal":"Autoentreprise","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Adresse":{"Voie":"Rue du Lieutenant Parayre","Bo\u00eete postale":"BP 800-23","Code postal":"13791","Ville":"AIX EN PROVENCE C\u00e9dex 3","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33698008432"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric POITOU (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric POITOU"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats des professions des Parfums, cosm\u00e9tiques et ar\u00f4mes alimentaires","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2114","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Cette activit\u00e9 de conseil ayant d\u00e9marr\u00e9 en Janvier 2014, je n'ai pas de r\u00e9f\u00e9rences d'interventions men\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale pour l'exercice 2013.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Inscrit sur le registre de Transparence de la Commission Europ\u00e9enne","Noms des cliens":"SARL SIGNATURES\r\nSA STARLIGHT\r\nGroupement des Oenologues-Experts de France","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013 (activit\u00e9 expertise et analyses, mais sans activit\u00e9 de conseil)"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"42343","Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Justice":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"ASSOCIATION CHARENTAISE SOLIDARITE DES GRANDS PARENTS","Acronyme":"A.C.S.G.P","Statut l\u00e9gal":"ASSOCIATION LOI 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.solidarite-des-grands-parents.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"100","Voie":"route de Boutiers","Code postal":"16100","Ville":"boutiers saint trojan","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330545321853"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame JANY-CLAUDE RONDEAU (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame JANY-CLAUDE RONDEAU"],"Objectif et mission":"L'association a pour but d'\u00e9couter, conseiller, guider dans leurs d\u00e9marches les grands parents n'ayant plus de lien avec leurs petits enfants. Les orienter dans leurs d\u00e9marches administratives voir judiciaire. Mener des actions de solidarit\u00e9 a but humanitaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2118","Nombre de personnes":["0","0"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9ducation, enseignement, formation - Famille - Finances sociales - Handicap - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"9","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Contacts avec nos D\u00e9put\u00e9es de la Charente et Charente maritime","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Notre Code de conduite est le respect des droits de la famille \nRedonner dignit\u00e9 aux Grands Parents","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Particuliers (Grands Parents Adh\u00e9rents)"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Aucune"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"1226","Budget financement public":"650","Budget financement dons":"505","Budget financement cotisations":"1590","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"4816"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"2500","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"avocats,  m\u00e9diateurs","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Obtention de subventions par la r\u00e9gion Poitou Charentes pour nos conf\u00e9rences sur :\nLa m\u00e9diation familiale, droits de la famille et bien \u00eatre avec Psychologue"},{"Nom":"St\u00e9phane Juvigny Conseil","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Adresse":{"Num\u00e9ro":"21","Voie":"Rue Cauchy","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330676839809"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur St\u00e9phane JUVIGNY (Associ\u00e9-Unique, g\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur St\u00e9phane JUVIGNY"],"Objectif et mission":"Conseil, conseil en strat\u00e9gie et relations publiques","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2119","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"D\u00e9but d'activit\u00e9\r\n","Noms des cliens":"La chambre syndicale nationale de l'enseignement priv\u00e9 \u00e0 distance","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"D\u00e9but d'activit\u00e9"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"APCO Worldwide","Statut l\u00e9gal":"S.A.R.L.","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.apcoworldwide.com\/about-us\/locations\/location\/paris","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12 bis","Voie":"rue Kepler","Code postal":"75016","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 44 94 86 66"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Nicolas BOUVIER (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Nicolas BOUVIER","Madame V\u00e9ronique FERJOU","Madame Floriane DELANDRE","Madame Marie BOYER","Madame Anne-Elvire KORMANN-ESMEL"],"Objectif et mission":"Prises de contacts, r\u00e9dactions de courriers, pr\u00e9paration de dossiers et de notes, organisation de rendez-vous, pr\u00e9paration et dans certains cas accompagnement \u00e0 des auditions, notamment sur les PLF et PLFSS 2015, projet de loi portant r\u00e9forme ferroviaire, projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte... ainsi que dans le cadre de diff\u00e9rentes missions d'information...","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2122","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - H\u00f4tellerie, restauration - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Prise de contacts, r\u00e9dactions de courriers, pr\u00e9paration de dossiers et de notes, organisations de rendez-vous, pr\u00e9paration et dans certains cas accompagnement \u00e0 des auditions, notamment sur les PLF et PLFSS 2014, projet de loi consommation, projet de loi ALUR, \u2026 ainsi que dans le cadre de diff\u00e9rentes missions d\u2019information.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"APCO Worldwide dispose de son propre code de conduite et souscrit aux codes \u00e9dict\u00e9s par la profession tels que ceux du Council of Public Relations Firms, de la Public Relations Society of America ou de l\u2019International Association of Business Communicators. \r\nEn Europe, nous souscrivons en particulier aux codes de conduite d\u2019EPACA et d\u2019APPC. En France, APCO Worldwide souscrit aux principes de la Charte de d\u00e9ontologie de l\u2019AFCL, laquelle figure dans les contrats clients ainsi que dans les contrats des salari\u00e9s. Chaque ann\u00e9e, nous nous attachons \u00e0 tenir une session d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9ontologie professionnelle \u00e0 l\u2019attention des employ\u00e9s d\u2019APCO Worldwide. \r\n","Noms des cliens":"Coca Cola Entreprise ; eBay ; F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019h\u00f4tellerie de plein air (FNHPA) ; FedEx ; Ferrero France ;  Group Menatep Limited (GML) ; Heckler and Koch; Kentucky Fried Chicken (KFC) Ligne SEA Tours-Bordeaux (LISEA) ;  LyondellBasell ; Raytheon; Uber; International Sweeteners Asssociation","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 300 000 et 350 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","D\u00e9fense":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 300 000 et 350 000 Euros"},{"Nom":"Agence fonci\u00e8re et technique de la r\u00e9gion parisienne","Acronyme":"AFTRP","Statut l\u00e9gal":"EPIC","Cat\u00e9gorie":"Autres","Site internet":"www.aftrp.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"195","Voie":"rue de Bercy","Code postal":"75582","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0143447672"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thierry LAJOIE (Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thierry LAJOIE","Monsieur Didier BELLIER GANIERE","Madame Pauline LAVAUD","Madame G\u00e9raldine AJAX","Monsieur Babacar DIOP"],"Objectif et mission":"L'AFTRP est un \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial (EPIC), cr\u00e9\u00e9 par l'Etat en 1962. L'AFTRP est un acteur majeur de l'am\u00e9nagement des territoires franciliens. Elle rassemble les expertises d'un d\u00e9veloppeur urbain, autour de ses quater m\u00e9tiers: \u00e9tude et montage d'op\u00e9rations d'am\u00e9nagement, ing\u00e9nierie fonci\u00e8re et immobili\u00e8re, am\u00e9nagement et constructions publiques. Elle agit pour donner vie aux projets, refaire la ville sur la ville, am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de la vie de ceux qui y vivent et travaillent, acqu\u00e9rir, g\u00e9rer, commercialiser les terrains dont la responsabilit\u00e9 lui est confi\u00e9e.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2123","Nombre de personnes":"150","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Collectivit\u00e9s locales - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Activit\u00e9 de veille parlementaire sur l'ensemble des textes en lien avec les activit\u00e9s de l'Agence. Participation \u00e0 des colloques et rencontre organis\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Relations avec les parlementaires franciliens.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"122843314","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"66507907","Budget financement autres":"18917869"}},{"Nom":"SEANCE PUBLIQUE","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.seance-publique.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2-4","Voie":"rue de Saint-Simon","Code postal":"75007","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 44 50 95"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Capucine FANDRE (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Capucine FANDRE","Madame Guillemette DE DURFORT","Madame Murielle JULLIEN","Madame Laure MONTASSAR","Monsieur Gilles GARROUSTE"],"Objectif et mission":"SEANCE PUBLIQUE est un cabinet de conseil en affaires publiques et relations institutionnelles qui intervient depuis 2001 pour des entreprises fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res, des f\u00e9d\u00e9rations, des associations et des op\u00e9rateurs de l\u2019Etat.\r\nLes interventions concernent l\u2019ensemble des parties prenantes de la d\u00e9cision publique fran\u00e7aise: Gouvernement, Parlement ou Territoires.\r\n\r\n- PLAIDOYER : SEANCE PUBLIQUE anime et suit pour des entreprises et des f\u00e9d\u00e9rations, des d\u00e9marches de plaidoyer et relations institutionnelles permettant de faire avancer l\u2019acceptation de propositions et projets.\r\n\r\n- LOBBYING LOCAL: SEANCE PUBLIQUE accompagne des interventions dans les r\u00e9gions pour soutenir les projets de d\u00e9veloppement d\u2019entreprises. \r\n\r\n- INFORMATION PUBLIQUE: SEANCE PUBLIQUE a une activit\u00e9 sp\u00e9cifique pour les \u00e9tablissements publics et assure des actions de p\u00e9dagogie.\r\n\r\nUne vingtaine de collaborateurs exerce des missions li\u00e9es \u00e0 la d\u00e9cision publique.\r\n\r\nSEANCE PUBLIQUE propose une plateforme d\u2019offres diversifi\u00e9es: travail sur le discours et strat\u00e9gie d\u2019intervention, gestion de crise, communication institutionnelle, cartographies, argumentaires et lettres d\u2019informations, gestion de rendez-vous de haut niveau, interventions l\u00e9gislatives, rencontres parlementaires ou visites de site. Veille et analyse politique sont au c\u0153ur de toutes les missions li\u00e9es \u00e0 la d\u00e9cision publique. \r\n\r\nLes missions sont analys\u00e9es et \u00e9valu\u00e9es en termes d'int\u00e9r\u00eat et d'utilit\u00e9.          \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2125","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Rencontres et dialogue avec des parlementaires dans le cadre de d\u00e9bats parlementaires: PLF 2014, PJ consommation, PJ ALUR, PJ retraites, PPL SEM Contrat, PJ s\u00e9curisation de l'emploi, PLFSS 2014, PJ ESS. \r\n- Auditions pour les clients : Mission PPP, groupe de travail code minier, OPESCT \r\n- Rendez-vous, \u00e9changes t\u00e9l\u00e9phoniques, envois d\u2019informations, \r\n- Interventions l\u00e9gislatives\r\n- Organisation de rencontres de travail et de visites de sites r\u00e9unissant parlementaires et membres de cabinets minist\u00e9riels sur divers enjeux et notamment:\r\nagriculture, agro-alimentaire, d\u00e9pendance, d\u00e9veloppement \u00e9conomique local, \u00e9nergie, \u00e9cologie, emploi, industrie, logement, recherche, transport, travail, urbanisme,","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"S\u00c9ANCE PUBLIQUE s\u2019investit depuis 2008 dans une d\u00e9marche de Responsabilit\u00e9 Sociale et environnementale (RSE) et a d\u00e9fini plusieurs indicateurs qui guident la r\u00e9alisation des missions dans le sens de d\u00e9marches responsables. \r\nLe cabinet SEANCE PUBLIQUE est enregistr\u00e9 sur les registres du parlement europ\u00e9en et du S\u00e9nat. \r\nSEANCE PUBLIQUE s\u2019attache \u00e0 mettre en pratique les exigences d\u2019un lobbying responsable. Guillemette de DURFORT, directrice conseil est charg\u00e9e de v\u00e9rifier le suivi des exigences: Dialogue, Transparence, Respect d\u00e9mocratique, D\u00e9ontologie, Responsabilit\u00e9. \r\nLes comptes de la soci\u00e9t\u00e9 certifi\u00e9s par un Commissaire aux comptes sont d\u00e9pos\u00e9s au greffe.","Noms des cliens":"Action Enfance - fondation MVE ; Gadol Optic 2000 ; Bureau de Recherches G\u00e9ologiques et Mini\u00e8res (BRGM) ; Centre d\u2019Etude et de Documentation sur le Sucre (CEDUS) ; CertiNergy Group ; Conseil National de l\u2019Ordre des Architectes (CNOA) ; \r\nConf\u00e9d\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale des Planteurs de Betteraves (CGB) ; F\u00e9d\u00e9ration des services \u00e9nergie environnement (Fedene) ; Institut de la Gestion D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e (IGD) ; Institut National de l\u2019Environnement Industriel et des Risques (INERIS) ; Institut de Radioprotection et de S\u00fbret\u00e9 Nucl\u00e9aire (IRSN) ; Interfel ; Groupe PSA Peugeot-Citro\u00ebn ; F\u00e9d\u00e9ration des professionnels de l\u2019Ardoise Naturelle ; Soci\u00e9t\u00e9 des Autoroutes du Nord et de l'Est de la France (SANEF) ; Syst\u00e8me U ; Syndicat National des Etablissements et R\u00e9sidences Priv\u00e9s pour Personnes \u00c2g\u00e9es (SYNERPA) ; SYNTEC INGENIERIE ; SYNEAS ; Union des syndicats de l'immobilier (UNIS) ; UNEDIC ; Union Fran\u00e7aise des Industries P\u00e9troli\u00e8res (UFIP) \r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"976707","Tranche":"Entre 900 000 et 1 000 000 Euros","Secteurs":{"Agriculture":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Audiovisuel":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","B\u00e2timent":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Collectivit\u00e9s":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 200 000 et 250 000 \u20ac","Environnement":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Famille":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Fiscalit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Finances sociales":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Immobilier":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Industrie":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Jeunesse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Transports":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 900 000 et 1 000 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"l'exactitude des donn\u00e9es financi\u00e8res par domaine d'activit\u00e9 est certifi\u00e9e par le commissaire aux comptes (CAC). \r\nLe domaine \"services\" fl\u00e9ch\u00e9 par le CAC a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 dans \"batiments, travaux publics\""},{"Nom":"France Energie Nouvelle","Acronyme":"FEN","Statut l\u00e9gal":"association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.france-energie-nouvelle.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"62-64","Voie":"rue Jean Jaur\u00e8s","Bo\u00eete postale":"non","Code postal":"92800","Ville":"Puteaux","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33180887500"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric UTZMANN (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Alice JUBEAU"],"Objectif et mission":"Rassembler des start-up et PME innovantes dans les \u00e9co-technologies (cleantech) pour les repr\u00e9senter aupr\u00e8s des pouvoirs publics de sorte \u00e0 favoriser un cadre d'action qui permette la r\u00e9pr\u00e9sentativit\u00e9 des jeunes entreprises vertes des fili\u00e8res industrielles ou de services repr\u00e9sent\u00e9es, lesquelles fili\u00e8res ont toutes pour objectif de r\u00e9duire l'impact des activit\u00e9s humaines sur l'environnement.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2127","Nombre de personnes":["2","2"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2000","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"L'association s'est massivement mobilis\u00e9e l'an pass\u00e9 dans le cadre du d\u00e9bat sur la Transition Energ\u00e9tique, puis le projet de transposition de la Directive 2012\/27\/UE notamment, et a soutenu les initiatives des Mardis de l'Avenir. L'association a ainsi mis en place un \u00e9v\u00e8nement \"le Cleantech 2013\" pour rassembler les id\u00e9es et particularismes de chacun et ainsi construire une vision commune partag\u00e9e pour aider les PME et jeunes entreprises qui participent de la croissance verte et trouver des relais d'id\u00e9es et des forces pour construire des cadres de concertation qui puissent effectivement donner la voix \u00e0 ces entreprises et ensuite aider au d\u00e9veloppement de politiques publiques idoines \u00e0 leurs besoins.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"52","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Entreprises priv\u00e9es du cleantech (services et ecotechnologies) comme ENERTIME (smart grids), Canibal (biomasse)\n\nListe compl\u00e8te fournie par papier et \u00e0 disposition au besoin"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"35000","Budget financement cotisations":"25000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"10000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"5000"},{"Nom":" \u00c9GIS (groupe)","Statut l\u00e9gal":" Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Site internet":" www.egis.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":" 15","Voie":" Avenue du Centre - CS 20538 - Guyancourt","Code postal":"78","Ville":" 78286 SAINT-QUENTIN-EN-YVELINES Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":" 3301.39.41.40.00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur   Nicolas   JACHIET (  Pr\u00e9sident-Directeur-G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur   R\u00e9mi   CUNIN","Monsieur   J\u00e9r\u00f4me   FRECAUT","Monsieur   Jean-Jacques   EYRAUD"],"Objectif et mission":"Filiale de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, \u00c9gis est un groupe de conseil et d'ing\u00e9nierie dans les domaines des transports, de la ville, du b\u00e2timent, de l'industrie, de l'eau, de l'environnement et de l'\u00e9nergie.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2129","Nombre de salari\u00e9s en France":"4600","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"4600","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Transports et logistique, b\u00e2timent, travaux publics, immobilier, habitat, logement, politique de la ville, industrie, budget et finances publiques, environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable, \u00e9nergie et eau.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La d\u00e9marche \u00e9tique d'\u00c9gis s'inscrit dans les valeurs, elle constitue un socle commun au sein des collaborateurs du groupe. Des r\u00e8gles de comportement applicables \u00e0 tous sont transcrites dans une charte de d\u00e9ontologie mettant en avant des valeurs telles que l'int\u00e9grit\u00e9, la loyaut\u00e9, le respect de la libre concurrence, la transparence.\r\n\u00c9gis a aussi mis en place une organisation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la fonction \u00c9thique dans le Groupe. Elle comprend trois instances autour d'un Directeur \u00c9thique et Conformit\u00e9 : le Comit\u00e9 d'\u00e9thique (sous l'autorit\u00e9 direct du PDG), le Comit\u00e9 de Pilotage de la D\u00e9marche \u00c9thique et le r\u00e9seau des correspondants \u00c9thique. Par ailleurs, les proc\u00e9dures sont r\u00e9gies dans l'\u00c9gis Book.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"  2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"854000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"75000"},{"Nom":"Groupe HUMANIS","Acronyme":"HUMANIS","Statut l\u00e9gal":"Institutions de retraite et de pr\u00e9voyance","Site internet":"www.humanis.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"139-141","Voie":"rue Paul Vaillant Couturier","Code postal":"92240","Ville":"MALAKOFF","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 46 84 36 36"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  Bruno  GABELLIERI ( directeur des relations ext\u00e9rieures et europ\u00e9ennes)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Paul LEFEBVRE"],"Objectif et mission":"retraite compl\u00e9mentaire ARRCO-AGIRC, pr\u00e9voyance collective des entreprises, mutuelles compl\u00e9mentaires, \u00e9pargne salariale","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2131","Nombre de salari\u00e9s en France":"6700","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"6700","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"intervention aupr\u00e8s de d\u00e9put\u00e9s lors de l'examen de la loi de s\u00e9curisation professionnelle","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"charte des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats du S\u00e9nat, du Parlement europ\u00e9en et de la Commission europ\u00e9enne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"15000000000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale Ind\u00e9pendante des Mutuelles","Acronyme":"FNIM","Statut l\u00e9gal":"F\u00e9d\u00e9ration r\u00e9gie par le Code de la Mutualit\u00e9","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.fnim.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"Avenue de l'Op\u00e9ra","Code postal":"75001","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 55 35 31 21"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe MIXE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Philippe MIXE","Madame Aim\u00e9e WEBER DEFRANCE"],"Objectif et mission":"Rassembler les mutuelles, au premier rang les mutuelles de proximit\u00e9, en vue de les repr\u00e9senter, d\u00e9 d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats et de promouvoir les valeurs mutualistes. Participer aux structures officielles concernant le monde la protection sociale, d'\u00eatre force de propositions dans ce m\u00eame domaine et de proposer aux mutuelles les formations et les outils indispensables \u00e0 l'exercice de leur activit\u00e9.\nPour ce faire, la Fnim s'est dot\u00e9e de deux unions de groupe mutualiste:\n-UGM ACS pour offrir aux mutuelles de proximit\u00e9 un cadre d\u2019action pour r\u00e9pondre au futur appel d\u2019offres ACS (aide \u00e0 la compl\u00e9mentaire sant\u00e9).\n- UGM Op\u00e9ra pour offrir un soutien op\u00e9rationnel aux mutuelles et les aider \u00e0 r\u00e9pondre aux exigences r\u00e9glementaires.\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2132","Nombre de personnes":["3","3"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Envoi de courriers aux d\u00e9put\u00e9s,\n\nRencontres r\u00e9guli\u00e8res avec les membres de l'Assembl\u00e9e nationale,\nAuditions des responsables de la Fnim par les commissions, notamment la commission des Affaires sociales.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Les adh\u00e9rents de la f\u00e9d\u00e9ration sont des mutuelles, principalement des organismes compl\u00e9mentaires d'assurance sant\u00e9 (OCAM)"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"36","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"AMPLI, Mutuelle Aigrefeuille, JUST, GSMC, Sant\u00e9 Just, MFIF, Mutuelle Saint Martin, Mutuelle du Rempart, Emoa Mutuelle du Var, Mutuelle Sant\u00e9, Le Ralliement, Mutuelle du M\u00e9decin, Mutuelle de Bergerac, SMIP RA, Mutualp, Mutuelle d'Argenson, MAGE, SMERR, SMEREB, SMECO, Mutuelle des patent\u00e9s et des lib\u00e9raux de Nouvelle Cal\u00e9donie, MILTIS, UMS, MNA, MACD, MIPOS, Mutuelle de la Police Nationale, Bel air, Les Mutuelles Lig\u00e9riennes, MOCF, UITSEM, UNIM, MUTRALYON, SO'LYON, CNM Sant\u00e9 Pr\u00e9voyance, Mutuelle Victor Hugo"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"954000","Budget financement cotisations":"589000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"126000","Budget financement autres":"193000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"60000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"PROCIAL, PROVITA"},{"Nom":"Lysios","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.lysios.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"260","Voie":"Boulevard Saint-Germain","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 71 18 33 60"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Luc ARCHAMBAULT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Luc ARCHAMBAULT","Monsieur Jean-Philippe DANIEL","Monsieur Fran\u00e7ois P\u00e9R\u00e8S","Monsieur Pierre BOUCHACOURT","Monsieur Alban DE LOUVENCOURT"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9 en 2003, Lysios est un cabinet de consultants offrant une gamme de services en affaires publiques (conseil strat\u00e9gique, lobbying, recherche de financements, veille politique et r\u00e9glementaire, formation) aupr\u00e8s de grandes entreprises fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res, organisations parapubliques et f\u00e9d\u00e9rations professionnelles.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2135","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"9","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation de rendez-vous, d'auditions ; \u00e9laboration de plans de contact ; veille ; r\u00e9daction de courriers et d'argumentaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Nous sommes signataires de la charte AFCL.","Noms des cliens":"Alcatel-Lucent, Arjowiggins, Assystem, Audacia, Blablacar, Budget Telecom, CODIFAB (Comit\u00e9 professionnel de d\u00e9veloppement des industries fran\u00e7aises de l'ameublement et du bois), Comit\u00e9 Franc\u00e9clat (Comit\u00e9 professionnel de d\u00e9veloppement de l'horlogerie, de la bijouterie, de la joaillerie, de l'orfevrerie et des arts de la table), DEFI (Comit\u00e9 de promotion et de d\u00e9veloppement de l'habillement), LeCab, Le cercle de l'industrie, DMD sant\u00e9, Domaine national de Chambord (probono), Efficentres, Elephant et Cie, Eutelsat SA, FFEC (F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des entreprises de cr\u00e8ches), Florac, Idsud, JTInternation, Lagard\u00e8re Entertainement, LISEA, Meridiam, Moneo, Paypal, PMU, PRODISS (Union nationale du spectacle vivant musical et de vari\u00e9t\u00e9), SDB (Syndicat des biologistes), SELL (Syndicat des \u00e9diteurs de logiciels de loisirs), Skyrock, SNTL (Syndicat national des transports l\u00e9gers, SRI (Syndicat des r\u00e9gies internet), TDF (T\u00e9l\u00e9diffusion de France), Technicolor, Telfrance, Thal\u00e8s, Velocita.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"1 254 900","Tranche":"Entre 1 250 000 et 1 500 000 Euros","Secteurs":{"Audiovisuel":"201000.00","Arts et culture":"57000.00","B\u00e2timent":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Banque":"50700.00","Energie":"54800.00","Environnement":"55000.00","Famille":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"235000.00","Recherche":"34200.00","Sant\u00e9":"51000.00","S\u00e9curit\u00e9":"66000.00","Sports":"122000.00","T\u00e9l\u00e9com":"201000.00","Transports":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 1 250 000 et 1 500 000 Euros"},{"Nom":"Publicis Consultants","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.publicis-consultants.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"rue Feydeau","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330144824500"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fries FABRICE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Roman ABREU","Monsieur Benjamin MARTIN","Madame Emilie MIRDJANIAN","Monsieur Mathieu SLAMA","Madame Claire GUILHOT"],"Objectif et mission":"Fond\u00e9e en 1993, Publicis Consultants est l'agence fran\u00e7aise de conseil en r\u00e9putation durable de MSLGROUP, le r\u00e9seau mondial de communication strat\u00e9gique et d'engagement de Publicis Groupe. \r\n \r\nNotre agence dispose notamment d'une \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e en affaires publiques, relations institutionnelles, repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats, et conseille dans ces domaines principalement des entreprises et associations ou f\u00e9d\u00e9rations professionnelles.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2136","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Projet de loi pour l'acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9 (rencontres) ; \r\n- Projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte (rencontres) ;\r\n- Projet de loi relatif \u00e0 la simplification de la vie des entreprises (rencontres) ;\r\n- Projet de loi relatif au commerce, \u00e0 l'artisanat et aux tr\u00e8s petites entreprises (rencontres) ;\r\n- Projet de loi de finances pour 2015 (rencontres) ;\r\n- Projet de loi pour la croissance, l'activit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 des chances (organisation en particulier d'une audition fix\u00e9e \u00e0 janvier 2015 ).","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Publicis Consultants est signataire de la charte de l'AFCL","Noms des cliens":"Meubles IKEA France \r\nValue Retail Services \r\nAssociation Plurience (pr\u00e9sid\u00e9e par Foncia) \r\nLidl France \r\nIvanho\u00e9 Cambridge \r\nF\u00e9d\u00e9ration des prestataires de sant\u00e9 \u00e0 domicile (FEDEPSAD)\r\nAuto-ecole.net\r\nAllocab.com","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 700 000 et 800 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Commerce":"Entre 200 000 et 250 000 \u20ac","Energie":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Immobilier":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 700 000 et 800 000 Euros"},{"Nom":"Institut International Commerce d\u00e9veloppement","Acronyme":"ICD","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901 \/ reconnue par l'\u00c9tat cr\u00e9e en 1980","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.icd-ecoles.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"rue Alexandre Parodi","Code postal":"75010","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33180976611"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Tawhid CHTIOUI (Directeur de l' ICD)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Tawhid CHTIOUI","Monsieur Patrick THILL","Monsieur Roger SERRE"],"Objectif et mission":"Depuis 1980, l\u2019ICD, l\u2019\u00e9cole du commerce et du marketing du Groupe IGS, se r\u00e9v\u00e8le pionnier dans les domaines : du e-business, de l\u2019intelligence \u00e9conomique, de l\u2019internationalisation des cursus, et visionnaire avec une p\u00e9dagogie m\u00ealant la dimension professionnelle, personnelle et responsable.\n\nEcole post-bac qui d\u00e9livre un dipl\u00f4me vis\u00e9 \u00e0 bac +5 conf\u00e9rant le grade Master, L\u2019ICD Internatinal Business School est implant\u00e9 sur 4 campus : Paris, Toulouse, Dublin et Shanghai.\nA travers ses diff\u00e9rents programmes de formation premi\u00e8re et continue ainsi que son centre de\nrecherche appliqu\u00e9e (LaRA- ICD), la mission de l\u2019ICD est de former des managers du d\u00e9veloppement\ncommercial et du marketing, performants et responsables, dans un environnement international et\nconnect\u00e9 de plus en plus complexe.\n\n\n\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2137","Nombre de personnes":["100","100"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Commerce, distribution - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Industrie - Jeunesse - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Ateliers des savoirs faisant appel \u00e0 des personnalit\u00e9s politiques (M. Rocard) des parlementaires en lien avec l'Assembl\u00e9e Nationale.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de l\u2019Union des grandes \u00e9coles ind\u00e9pendantes","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Associations\nOrganisation Internationale Non Gouvernementale (OING)\n"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"3500","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"102 Universit\u00e9s partenaires dans le monde entier \n5 campus Paris, Toulouse , Dublin, Shanghai, San diego\n105 entreprises partenaires \n\n"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"11159305","Budget financement dons":"671718","Budget financement cotisations":"671719","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"8472431","Budget financement autres":"1343437"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"15000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"ICD et le groupe nous avons un d\u00e9partement formation et journalisme et poss\u00e9dons notre propre personnel charg\u00e9 de la communication et des evenementiels.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Comptes sont certifi\u00e9s et publi\u00e9s"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Internationale des Universit\u00e9s Catholiques","Acronyme":"FIUC","Statut l\u00e9gal":"F\u00e9d\u00e9ration (OING)","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":"www.fiuc.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"21","Voie":"Rue d'Assas","Bo\u00eete postale":"75270","Code postal":"75006","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33144395227"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guy-Real THIVIERGE (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Loic ROCHE","Madame Montserrat ALOM BARTROLI","Monsieur Nicolas VERGIER"],"Objectif et mission":"Sensibiliser les parlementaires \u00e0 l'action et aux activit\u00e9s de la FIUC\nApporter aux \u00e9lus des \u00e9l\u00e9ments d'appr\u00e9ciation sur des sujets universitaires \u00e0 dominante internationale\nFaire part d'une exp\u00e9rience de plus de 30ans dans le domaine de l'enseignement sup\u00e9rieur","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2139","Nombre de personnes":["7","7"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Arts et culture - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Gouvernance - Handicap - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Promouvoir l'enseignement sup\u00e9rieur aupr\u00e8s des \u00e9lus en leur apportant une exp\u00e9rience de terrain depuis pr\u00e8s de 30ans maintenant","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La charte des Nations Unies","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"F\u00e9d\u00e9rations (OING) organisation internationale non gouvernementale"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"1","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"213 universit\u00e9s ou institutions d'enseignement sup\u00e9rieur pr\u00e9sentes sur les 5 continents"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"2000000","Budget financement public":"10000","Budget financement dons":"10000","Budget financement cotisations":"400000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"10000","Budget financement autres":"10000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"10000"},{"Nom":"DOMAINES PUBLICS","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.domainespublics.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"avenue Victor Hugo","Code postal":"75016","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 53 64 08 54"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  Steven  ZUNZ ( Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Steven  ZUNZ","Monsieur  Thomas  BONNEL"],"Objectif et mission":"Avec plus de 12 ans d'exp\u00e9rience, notre cabinet est sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019accompagnement strat\u00e9gique, le d\u00e9veloppement et la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats d\u2019acteurs priv\u00e9s \u2013 groupes industriels et de services, syndicats et f\u00e9d\u00e9rations professionnelles \u2013 aupr\u00e8s du monde public. \r\nNotre vocation : contribuer \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 des relations de nos clients avec les pouvoirs publics europ\u00e9ens et nationaux, les collectivit\u00e9s locales et leurs regroupements. \r\nNos expertises : informer, conseiller et agir aux c\u00f4t\u00e9s de nos clients pour d\u00e9crypter leur \u00e9cosyst\u00e8me, \u00e9clairer leurs d\u00e9cisions, d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats, promouvoir leurs solutions, renforcer leur notori\u00e9t\u00e9 et contribuer \u00e0 leur d\u00e9veloppement.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2142","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Presse, \u00e9dition - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"8","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation et dans certains cas participation \u00e0 des rendez vous, plan de contact, conception de notes argumentaires, r\u00e9daction de courriers et position papers.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Domaines Publics est signataire de la charte de d\u00e9ontologie de l'AFCL","Noms des cliens":"Auchan, CNCC, FCD, Eco-emballages, SNPI, A3FSP, Seita, SNEFCCA, Metronews, Afilog, AHTOP, DCNS, ENGIE,","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 800 000 et 900 000 Euros","Secteurs":{"Commerce":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Energie":"Entre 250 000 et 300 000 \u20ac","Fiscalit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","H\u00f4tellerie":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Presse":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 800 000 et 900 000 Euros"},{"Nom":"EuroSidus","Acronyme":"ES","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.eurosidus.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40","Voie":"rue des blancs manteaux","Code postal":"75004","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33184172631"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur PIERRE FRUITIER-ROTH (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur PIERRE FRUITIER-ROTH","Monsieur MICHEL ORLANDO"],"Objectif et mission":"EuroSidus offre des services de conseil et d\u2019accompagnement dans la gestion de projets, ainsi que des services de n\u00e9gociations avec des partenaires d\u2019affaires et institutionnels potentiels. Nous stimulons les synergies et renfor\u00e7ons les positions strat\u00e9giques et les atouts \u00e9conomiques des entreprises que nous repr\u00e9sentons.\r\n\r\nNous d\u00e9fendons les int\u00e9r\u00eats de nos clients aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales des territoires dans lesquelles des opportunit\u00e9s d\u2019affaires sont pr\u00e9sentes. Nous r\u00e9alisons toutes les d\u00e9marches afin d\u2019obtenir les autorisations administratives les aides financi\u00e8res telles que des subventions ou tout autre programme public de financement (aides europ\u00e9ennes - fonds structurels et programmes -, aides octroy\u00e9es par les collectivit\u00e9s territoriales, \u2026)\r\n\r\nNous travaillons aussi bien avec des entreprises des secteurs des nouvelles technologies de l\u2019industrie, du g\u00e9nie (m\u00e9canique, \u00e9lectrique, civil, \u2026) ou encore des m\u00e9tiers de la cr\u00e9ation (design, web-graphisme, architecture, productions artistiques, \u2026).\r\n\r\nNotre \u00e9quipe pluridisciplinaire travaille au sein d\u2019une structure flexible qui s\u2019adapte \u00e0 vos besoins, nous d\u00e9veloppons des partenariats avec des entreprises et organisations sp\u00e9cialis\u00e9es aussi bien sur le march\u00e9 fran\u00e7ais que sur les march\u00e9s europ\u00e9en et mondial.\r\n\r\nNous recherchons des nouveaux march\u00e9s, nous vous accompagnons et nous vous assurons les meilleures solutions techniques pour vous offrir les meilleurs outils pour vous aider \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2143","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Industrie - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Politique de coop\u00e9ration et d\u00e9veloppement\r\nAffaires europ\u00e9ennes","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de Conduite des repr\u00e9sentants d'Int\u00e9r\u00eats commun \u00e0 la Commission Europ\u00e9enne et au Parlement Europ\u00e9en\r\nEuropean Public Affairs Consultancies\u2019 Association\r\nSociety of European Affairs Professionals\r\n\r\n","Noms des cliens":"Dominique Dupraz\r\nSoci\u00e9t\u00e9 Strat\u00e9gie Conseil et Coaching (S2C - Tunisie)\r\nInstituts des R\u00e9gions Arides (M\u00e9d\u00e9nine, Tunisie)\r\nAssociation Tataouine D\u00e9veloppement (ATD, Tunisie)\r\nAssociation Droits ","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Artisanat":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Arts et culture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Coop\u00e9ration":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Presse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"x"},{"Nom":"Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie","Acronyme":"CRE","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Adresse":{"Num\u00e9ro":"15","Voie":"rue Pasquier","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144504100"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe DE LADOUCETTE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Olivia FRITZINGER","Madame Anne MONTEIL"],"Objectif et mission":"La CRE concourt au bon fonctionnement des march\u00e9s de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz naturel au b\u00e9n\u00e9fice des consommateurs finals et en coh\u00e9rence avec les objectifs de la politique \u00e9nerg\u00e9tique.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2144","Nombre de personnes":"128","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Fiscalit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions par les commissions comp\u00e9tentes, missions d'informations et commissions d'enqu\u00eates.\r\nEnvoi du rapport annuel de la CRE et des autres publications de la CRE.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"18939000","Budget financement public":"18939000"}},{"Nom":"Association des petites villes de France","Acronyme":"APVF","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.apvf.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"42","Voie":"Boulevard Raspail","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0145440083"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Olivier DUSSOPT (D\u00e9put\u00e9-maire)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Andr\u00e9 ROBERT","Monsieur Matthieu VASSEUR","Madame Laurence TARTOUR","Monsieur Fran\u00e7ois PANOUILL\u00e9","Madame Nathalie PICARD"],"Objectif et mission":"L'APVF f\u00e9d\u00e8re les villes de 2500 \u00e0 25000 habitants ainsi que leurs intercommunalit\u00e9s pour promouvoir leur r\u00f4le et repr\u00e9senter leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2149","Nombre de personnes":["7","7"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Immobilier, habitat, logement - Politique r\u00e9gionale - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Organisation d'\u00e9v\u00e9nements (r\u00e9unions de travail, groupes de r\u00e9flexion, d\u00e9jeuners etc.) en pr\u00e9sence de d\u00e9put\u00e9s.\n\n- \u00c9laboration et diffusion de notes de positionnement, de propositions d'amendements","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Collectivit\u00e9s locales"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"1200","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Liste compl\u00e8te consultable sur notre site"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"1146119","Budget financement dons":"335821","Budget financement cotisations":"666224","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"89183"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"300000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Philippe Bluteau, Avocat au Barreau de Paris"},{"Nom":"Cit\u00e9 de la musique\/ Salle Pleyel","Statut l\u00e9gal":"EPIC","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www.citedelamusique.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"221","Voie":"avenue Jean Jaur\u00e8s","Code postal":"75019","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 84 47 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Laurent BAYLE (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Clara WAGNER"],"Objectif et mission":"Diffusion de concerts\/conception d'expositions\/d\u00e9veloppement d'une politique \u00e9ducative musicale","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2151","Nombre de personnes":"298","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Arts et culture","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi des d\u00e9bats budg\u00e9taires\/projet de loi cr\u00e9ation (avec la cr\u00e9ation du statut de la Philarmonie de Paris)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"39600000","Budget financement public":"25000000"}},{"Nom":"Commission Nationale de l'Informatique et des Libert\u00e9s","Acronyme":"CNIL","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Site internet":"www.cnil.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"rue Vivienne","Bo\u00eete postale":"CS 30223","Code postal":"75083","Ville":"Paris cedex 02","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 53 73 22 22"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Isabelle FALQUE-PIERROTIN (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Tiphaine INGLEBERT"],"Objectif et mission":"protection des donn\u00e9es personnelles conform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2152","Nombre de personnes":"185","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9ducation, enseignement, formation - Justice et affaires int\u00e9rieures - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"auditions parlementaires","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"17434431","Budget financement public":"17434431"}},{"Nom":"Varaut, avocats","Statut l\u00e9gal":"avocats au barreau de Paris","Cat\u00e9gorie":"Cabinets d'avocats","Adresse":{"Num\u00e9ro":"68","Voie":"rue de l'Universit\u00e9","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153103140"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alexandre VARAUT (responsable)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Alexandre VARAUT"],"Objectif et mission":"Le cabinet repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats d'organismes professionnels, d'associations ou de soci\u00e9t\u00e9s commerciales int\u00e9ress\u00e9s par les \u00e9volutions l\u00e9gislatives.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2155","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - H\u00f4tellerie, restauration - Industrie - Presse, \u00e9dition - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"-","Noms des cliens":"Association fran\u00e7aise des exploitants de discoth\u00e8ques et dancings (AFEDD), Chambre syndicale des cabarets artistiques et discoth\u00e8ques (CSAD)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"L'activit\u00e9 de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement \u00e9tant nouvelle, aucune donn\u00e9e chiffr\u00e9e n'est pour le moment disponible."},{"Nom":"Burson-Marsteller i","Statut l\u00e9gal":"S.A.S","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.burson-marsteller.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"32","Voie":"Rue de Tr\u00e9vise","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 56 03 12 12"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe PAILLIART (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Philippe PAILLIART","Madame T\u00e9a DE PESLO\u00fcAN","Madame Virginie THOMAS","Madame Clotilde SABBAGH","Madame Jennyfer CHR\u00e9TIEN"],"Objectif et mission":"Burson-Marsteller i","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2158","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation et participation \u00e0 des rendez-vous, envoi de courriers et de courriels, de notes argumentaires, veille parlementaire, dans le cadre du suivi de :\r\na) Projets de loi - Projet de loi de finances pour 2014, - Projet de loi pour l'acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9 (ALUR), - Projet de loi relatif \u00e0 la consommation, - Projet de loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique b) Propositions de loi - Proposition de loi pour une fiscalit\u00e9 num\u00e9rique neutre et \u00e9quitable c) Rapports d'information -Rapport sur la gouvernance europ\u00e9enne du num\u00e9rique d) Commissions d'enqu\u00eate e) Conf\u00e9rences parlementaires - Logement - Cloud computing - \u00c9nergies renouvelables","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte d\u00e9ontologique de l'AFCL \r\nCode de conduite de l'EPACA \r\nRegistre de transparence au Parlement europ\u00e9en","Noms des cliens":"Fortum \r\nICOMP \r\nORPI","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"750000","Secteurs":{"Agriculture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}}},{"Nom":"Caisse nationale des allocations familiales","Statut l\u00e9gal":"organisme public g\u00e9rant des fonds publics","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"Caf.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"32 avenue de la Sibelle","Voie":"aucune","Bo\u00eete postale":"75685 paris cedex 14","Code postal":"75014","Ville":"paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 65 52 52"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur daniel LENOIR (directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame patricia CHANTIN"],"Objectif et mission":"la Branche famille a deux missions principales: aider les familles dans leur vie quotidienne et d\u00e9velopper la solidarit\u00e9 envers les publics vuln\u00e9rables en g\u00e9rant des prestations et de l'action sociale","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2159","Nombre de personnes":"33000","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"la Cnaf est sollicit\u00e9e pour des auditions , pour le questionnaire PLFSS, pour des chiffrages sur tous ses champs d'activit\u00e9s","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"7200000000","Budget financement public":"7200000000"}},{"Nom":"Conseil national de l'Ordre des sages-femmes","Acronyme":"CNOSF","Statut l\u00e9gal":"Organisme priv\u00e9 dot\u00e9 de la personnalit\u00e9 morale, charg\u00e9 par le l\u00e9gislateur d'une mission de service public","Cat\u00e9gorie":"Autre organisme analogue","Site internet":"http:\/\/www.ordre-sages-femmes.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"168","Voie":"Rue de Grenelle","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33145518250"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Marie Jos\u00e9e  KELLER (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Marc DELAHAYE"],"Objectif et mission":"Dot\u00e9 de la personnalit\u00e9 civile par le Code de la Sant\u00e9 publique fran\u00e7ais, le r\u00f4le de l'Ordre est de veiller aux r\u00e8gles contenues dans le Code de D\u00e9ontologie en privil\u00e9giant en toute circonstance le respect et l'int\u00e9r\u00eat de la patiente et du nouveau-n\u00e9.\r\nL'Ordre appara\u00eet donc comme un organe de r\u00e9f\u00e9rence pour les praticiens de sant\u00e9 qu'il regroupe, pour les pouvoirs publics et \u00e9galement pour les usagers \u00e0 qui il offre, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en \u0153uvre de ses diff\u00e9rentes missions, des garanties sur les comp\u00e9tences de ces professionnels.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2161","Nombre de personnes":"16","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Famille - Gouvernance - Handicap - Jeunesse - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille l\u00e9gislative et r\u00e9glementaire\r\nRepr\u00e9sentations des int\u00e9r\u00eats de la profession de sage-femme aupr\u00e8s des institutions publiques\r\nOrganisation d'\u00e9v\u00e9nements nationaux en lien avec les institutions publiques\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Membre fondateur du R\u00e9seau europ\u00e9en des r\u00e9gulateurs de sages-femmes (NEMIR)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"1900000","Budget financement cotisations":"145"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"NEANT"},{"Nom":"Affectio Mutandi","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.affectiomutandi.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"39","Voie":"Rue de la Gare de Reuilly","Code postal":"75012","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"336 80 45 18 86"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre-Samuel GUEDJ (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre-Samuel GUEDJ","Monsieur Yann QUEINNEC","Madame L\u00e9a DESSAIGNE"],"Objectif et mission":"Premi\u00e8re agence conseil en strat\u00e9gies soci\u00e9tale, normative et r\u00e9putationnelle, \u00e0 la confluence des parties prenantes, articulant Communication corporate ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2162","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - H\u00f4tellerie, restauration - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Relations institutionnelles","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code d\u00e9ontologique interne \u00e0 Affectio Mutandi","Noms des cliens":"La Feuille d'Erable (acteur de entrepreneuriat social et solidaire)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"CLAI L'ALTERNATIVE CORPORATE","Acronyme":"CLAI","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.clai-communications.com\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":" 12 bis","Voie":"Place Henri Bergson","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 44 69 54 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Eric GIUILY (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Eric GIUILY","Madame Isabelle MAS","Monsieur Dominique BUR","Monsieur Ga\u00ebtan COMMAULT","Monsieur Teoman BAKOGLU"],"Objectif et mission":"Accompagner nos clients dans les projets et situations sensibles, les aider \u00e0 d\u00e9finir leur identit\u00e9 corporate et \u00e0 promouvoir leur image.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2163","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - D\u00e9fense, armement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Cons\u00e9quences de l'affaire Cahuzac sur l'un de nos clients \r\n- Application au logement interm\u00e9diaire des diff\u00e9rents r\u00e9gimes de d\u00e9fiscalisation\r\n- Mesures concernant les laboratoires pharmaceutiques et l'industrie agroalimentaire dans le PLS, le PLFSS et les PLFR\r\n- Modalit\u00e9s de remboursement des frais d'optique\r\n- Cyber d\u00e9fense.\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"\r\nCharte \u00e9thique de l'AFCL","Noms des cliens":"EN 2014 :\r\n- Qosmos\r\n- Lilly France\r\n- Nestl\u00e9 France\r\n- Alt\u00e9o\r\n- Groupe Salins\r\n- Air Liquide groupe + diverses filiales France\r\n- Oberthur Technologies\r\n- GMP Groupe Moulins de Paris \r\n- E.ON SME  \r\n- Valdunes\r\n- France Territoire Solaire\r\n- Soper\r\n- F\u00e9d\u00e9ration des Promoteurs Immobiliers de la R\u00e9union\r\n- SOPER","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 1 000 000 et 1 250 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Banque":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Commerce":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","D\u00e9fense":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Environnement":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Fiscalit\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Finances sociales":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Justice":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","S\u00e9curit\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Transports":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 1 000 000 et 1 250 000 Euros"},{"Nom":"DF Consultant","Acronyme":"DF2CE (Daniel F\u00e9rey Conseil Collectivit\u00e9s - Entreprises)","Statut l\u00e9gal":"S.A.S. (Soci\u00e9t\u00e9 par Actions Simplifi\u00e9es)","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Site internet":"http:\/\/www.df2ce.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"Villa Virginie","Code postal":"75014","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 85 08 28 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Daniel FEREY (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Daniel FEREY","Monsieur Andr\u00e9 Pierre TARRAT"],"Objectif et mission":"En France m\u00e9tropolitaine, mais aussi Outre-Mer (Sp\u00e9cificit\u00e9 de l'Outre-Mer)\r\n- Transition \u00e9nerg\u00e9tique : faciliter la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans le respect de l'environnement (Solaire, m\u00e9thanisation, g\u00e9othermie, biomasse, \u00e9olien)\r\n- Formation qualifiante par simulateurs \u00e9lectroniques : id\u00e9al pour jeunes d\u00e9soeuvr\u00e9s des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s. Conduite de grues et engins de chantier.\r\n- Pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance. Nouveaux outils C.L.S. in\u00e9dits et participation de tous les services publics \u00e0 la proposition et au management des C.L.S. de leur ressort.\r\n- S\u00e9curit\u00e9 informatique et t\u00e9l\u00e9phonique : efficacit\u00e9\/protection\/technique\/respect du droit.\r\n- Aide et accompagnement \u00e0 la mise aux normes (ICPE ou non)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2164","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Contributions pour l'am\u00e9lioration des textes en vigueur ou soumis \u00e0 l'A. N.\r\nSensibilisation des Cabinets : Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, Premier Ministre, Minist\u00e8res de l'Ecologie et D\u00e9veloppement Durable, et formation professionnelle\r\nMinistere des outre-mer... notamment\r\n- En mati\u00e8re de Transition Energetique : Solaire Photovolta\u00efque, Solaire Thermique, Eolien, M\u00e9thanisation, G\u00e9othermie, Biomasse...\r\n- Propositions en mati\u00e8re de  pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, formation professionnelle par simulateurs \u00e9lectroniques.\r\n- Propositions en mati\u00e8re d'adaptation des normes des b\u00e2timents ICPE.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Cabinet (et les personnes qui y collaborent, tous anciens Hauts-Fonctionnaires de l'Etat) accompagne les projets - et c'est sa marque de fabrique - quand ils pr\u00e9sentent aussi, au dela de leur aspect commercial,  une notion \"d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\".","Noms des cliens":"- VALOREM si\u00e8ge \u00e0 BEGLES (33). Implantations \u00e0 Carcassonne, Nantes, Amiens, la Guadeloupe et l'International. Entreprise dirig\u00e9e par le Vice-Pr\u00e9sident co-fondateur de la F.E.E. (F\u00e9d\u00e9ration Energie Eolienne)\r\n\r\n- Collectivit\u00e9s Territoriales : R\u00e9gions, Communaut\u00e9s de Communes et d'Agglom\u00e9rations d'Outre-Mer notamment (Guadeloupe, Guyane, Martinique,Nouvelle Cal\u00e9donie, Polyn\u00e9sie)\r\n\r\n- AFCE Rue de Malembas, 57 Hauconcourt\r\nCr\u00e9ation de logiciels et fabrication de simulateurs \u00e9lectroniques\r\nFormations en local ou sous franchise (France, Outre-Mer et International)\r\n\r\n- Groupe HABITAT 42\/44 Faubourg Saint Antoine Paris\r\nPropositions de solutions novatrices et adapt\u00e9es","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"160000","Tranche":"Entre 150 000 et 200 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","S\u00e9curit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 150 000 et 200 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Le Cabinet accompagne seulement les activit\u00e9s qui lui paraissent \u00eatre  d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au dela de leur aspect commercial.\r\nNature des activit\u00e9s accompagn\u00e9es : Transition \u00e9nerg\u00e9tique, Formation adapt\u00e9e pour jeunes en difficult\u00e9 avec s\u00e9lection \u00e0 base de maniement d'outils issus des \"serious games\" (s\u00e9lection d\u00e9termin\u00e9e par l'habilet\u00e9 dans le maniement du joystick), \r\nPr\u00e9vention de la d\u00e9linquance, S\u00e9curit\u00e9, Mises aux normes et adaptation de celles-ci."},{"Nom":"La Guilde des Artistes de la Musique","Acronyme":"La GAM","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.lagam.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"226","Voie":"rue Saint-Denis","Bo\u00eete postale":"c\/o Creatis","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"339 70 26 12 35"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Axel BAUER (Pr\u00e9sident de la GAM)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Fanny KROENER","Monsieur Issam KRIMI","Monsieur Herv\u00e9 DESPRESSE","Monsieur Axel BAUER","Madame Combeaud SUZANNE"],"Objectif et mission":"La Guilde des Artistes de la Musique est une association qui r\u00e9unit des artistes-musiciens de toutes sensibilit\u00e9s et g\u00e9n\u00e9rations confondues, d\u00e9sireux de replacer l\u2019artiste au centre des discussions et d\u00e9cisions prises par et pour la fili\u00e8re musicale. Elle a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Axel Bauer, de Kent, d\u2019Issam Krimi et de Suzanne Combo en Mars 2013.\nLa GAM est le premier groupement d\u2019int\u00e9r\u00eat enti\u00e8rement g\u00e9r\u00e9 par et pour les artistes.\nDroit d\u2019auteur, contrat d\u2019\u00e9dition, revenus du streaming l\u00e9gal, soutien \u00e0 la cr\u00e9ation :\nautant de sujets naturellement abord\u00e9s et port\u00e9s par la GAM.\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2166","Nombre de personnes":["1","1"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"250","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Droit d'auteur, copie priv\u00e9e, soutien \u00e0 la cr\u00e9ation : autant de sujet naturellement port\u00e9s par la GAM. \nA noter en 2014, une prises de position sur les revenus du streaming l\u00e9gal (spotify, deezer..), une campagne en faveur de l'intermittence, un questionnement sur la cr\u00e9ation d'un conseil national de la musique. \n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'engagement initial de la GAM et de ses membres porte sur une \u00e9thique de travail et un principe de \"fair business\" qui se d\u00e9ploient autant sur les actions de repr\u00e9sentation de la GAM que sur le fond des probl\u00e9matiques abord\u00e9es. \n\n\n","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Tous les membres de la GAM sont des artistes de la musique\n"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Pas de personnes morales membres de la GAM"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"81000","Budget financement public":"65000","Budget financement cotisations":"10000","Budget financement autres":"6000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"La GAM a rencontr\u00e9 le cabinet de relations publiques Lysios pour pr\u00e9parer l'\u00e9v\u00e9n\u00e8ment GAMDay sur le th\u00e8me de \"l'artiste \u00e0 l'\u00e8re libre\" qui a eu lieu le 7 novembre 2014 \u00e0 la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique \u00e0 Paris. La GAM n'a aucun contrat qui la lie avec ce cabinet.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Pour pr\u00e9cisions, les subventions re\u00e7ues par la GAM proviennent de la SACEM et de l'ADAMI."},{"Nom":"AFFAIRES PUBLIQUES CONSULTANTS","Acronyme":"APc","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.affairespubliquesconsultants.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"73","Voie":"avenue des Champs Elys\u00e9es","Bo\u00eete postale":"\/","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33156883980"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Christophe ADLER (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Elsa MEYER","Monsieur Aur\u00e9lien POZZANA","Monsieur S\u00e9bastien DUPLAN","Madame C\u00e9cile COGNET","Madame MARGAUX RIPLEY"],"Objectif et mission":"Affaires Publiques Consultants est un cabinet de conseil ind\u00e9pendant en affaires publiques, lobbying et communication strat\u00e9gique qui accompagne, depuis 2004, de mani\u00e8re transparente, des entreprises, f\u00e9d\u00e9rations professionnelles, associations ou encore des organismes publics dans leurs relations et d\u00e9marches aupr\u00e8s des acteurs institutionnels, notamment le Parlement.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2168","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"8","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Prise de contacts, organisation de rendez-vous, participation aux auditions, r\u00e9daction de courriers, pr\u00e9paration de dossiers et d'argumentaires et de notes dans le cadre de diff\u00e9rentes mission d'information ainsi que des textes de lois, notamment le PLF et le PLFSS 2014, le projet de loi relatif \u00e0 l'ind\u00e9pendance de l'audiovisuel public, etc.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Affaires Publiques consultants est signataire de la Charte de d\u00e9ontologie de l'Association fran\u00e7aise des conseils en lobbying (AFCL).","Noms des cliens":"A Plus Finance, AEPJ, Apple, Association RMC-BFM, B.A. ba Solidarit\u00e9, Baxter, \r\n5 \u00e0 Sec, Compte Epargne CO2 - 450, Disneyland Paris, groupe Next Radio TV, ILIAD, Resto Flash, SENSEE, Unilend.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 350 000 et 400 000 Euros","Secteurs":{"Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Consommation":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Handicap":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","H\u00f4tellerie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 350 000 et 400 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"D'autres consultants du cabinet peuvent \u00eatre en contact occasionnel avec des parlementaires mais le registre ne permet pas d'inscrire tous les noms."},{"Nom":"ANACOFI","Acronyme":"Association nationale des conseils financiers","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"anacofi.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"21","Voie":"Boulevard des Batignolles","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 53 25 50 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur David CHARLET (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur David CHARLET","Monsieur Patrick GALTIER","Monsieur Guy COHEN","Monsieur Patrice GERAUDIE"],"Objectif et mission":"La repr\u00e9sentation collective et la d\u00e9fense des droits et int\u00e9r\u00eats des conseillers ou\r\n\r\ninterm\u00e9diaires financiers et patrimoniaux au sens large.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2173","Nombre de personnes":"9","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - \u00c9ducation, enseignement, formation - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Deux journ\u00e9es parlementaires (Th\u00e8mes : \u00c9pargne\/Fiscalit\u00e9\/Retraite)\r\nConf\u00e9rence PME Finance\/Assembl\u00e9e nationale (Membre\/partenaire)\r\n\r\nCourriers et invitations envoy\u00e9s \u00e0 certains parlementaires essentiellement membres\r\n\r\nde la commission des finances.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les personnes r\u00e9f\u00e9renc\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sont adh\u00e9rents de l'association\r\n\r\net soumises \u00e0 un Code de bonne conduite qu'elles ont sign\u00e9.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"621410","Budget financement cotisations":"539520"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"FAIR VALUE"},{"Nom":"Alinea, Avocats \u00e0 la Cour","Acronyme":"Alinea","Statut l\u00e9gal":"SELARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets d'avocats","Site internet":"www.alinea-avocats.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2 bis","Voie":"rue du Bouloi","Code postal":"75001","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)142865700"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre MORRIER (Associ\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre MORRIER","Madame H\u00e9l\u00e8ne COURADES","Madame Am\u00e9lie BOUVIALA"],"Objectif et mission":"Alinea, Avocats \u00e0 la Cour propose aux acteurs des fili\u00e8res agricole et agroalimentaire, collectifs comme ind\u00e9pendants, un conseil et une assistance juridique sur mesure.\r\n\r\nDepuis 2006, nous mettons \u00e0 disposition de nos clients une \u00e9quipe sp\u00e9cialis\u00e9e capable de r\u00e9pondre \u00e0 toutes les difficult\u00e9s et contingences juridiques qu\u2019implique la vie des affaires dans le secteur agro-alimentaire tant en conseil et lobbying qu\u2019en contentieux.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2180","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Alinea, Avocats \u00e0 la Cour est l\u2019un des premiers cabinets d\u2019avocats inscrit sur le registre de transparence de la Commission europ\u00e9enne et du Parlement europ\u00e9en.\r\n\r\nAlinea, Avocats \u00e0 la Cour assiste ses clients, parmi lesquels figurent des interprofessions, des associations, des syndicats ou des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques, afin de leur permettre d\u2019anticiper et d\u2019int\u00e9grer les \u00e9volutions l\u00e9gislatives et r\u00e8glementaires dans leur d\u00e9veloppement.\r\n \r\nDans le cadre tr\u00e8s particulier des secteurs agricole et agroalimentaire, nous repr\u00e9sentons, conseillons et assistons nos clients dans toutes leurs interventions et leurs \u00e9changes avec les d\u00e9cideurs publics, le gouvernement, la Commission europ\u00e9enne, les Parlementaires fran\u00e7ais et europ\u00e9ens, l\u2019administration centrale et d\u00e9centralis\u00e9e.\r\n\r\nNous conseillons nos clients dans la d\u00e9finition d\u2019une strat\u00e9gie institutionnelle et cr\u00e9ons avec eux les outils n\u00e9cessaires \u00e0 leur intervention.\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"En qualit\u00e9 d'avocat au barreau de Paris et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de Bruxelles, Alinea, Avocats \u00e0 la Cour est soumis au Code de d\u00e9ontologie des avocats fran\u00e7ais et belges. \r\n\r\nInscrit au registre de transparence de la Commission europ\u00e9enne et du Parlement europ\u00e9en, nous sommes par ailleurs soumis au Code de bonne conduite europ\u00e9en.","Noms des cliens":"Comit\u00e9 de liaison des interprofessions agricoles et agro-alimentaires\r\nINTERBEV\r\nINAPORC\r\nVALHOR\r\nINTERCEREALES\r\nAPEF\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 200 000 et 250 000 Euros","Secteurs":{"Agriculture":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Agroalimentaire":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Consommation":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 200 000 et 250 000 Euros"},{"Nom":"GRAYLING FRANCE","Acronyme":"GRAYLING","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.grayling.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"43","Voie":"Rue du rendez-vous","Code postal":"75012","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0155307070"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur R\u00e9my DEBRANT (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Doroth\u00e9e DAYRAUT JULLIAN","Monsieur R\u00e9my DEBRANT","Monsieur Arthur GACHET"],"Objectif et mission":"Grayling est un cabinet international de conseil en affaires publiques et communication institutionnelle, pr\u00e9sent dans 26 pays. \r\nEn France, nous accompagnons nos clients dans leurs d\u00e9marches vis-\u00e0-vis de leurs parties prenantes et des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2181","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- PJL ALUR\r\n- PJL SIMPLIFICATION\r\n- PLFR 2014\r\n- PLF 2015\r\n- PLFSS 2015","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Grayling France adh\u00e8re au code de conduite de l'Association Fran\u00e7aise des Conseils en Lobbying (AFCL).","Noms des cliens":"-Union Nationale pour la Promotion de la Location de Vacances (UNPLV)\r\n-Institut de la Protection Sociale (IPS)\r\n-F\u00e9d\u00e9ration des Jouets et de la Pu\u00e9riculture\r\n-Statkraft\r\n-Tate ","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 300 000 et 350 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 300 000 et 350 000 Euros"},{"Nom":"Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents d'Universit\u00e9","Acronyme":"CPU","Statut l\u00e9gal":"Association reconnue d'utilit\u00e9 publique","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.cpu.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"103","Voie":"Boulevard Saint Michel","Code postal":"75005","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 32 90 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur DENIS EHRSAM (DELEGUE GENERAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur KARL STOECKEL","Monsieur Jean-Loup SALZMANN","Monsieur Khaled BOUABDALLAH","Monsieur G\u00e9rard BLANCHARD","Monsieur Denis EHRSAM"],"Objectif et mission":"La CPU rassemble les dirigeants des 75 universit\u00e9s de notre pays, ainsi que ses 3 universit\u00e9s de technologie, 3 INP, 4 ENS, plusieurs  grands \u00e9tablissements et l\u2019ensemble des communaut\u00e9s d\u2019universit\u00e9s et d\u2019\u00e9tablissements. Repr\u00e9sentant plus d\u20191.4 million d\u2019\u00e9tudiants, la CPU est, depuis plus de 40 ans, force de proposition et de n\u00e9gociation aupr\u00e8s des pouvoirs publics,  de partenaires \u00e9conomiques et sociaux et d\u2019institutions internationales. La CPU a un r\u00f4le envers la soci\u00e9t\u00e9 afin de mieux faire conna\u00eetre les universit\u00e9s et la recherche de haut niveau.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2188","Nombre de personnes":["24","24"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"> Auditions par des d\u00e9put\u00e9-e-s (loi sur l'enseignement sup\u00e9rieur et la recherche, loi sur formation professionnelle, loi sur les stages, loi sur l'agriculture, loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique, loi sur la nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique)\n> Auditions budg\u00e9taires (projets de loi de finances et de finances rectificatifs)\n> Rencontres avec des collaborateurs de parlementaires\n> Participation aux mardis de l'Assembl\u00e9e Nationale","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":" - M. Jean-Loup SALZMANN est Professeur des universit\u00e9s - Praticien hospitalier, il est tenu aux obligations li\u00e9es \u00e0 ce statut de la fonction publique d'Etat.\n- Les membres de la CPU (dont M. G\u00e9rard BLANCHARD et M. Khaled BOUABDALLAH) sont des enseignants chercheurs \u00e9lus, qui s'astreignent aux r\u00e8gles de d\u00e9ontologie propres \u00e0 la recherche publique.\n- La CPU est signataire, avec les organismes de recherche (CNRS, INSERM,...) de la charte nationale de d\u00e9ontologie des m\u00e9tiers de la recherche : http:\/\/www.cnrs.fr\/comets\/IMG\/pdf\/charte_nationale__deontologie_signe_e_janvier2015.pdf","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"- 75 universit\u00e9s \n- 3 universit\u00e9s de technologie, \n- 3 instituts nationaux polytechniques, \n- 4 \u00e9coles normales sup\u00e9rieures \n- Des  grands \u00e9tablissements"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"129","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Merci de consulter la rubrique du site internet consacr\u00e9e aux membres de la CPU : http:\/\/www.cpu.fr\/page-annuaire\/"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"3500000","Budget financement public":"3200000","Budget financement cotisations":"1700000","Budget financement autres":"250000"}},{"Nom":"Bpifrance SA","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"bpifrance.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"27","Voie":"av G\u00e9n\u00e9ral Leclerc","Code postal":"94700","Ville":"Maisons Alfort","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33141798385"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Nicolas DUFOURCQ (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Antoine BOULAY","Monsieur Jean-Baptiste MARIN-LAMELLET","Monsieur Antoine MATHOT","Madame Anne Sophie DE FAUCIGNY"],"Objectif et mission":"Bpifrance, La Banque Publique d'Investissement\r\n\r\nBpifrance, filiale de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et de l\u2019\u00c9tat, partenaire de confiance des entrepreneurs, accompagne les entreprises, de l\u2019amor\u00e7age jusqu\u2019\u00e0 la cotation en bourse, en cr\u00e9dit, en garantie et en fonds propres. Bpifrance assure, en outre, des services d\u2019accompagnement et de soutien renforc\u00e9 \u00e0 l\u2019innovation, \u00e0 la croissance externe et \u00e0 l\u2019export, en partenariat avec Business France et Coface.\r\n\r\nBpifrance propose aux entreprises un continuum de financements \u00e0 chaque \u00e9tape cl\u00e9 de leur d\u00e9veloppement et une offre adapt\u00e9e aux sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales.\r\nFort de 42 implantations r\u00e9gionales (90 % des d\u00e9cisions prises en r\u00e9gion), Bpifrance constitue un outil de comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique au service des entrepreneurs. Bpifrance agit en appui des politiques publiques conduites par l\u2019\u00c9tat et par les R\u00e9gions pour r\u00e9pondre \u00e0 trois objectifs :\r\n\u2022 accompagner la croissance des entreprises ;\r\n\u2022 pr\u00e9parer la comp\u00e9titivit\u00e9 de demain ;\r\n\u2022 contribuer au d\u00e9veloppement d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 l\u2019entrepreneuriat.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2191","Nombre de personnes":"2300","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Recontres en r\u00e9gions avec des entrepreneurs dans les locaux de Bpifrance\r\nRecontres dans les locaux de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts\r\nD\u00e9jeuners\r\nParticipations \u00e0 de nombreuses auditions\r\nTransmission de documents d'information","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Secret bancaire\r\nForm\u00e9s \u00e0 la lutte contre le blanchiment et le financement du terrorisme\r\nCharte RSE","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"13900000000","Budget financement public":"200000000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Equancy\r\nAnthenor Affaires Publiques"},{"Nom":"EURALIA","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Adresse":{"Num\u00e9ro":"19-21","Voie":"Rue du Luxembourg","Code postal":"1000","Ville":"Bruxelles","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"32506 88 20"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Didier SALL\u00e9 (Administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Didier SALL\u00e9","Monsieur Thibaut BOUSQUET","Madame Mathilde BONVILLAIN-SERRAULT"],"Objectif et mission":"EURALIA est une soci\u00e9t\u00e9 de conseil sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires publiques fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes, fond\u00e9e en 1993. La soci\u00e9t\u00e9 a pour vocation d'assurer un suivi permanent \u00e0 Paris et \u00e0 Bruxelles, des initiatives des institutions qui int\u00e9ressent ses clients (entreprises, associations professionnelles, instituts de recherche, etc.) et d'accompagner ces derniers tout au long du processus d\u00e9cisionnel afin qu'ils puissent \u00eatre entendus.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2204","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille parlementaire, organisation de r\u00e9unions et d'auditions avec des parlementaires, accompagnement des clients, r\u00e9daction de courriers, de courriels et de notes argumentaires dans le cadre des projets ou proposition de lois.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La soci\u00e9t\u00e9 EURALIA est signataire de trois codes de conduite:\r\n- celui du registre de transparence des institutions europ\u00e9ennes - auquel EURALIA est inscrit sous le num\u00e9ro d'identification 92399882921-71)\r\n- celui d'EPACA\r\n- celui de l'AFCL","Noms des cliens":"CNEA- Conseil National des Employeurs d'Avenir, FEVEM - F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises de Veille M\u00e9dia, ASRC - Association des Structures de Recherche sous Contrat, FIM - F\u00e9d\u00e9ration des industries m\u00e9caniques, RN2D - R\u00e9seau National des Destinations D\u00e9partementales, Estener, CNEFAF - Conseil National de l'Expertise Fonci\u00e8re Agricole et Foresti\u00e8re","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 250 000 et 300 000 Euros","Secteurs":{"Agriculture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Presse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 250 000 et 300 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Depuis 2015, EURALIA accompagne le CNOMK - Conseil National de l'Ordre des Masseurs-Kin\u00e9sith\u00e9rapeutes. Le chiffre d'affaire g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par cette activit\u00e9 sera comptabilis\u00e9 dans l'exercice 2015 de la soci\u00e9t\u00e9."},{"Nom":"Le D\u00e9fenseur des droits","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 constitutionnelle ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Site internet":"www.defenseurdesdroits.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"rue Saint-Florentin","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153292200"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jacques TOUBON (D\u00e9fenseur des droits)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame France DE SAINT-MARTIN","Monsieur Richard SENGHOR","Madame Florence GERBAL-MIEZE"],"Objectif et mission":"Le D\u00e9fenseur des droits s'est vu confier par le gouvernement deux missions :\r\n - d\u00e9fendre les personnes dont les droits ne sont pas respect\u00e9s ;\r\n - permettre l\u2019\u00e9galit\u00e9 de tous et toutes dans l\u2019acc\u00e8s aux droits.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2205","Nombre de personnes":"227","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Famille - Finances sociales - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions par les commissions et les missions d'information\r\nPr\u00e9sentation du rapport annuel","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"27100000"}},{"Nom":"Val\u00e9rie JARRY","Statut l\u00e9gal":"Consultante ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Adresse":{"Num\u00e9ro":"26","Voie":"rue Saint Lambert","Code postal":"75015","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33664818441"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Val\u00e9rie JARRY (Consultante ind\u00e9pendante en affaires publiques)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Val\u00e9rie JARRY"],"Objectif et mission":"Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires publiques nationales, j'assure un suivi permanent de l'actualit\u00e9 parlementaire et gouvernementale dans les domaines qui int\u00e9ressent mes clients (f\u00e9d\u00e9rations et associations professionnelles, entreprises). Ma mission est d'informer, de conseiller, d'accompagner mes clients dans leurs contacts avec les pouvoirs publics et de leur permettre de transmettre leurs propositions sur des sujets pr\u00e9cis.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2208","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Commerce, distribution - Industrie - Recherche et technologie - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille parlementaire, organisation d'auditions et de r\u00e9unions avec des parlementaires, accompagnement des clients, r\u00e9daction de courriers, courriels et d'argumentaires dans le cadre de projets ou de propositions de lois, de missions parlementaires et de travaux de groupes d'\u00e9tudes.","Noms des cliens":"EURALIA, soci\u00e9t\u00e9 de conseil sp\u00e9cialis\u00e9e dans les affaires publiques fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes.\r\nELAN EDELMAN, soci\u00e9t\u00e9 de conseil en communication et en affaires publiques fran\u00e7aises.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Agriculture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}}},{"Nom":" ASSOCIATION GENERALE PRODUCTEURS DE MA\u00cfS","Acronyme":" A.G.P.M.","Statut l\u00e9gal":" Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":" www.agpm.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":" 21","Voie":" Chemin de Pau","Code postal":"64121","Ville":" MONTARDON","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":" 33(0) 5 59 12 67 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  Daniel  PEYRAUBE ( Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Daniel  PEYRAUBE","Madame  C\u00e9line  DUROC","Madame  Alix  D'ARMAILLE","Monsieur  Gildas  COTTEN"],"Objectif et mission":" D\u00e9fense des producteurs de ma\u00efs fran\u00e7ais et de leurs int\u00e9r\u00eats.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2211","Nombre de personnes":"14","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Discussions et propositions d'amendements en lien avec la FNSEA sur les projets de loi li\u00e9s \u00e0 l'activit\u00e9 agricole.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2014","Budget global":"3491000","Budget financement cotisations":"2393000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"341000","Budget financement autres":"757000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique","Acronyme":"HATVP","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Site internet":"www.hatvp.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"98-102","Voie":"rue de Richelieu","Bo\u00eete postale":"CS 80202","Code postal":"75082","Ville":"PARIS cedex 02","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301.72.60.58.71"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Louis NADAL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Elodie CUERQ"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9e par les lois du 11 octobre 2013 relatives \u00e0 la transparence de la vie publique, la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique est une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante charg\u00e9e de promouvoir l'exemplarit\u00e9 et la probit\u00e9 dans la vie publique.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2216","Nombre de personnes":"30","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Collectivit\u00e9s locales - Gouvernance - Justice et affaires int\u00e9rieures","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La Haute Autorit\u00e9 est conduite \u00e0 pr\u00e9senter son activit\u00e9, ses constats et ses propositions au cours d'auditions parlementaires ou de rencontres avec les d\u00e9put\u00e9s.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La loi n\u00b02013-907 du 11 octobre 2013 relative \u00e0 la transparence de la vie publique et le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de la Haute Autorit\u00e9 d\u00e9finissent les r\u00e8gles d\u00e9ontologiques auxquelles sont soumis ses membres et agents (cf. http:\/\/www.hatvp.fr\/rg\/)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"3747946","Budget financement public":"3747946"}},{"Nom":"HOPSCOTCH CORPORATE","Statut l\u00e9gal":"SOCIETE ANONYME","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"WWW.HOPSCOTCHGROUPE.COM","Adresse":{"Num\u00e9ro":"23-25","Voie":"RUE NOTRE DAME DES VICTOIRE","Bo\u00eete postale":"75002","Code postal":"75002","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 41 34 20 20"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur CYRILLE SCHWARTZ (DIRECTEUR GENERAL ADJOINT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur EMMANUEL BEAUREPAIRE","Madame CELINE MANDOUZE","Madame ARIANE BAYAT","Madame MATHILDE FROMAGEAU"],"Objectif et mission":"Communication d'influence \/ Conseil Strat\u00e9gique \/ Relations Institutionnelles \/ Ev\u00e9nementiel \/ Relations M\u00e9dias","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2218","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"n\u00e9ant","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"AFCL","Noms des cliens":"ZIPCAR, METAUX SPECIAUX, GROUPEMENT DES FLEXICONSOMMATEURS...","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 150 000 et 200 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Agriculture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Justice":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 150 000 et 200 000 Euros"},{"Nom":"L'Agora Jeunes en Europe","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Groupe de r\u00e9flexion","Adresse":{"Num\u00e9ro":"124","Voie":"Avenue de Flandre","Bo\u00eete postale":"c\/o Vincent Antoine","Code postal":"75019","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0637269852"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Marc BERNIER-CREPIN (Copr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Marc BERNIER-CREPIN","Monsieur Vincent ANTOINE","Monsieur Pierre JUSTON","Monsieur Franck PERRIGAULT","Monsieur C\u00e9dric TARTAUD-GINESTE"],"Objectif et mission":"Laboratoire d'id\u00e9es ind\u00e9pendant de toute formation politique, copr\u00e9sid\u00e9 paritairement \u00e0 Bruxelles et Paris. Compos\u00e9 de jeunes de sensibilit\u00e9s politiques et philosophiques diff\u00e9rentes de France, d'Union Europ\u00e9enne, pr\u00e9sent sur 3 continents. \nNotre but est de faire \u00e9merger des propositions issues de nos travaux et r\u00e9flexions afin de les communiquer \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale, europ\u00e9enne et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2226","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"50","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Caf\u00e9s-d\u00e9bats, auditions d'\u00e9lus de la majorit\u00e9 comme de l'opposition.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Registre europ\u00e9en de la transparence","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes physiques de plus de 16 ans"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"N\u00e9ant"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015 ( ann\u00e9e de cr\u00e9ation)"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"50","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Autofinancement pour conserver une totale ind\u00e9pendance"},{"Nom":"AleVia Conseil","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.alevia360.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"174","Voie":"rue du Temple","Code postal":"75003","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 74 30 71 64"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Nicole TORTELLO DUBAN (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Nicole TORTELLO DUBAN"],"Objectif et mission":"Conseil en affaires publiques, relations institutionnelles et communication.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2296","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte du r\u00e9seau BASE","Noms des cliens":"Association des conseils en propri\u00e9t\u00e9 industrielle\r\nOxilia\r\nAFMDCC","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"d\u00e9but d'activit\u00e9 ao\u00fbt 2014"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}}},{"Nom":"Lobbsonn","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 A Responsabilit\u00e9 Limit\u00e9e","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.lobbsonn.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"67","Voie":"Cours de la libert\u00e9","Code postal":"69003","Ville":"Lyon","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)478606985"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Samuel BOUTEILLER (Fondateur et Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Samuel BOUTEILLER","Madame Isabelle HUET-DUSOLLIER","Madame Virginie VIRASSAMY"],"Objectif et mission":"Cabinet conseil en affaires publiques et accompagnement \u00e9conomique, Lobbsonn conseille et accompagne strat\u00e9giquement les dirigeants d\u2019entreprise et d\u2019organisation dans leur relation aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs publics en France, en Europe et \u00e0 l\u2019international.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316194","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Immobilier, habitat, logement - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"projets de loi de finances et de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale,\r\nprojets et propositions de loi relative \u00e0 la justice civile, au logement, \u00e0 la consommation, aux jeux et \u00e0 la simplification administrative.\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Depuis sa cr\u00e9ation en 2007, Lobbsonn est inscrit aux registres de transparence du S\u00e9nat, de la Commission europ\u00e9enne et du Parlement europ\u00e9en. A ce titre, l\u2019ensemble de son \u00e9quipe souscrit aux diff\u00e9rents codes de d\u00e9ontologie dont les grands principes sont ses engagements, au quotidien, tant aupr\u00e8s des pouvoirs publics que de ses clients ou encore des consommateurs :\r\n- appliquer le principe fondamental du respect de la plus enti\u00e8re confidentialit\u00e9 sur les informations \u00e9chang\u00e9es avec ses clients,\r\n- attacher une importance r\u00e9elle \u00e0 la relation de confiance qui l'unit \u00e0 ses clients,\r\n- d\u00e9fendre uniquement des secteurs d\u2019activit\u00e9s, des entreprises ou des organisations dont les int\u00e9r\u00eats ne sont pas contraires,\r\n- menons ses missions en totale transparence publique,\r\n- avoir pour seul objectif de contribuer \u00e0 \u00e9clairer la d\u00e9cision publique.","Noms des cliens":"Chambre Nationale des Huissiers de Justice (CNHJ),\r\nInstitut Fran\u00e7ais des Experts Comptables (IFEC),\r\nGroupe Alliade Habitat,\r\nChambre syndicale des courtiers d'assurance (CSCA),\r\nCercle Clichy Montmartre,\r\nF\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Cercles de Jeux.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"01\/07\/2012 au 30\/06\/2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 300 000 et 350 000 Euros","Secteurs":{"Immobilier":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Justice":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 300 000 et 350 000 Euros"},{"Nom":"Boury, Tallon & Associ\u00e9s","Acronyme":"BTA","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.bourytallon.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"41-43","Voie":"rue Saint Dominique","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 18 65 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal TALLON (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pascal TALLON","Monsieur Guillaume LABBEZ","Monsieur Antoine PIOT","Monsieur Benjamin FAURE","Madame M\u00e9ryl OFFROY"],"Objectif et mission":"Depuis 1987, notre soci\u00e9t\u00e9 intervient dans les diff\u00e9rents domaines des affaires publiques, des relations institutionnelles et de la repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats en travaillant pour des grandes entreprises, des institutions, des f\u00e9d\u00e9rations professionnelles et des ONG.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316191","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Finances sociales - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"14","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation de rendez-vous, d'auditions et de d\u00e9jeuners, r\u00e9dactions de courriers et d'argumentaires, \u00e9laboration de plans de contacts dans le cadre des lois de finances et des textes ayant une dimension socio-\u00e9conomique et environnementale.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Membre de l'AFCL","Noms des cliens":"Association pour le droit \u00e0 l'initiative \u00e9conomique (ADIE-pro bono), Association fran\u00e7aise de la gestion financi\u00e8re (AFG), Association fran\u00e7aise des investisseurs pour la croissance (AFIC), Amnesty International (pro bono), Association fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s de placement immobilier (ASPIM), Bayer SA, Belambra, Bouygues SA, Cerenicimo, Coca-cola Company, Comit\u00e9 fran\u00e7ais du butane et du propane, Conseil national des barreaux, Croix rouge, Direct \u00e9nergie, Ecofolio, Euronext, Fondation de France, la Fran\u00e7aise des jeux (FDJ), Galian, Institut de liaisons et d'\u00e9tudes des industries de consommation (ILEC), Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tiopathie (IFE, pro bono), l'Oeuvre d'Orient (pro bono), Mars chocolat, Orange, Paris Europlace, 1001 Pharmacies, PSA Peugeot Citro\u00ebn, Prism'Emploi, Santen France, Schneider Electric, Shell France, SNCF Geodis, Soci\u00e9t\u00e9 de perception et de distribution des droits des artistes-interpr\u00e8tes (spedidam)n UNICEF (probono), Union des entreprises pour la protection des jardins et des espaces publics (UPJ), Union des Industries de la Protection des Plantes (UIPP), Vente-priv\u00e9e.com, les Vignerons ind\u00e9pendants","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 700 000 et 800 000 Euros","Secteurs":{"Agriculture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Agroalimentaire":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Audiovisuel":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Arts et culture":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Commerce":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Consommation":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Coop\u00e9ration":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Environnement":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Finances sociales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Justice":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sports":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 700 000 et 800 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Boury, Tallon "},{"Nom":"CALIF SOLUTIONS","Acronyme":"CALIF","Statut l\u00e9gal":"EURL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.calif-solutions.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"PLACE MARECHAL FOCH - LES PRIMEVERES","Code postal":"42000","Ville":"SAINT-ETIENNE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33972310570"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois MASSARDIER (Fondateur)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Am\u00e9lie  SEREY"],"Objectif et mission":"Accompagnement en relations institutionnelles et communication d'entreprises (profils TPE \/ PME \/ ETI) et d'associations professionnelles ou groupement d'entreprises.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316131","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation d'auditions pour les clients de CALIF sur diff\u00e9rents projets de loi (Transition \u00c9nerg\u00e9tique, Croissance et activit\u00e9s, num\u00e9rique, ouvertures des donn\u00e9es), rendez-vous avec des parlementaires des commissions concern\u00e9es,","Noms des cliens":"INSTITUT NATIONAL DE LA RELATION CLIENT\r\nISTA-CIS\r\nSYNDICAT DE LA MESURE\r\nGROUPEMENT DE DEFENSE DE L'INDUSTRIE TEXTILE\r\nPOLE DES TECHNOLOGIES MEDICALES DE SAINT-ETIENNE\r\nMEDEF LOIRE ET RHONE-ALPES\r\nGENEALOGIE.COM","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 200 000 et 250 000 Euros","Secteurs":{"Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","B\u00e2timent":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Commerce":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Consommation":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 200 000 et 250 000 Euros"},{"Nom":"ARCTURUS GROUP","Acronyme":"ARCTURUS France","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.arcturus-group.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"17","Voie":"Rue de Miromesnil","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33156885210"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Gilles TEISSEYRE (Pr\u00e9sident, Associ\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Agn\u00e8s DUBOIS COLINEAU","Monsieur Gilles TEISSEYRE","Madame Mathilde DEFARGES","Monsieur Etienne BODARD","Monsieur Alain JUNG"],"Objectif et mission":"ARCTURUS GROUP est un cabinet de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 en strat\u00e9gie institutionnelle (repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des pouvoirs publics communautaires, nationaux et locaux) et en d\u00e9veloppement de march\u00e9s (identification des leviers institutionnels porteurs et des partenaires cl\u00e9s). \r\nLa maison m\u00e8re du groupe est implant\u00e9e \u00e0 Bruxelles.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316157","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des r\u00e9unions de travail avec un ou plusieurs parlementaires organis\u00e9es pour le compte (et en pr\u00e9sence) des clients du cabinet.\r\nAccompagnement de certains clients invit\u00e9s \u00e0 pr\u00e9senter leur position lors d'auditions parlementaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Chaque Associ\u00e9 et Collaborateur du cabinet exerce son m\u00e9tier dans le strict respect du code de conduite de l'Assembl\u00e9e Nationale applicable aux repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats, ainsi que de la charte de d\u00e9ontologie de l'AFCL, du code de conduite de la SEAP et des r\u00e8gles internes d\u00e9finies et diffus\u00e9es au sein du groupe.","Noms des cliens":"AAPDC (m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences) ;\r\nAFHYPAC ; \r\nAGIR POUR LE CAMBODGE (m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences) ; \r\nAIR LIQUIDE ; \r\nALEXION ;\r\nAPIC ; \r\nASHOKA (m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences) ; \r\nCAF-CFD ; \r\nCELLPROTHERA ;\r\nCNIV (Comit\u00e9 National des Interprofessions des Vins \u00e0 Appellation d'Origine) ; \r\nEDUCLEVER ;\r\nEQUAL (European Quadricycle League) ; \r\nFILAE ;\r\nFORSEE POWER ; \r\nGENEVRIER ; \r\nGROUPE BRANDT ;\r\nHEETCH ; \r\nINFOPRO DIGITAL ; \r\nK-PLAN ;\r\nMELITTA-COFRESCO ; \r\nMERCK SERONO ; \r\nMOBIVIA ;\r\nMONSTER ;\r\nORTHONGEL ; \r\nSEIU (Service Employees International Union) ;\r\nUAW (United Auto Workers);\r\nUMF (Union Maritime et Fluviale) Marseille-Fos.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 400 000 et 450 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Emploi":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Energie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","H\u00f4tellerie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Presse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","S\u00e9curit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 400 000 et 450 000 Euros"},{"Nom":"RESEAU FERRE DE FRANCE","Acronyme":"RFF","Statut l\u00e9gal":"EPIC","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.rff.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"01 53 94 30 00","Voie":"92 avenue de France","Code postal":"75648","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 53 94 30 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur CHRISTOPHE PIEDNOEL (directeur de la communication, des relations ext\u00e9rieures et de la concertation)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Marie-Reine DU BOURG"],"Objectif et mission":"Gestionnaire d'infrastructure ferroviaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1985","Nombre de salari\u00e9s en France":"1300","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Politique r\u00e9gionale - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Table-ronde sur le ferroviaire en Ile-de-France, \nAudition loi de finances 2013 cr\u00e9dits transport, subvention \u00e0 RFF \nAudition en commission du d\u00e9veloppement durable et commission des finances sur le projet de r\u00e9forme du ferroviaire.\nAudition groupe de suivi du Grand Paris\nAudition commission mobilit\u00e9 21.\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"RFF a \u00e9tabli une charte de conduite.\nJe suis adh\u00e9rente a l'ARPP (Association des Responsables avec les Pouvoirs Publics) qui a \u00e9tabli une charte \u00e9thique.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"5555","Tranche":"Entre 5 500 000 et 5 750 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 5 500 000 et 5 750 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Communication et Institutions (C&I)"},{"Nom":"Chambre Syndicale Fran\u00e7aise de la Levure","Acronyme":"CSFL","Statut l\u00e9gal":"Syndicat","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.chambresyndicalelevure.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14","Voie":"rue de Turbigo","Code postal":"75001","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330145085482"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur St\u00e9phane LACROIX (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Emmanuel GUICHARD"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter les producteurs de levures et de micro-organismes de fermentation (fabriqu\u00e9s dans l'Union Europ\u00e9enne et commercialis\u00e9es en France).\r\nLes applications de la levure sont nombreuses : pain, vin, bi\u00e8re mais aussi alimentation animale.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1986","Nombre de personnes":"4","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- rencontre avec des parlementaires\r\n- pr\u00e9sence dans les tribunes du public","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Emmanuel GUICHARD, en tant que Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de l'association Europeenne COFALEC, est inscrit au registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat Europ\u00e9en depuis 2008.\r\nAccr\u00e9ditation: 207 339 0649 _79","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"244581","Budget financement cotisations":"237707","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"6874"}},{"Nom":"MOUVEMENT DES ENTREPRISES DE TAILLE INTERMEDIAIRE","Acronyme":"METI","Statut l\u00e9gal":"association loi 1884","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.m-eti.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"18","Voie":"rue Boissi\u00e8re","Code postal":"75116","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 56 26 00 66"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur ALEXANDRE MONTAY (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur ALEXANDRE MONTAY","Monsieur GUILLAUME LIDON"],"Objectif et mission":"- Faire conna\u00eetre et promouvoir dans le d\u00e9bat public, les 4 600 ETI fran\u00e7aises qui constituent des acteurs majeurs de notre \u00e9conomie ;\r\n- Porter la voix des ETI aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des acteurs institutionnels ;\r\n- Proposer des mesures concr\u00e8tes pour garantir la p\u00e9rennit\u00e9 des ETI (notamment patrimoniales) et favoriser un \u00e9cosyst\u00e8me propice \u00e0 leur d\u00e9veloppement.\r\n- Garantir les conditions de transmission et de p\u00e9rennit\u00e9 des ETI, notamment patrimoniales, en d\u00e9fendant les acquis des \u00ab Pactes \u00bb et en faisant des propositions aux pouvoirs publics pour les renforcer;\r\n- Am\u00e9liorer l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de comp\u00e9titivit\u00e9 des ETI en promouvant la mise en place, \u00e0 l\u2019instar du Mittelstand allemand, d\u2019une v\u00e9ritable politique publique en faveur de leur d\u00e9veloppement;\r\n- Installer durablement la marque ETI dans le paysage institutionnel et le d\u00e9bat public. \r\nCapitalisme raisonn\u00e9, investissement de long terme, ancrage territorial et \u00ab Made in France \u00bb, relations sociales souvent sereines\u2026 autant de qualit\u00e9s des Entreprises de Taille Interm\u00e9diaire qui doivent aujourd\u2019hui \u00eatre mises au service du redressement comp\u00e9titif du site France.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1987","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Rencontres entre parlementaires et chefs d'entreprises\r\n - Information des parlementaires et pistes de propositions\r\n- Participation \u00e0 des groupes de travail","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"925000","Budget financement cotisations":"925000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"E2LConsulting","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"RAS"},{"Nom":"Solocal Group","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 conseil d'administration","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.solocalgroup.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"avenue de la Cristallerie","Code postal":"92317","Ville":"S\u00e8vres","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 46 23 30 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Pierre R\u00e9MY (Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Julien VEYRIER","Monsieur Maxime DUCLAUX","Monsieur Maxime TASSIN","Monsieur Jean-Pierre REMY"],"Objectif et mission":"3 m\u00e9tiers compl\u00e9mentaires: \u00e9diteurs de contenus et de services, m\u00e9dia local, conseil et r\u00e9gie publicitaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1990","Nombre de salari\u00e9s en France":"4505","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"400","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s (une dizaine sur l'ann\u00e9e)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"1000700000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Vae Solis Corporate \/ M&M Conseil"},{"Nom":"SYNDICAT NATIONAL DES MONITEURS DU SKI FRANCAISSNMSF","Acronyme":"SNMSF","Statut l\u00e9gal":"SYNDICAT PROFESSIONNEL","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.esf.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"6","Voie":"All\u00e9e des Mitaill\u00e8res","Code postal":"38240","Ville":"MEYLAN","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3304 76 90 67 36"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Gilles  CHABERT ( Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Gilles  CHABERT"],"Objectif et mission":" Faciliter la reconnaissance de la profession de moniteur de ski aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1991","Nombre de personnes":"1960","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation - Professions lib\u00e9rales - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2012\/2013","Budget global":"5000000","Budget financement cotisations":"5000000"}},{"Nom":"Keolis","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.keolis.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"20\/22","Voie":"Lepeltier","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 71 32 91 17"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Pierre FARANDOU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Anne LIEURE"],"Objectif et mission":"Le Groupe Keolis d\u00e9veloppe des solutions de mobilit\u00e9 sur mesure, adapt\u00e9es \u00e0 chaque probl\u00e9matique locale. Leader en urbain en France, le Groupe Keolis est un acteur majeur du transport public de voyageurs en Europe et dans le monde. Pr\u00e9sent dans 14 pays, le Groupe r\u00e9alise un chiffre d'affaires de 5 milliards d'euros et emploie 53 000 personnes.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1992","Nombre de salari\u00e9s en France":"33000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"20000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"_ Suivi du PLF 2013 et quels rendez-vous bilat\u00e9raux avec des parlementaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Groupe Keolis est signataire d'une charte d'\u00e9thique dans les affaires, \"Konformit\u00e9\".","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 4 750 000 et 5 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 4 750 000 et 5 000 000 Euros"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Electricit\u00e9 Autonome Fran\u00e7aise","Acronyme":"EAF","Statut l\u00e9gal":"Syndicat patronal","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.federation-eaf.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"71","Voie":"avenue Victor Hugo","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 58 44 20 35"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur David THOUVENOT (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Charles-Henri DOUMERC","Monsieur David THOUVENOT"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter la profession des producteurs ind\u00e9pendants d'\u00e9lectricit\u00e9 dont la puissance est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 12 MW.\r\n\r\nD\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de ses membres. Etudier les r\u00e9formes l\u00e9gislatives et \r\nadministratives relatives \u00e0 l'utilisation des \u00e9nergies renouvelables. Coordonner \r\n\r\nl'action des membres aupr\u00e8s des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1996","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Sans objet.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"400000","Budget financement cotisations":"400000"}},{"Nom":"Groupe La Poste","Statut l\u00e9gal":"SOCIETE ANONYME","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.laposte.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"44","Voie":"BOULEVARD DE VAUGIRARD","Code postal":"75757","Ville":"PARIS CEDEX 15","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0155440000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur PHILIPPE WAHL (PRESIDENT DIRECTEUR GENERAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame JOELLE BONNEFON","Monsieur JACQUES SAVATIER"],"Objectif et mission":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme au capital 100% public, le Groupe La Poste est un groupe multim\u00e9tiers, organis\u00e9 en cinq branches d'activit\u00e9s :\n- Services - Courrier - Colis\n- La Banque Postale\n- le R\u00e9seau La Poste\n- le Num\u00e9rique\n- Geopost","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/1997","Nombre de salari\u00e9s en France":"249000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"19000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Le Groupe La Poste a contribu\u00e9 aux travaux men\u00e9s par l'Assembl\u00e9e sur diff\u00e9rents sujets au cours de l'ann\u00e9e 2014 :\n- participation \u00e0 une audition dans le cadre de l'examen de la proposition de loi relative \u00e0 la lutte contre la contrefa\u00e7on (7\/02\/2014)\n- participation \u00e0 une audition organis\u00e9e par la mission d'information sur le CICE (23\/07\/2014)\n- rencontre avec la rapporteure de l'avis sur le budget \"Postes\" dans le cadre de l'examen du PLF 2015\n- participation \u00e0 une audition organis\u00e9e par la mission d'information sur les modalit\u00e9s d'inscription sur les listes \u00e9lectorales (22\/10\/2014)\n- audition du Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral de La Poste par la Commission des Affaires \u00e9conomiques le 05\/02\/2014","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Groupe La Poste a adopt\u00e9 une charte de la repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats en f\u00e9vrier 2015","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"22163"}},{"Nom":"Lafarge France","Statut l\u00e9gal":"Lafarge Services France - SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.lafarge-france.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle","Code postal":"92148","Ville":"Clamart","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33158006000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame B\u00e9n\u00e9dicte DE BONNECHOSE (Directeur g\u00e9n\u00e9ral France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Laur\u00e8ne GUARDIOLA"],"Objectif et mission":"Membre du groupe LafargeHolcim (issu de la fusion entre les groupes Lafarge et Holcim), Lafarge France compte plus de 4.500 salari\u00e9s et plus de 400 sites r\u00e9partis sur l'ensemble du territoire fran\u00e7ais dans les activit\u00e9s ciments, granulats et b\u00e9tons. Les ressources min\u00e9rales sont extraites des carri\u00e8res. Elles sont transform\u00e9es dans les cimenteries et les centrales pour produire ciment et b\u00e9ton.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2000","Nombre de salari\u00e9s en France":"4500","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"115000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres et organisation de visite de sites (industriels ou r\u00e9alisations) avec des d\u00e9put\u00e9s concern\u00e9s par les probl\u00e9matiques rencontr\u00e9es par les activit\u00e9s de Lafarge en France.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les collaborateurs du groupe Lafarge s'engagent \u00e0 respecter le Pacte mondial des Nations Unies; la D\u00e9claration de l'ONU sur les peuples autochtones, les principes de l'OCDE sur la gouvernance d'entreprise; et le Code de Conduite des Affaires et la Charte du Lobbying du Groupe Lafarge.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"AGC&C"},{"Nom":"Association Nationale Interprofessionnelle du B\u00e9tail et des Viandes","Acronyme":"INTERBEV","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Autre organisme analogue","Site internet":"www.interbev.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"207","Voie":"de Bercy","Code postal":"75587","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 44 87 44 60"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Yves BERGER (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Marine COLLI"],"Objectif et mission":"INTERBEV est l'interprofession du b\u00e9tail et des viandes, elle f\u00e9d\u00e8re et repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats communs de l'\u00e9levage, des activit\u00e9s artisanales, industrielles et commerciales de ce secteur. Elle repr\u00e9sente 13 organisations nationales, de l'\u00e9levage \u00e0 la distribution (du \"champs\" \u00e0 l'assiette)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2001","Nombre de personnes":"44","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Diffusion de lettres d'information, de notes de position, participation \u00e0 des auditions dans le cadre de groupes d'\u00e9tudes ou de la pr\u00e9paration de projets de loi.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite s'appliquant aux repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat de l'Assembl\u00e9e Nationale, du S\u00e9nat et du Parlement europ\u00e9en","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"41220197","Budget financement public":"1742327","Budget financement cotisations":"34477000","Budget financement autres":"5245870"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"BGC Toscane"},{"Nom":"Comit\u00e9 National des Entreprises d'Insertion","Acronyme":"CNEI","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Autre organisme analogue","Site internet":"www.cnei.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"18-20","Voie":"rue Claude Tillier","Code postal":"75012","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153273480"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Kenny BERTONAZZI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Kenny BERTONAZZI","Monsieur Olivier DUPUIS","Madame Jos\u00e9phine LABROUE"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9e en 1988, le Comit\u00e9 National des Entreprises d'Insertion (CNEI) repr\u00e9sente les 1260 entreprises d\u2019insertion (EI) et entreprises de travail temporaire d\u2019insertion (ETTI) de France. Celles-ci emploient chaque ann\u00e9e 65 000 salari\u00e9s (dont 55 000 en parcours d\u2019insertion) dans divers secteurs d\u2019activit\u00e9 (collecte, tri, r\u00e9cup\u00e9ration, recyclage des d\u00e9chets, travail temporaire, services aux entreprises, BTP, environnement et espaces verts, tourisme et restauration\u2026) pour un chiffre d\u2019affaires global de 850 M\u20ac. Le CNEI et ses 23 unions r\u00e9gionales repr\u00e9sentent ces entreprises aupr\u00e8s de l\u2019Etat et des organisations professionnelles, accompagnent leur d\u00e9veloppement et mutualisent leurs exp\u00e9riences afin de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi durable des personnes en difficult\u00e9 sociale et professionnelle.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2003","Nombre de personnes":"9","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Finances sociales - Politique r\u00e9gionale","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"16","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Octobre 2012 - Emplois d'avenir : contribution; pr\u00e9sentation des propositions au cours d'une r\u00e9union \u00e0 l'Assembl\u00e9e ; propositions d'amendements\r\n- PLF 2013 :  contributions \u00e9crites ; auditions ; propositions d'amendements\r\n- Avril 2013 : r\u00e9union de travail sur la r\u00e9forme de l'IAE \r\n- PLF 2014 : contributions \u00e9crites ; auditions  ; propositions d'amendements\r\n- Une dizaine de rencontres avec des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e\r\n- Envoi \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s d'une carte de voeux, d'un document d'information sur les entreprises d'insertion et des Chiffres cl\u00e9s de la f\u00e9d\u00e9ration\r\n- Envoi \u00e0 certains d\u00e9put\u00e9s de notes, de contributions et d'une lettre d'information","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'objectif des relations parlementaires de la f\u00e9d\u00e9ration est de mieux faire connaitre et comprendre le mod\u00e8le Entreprise d'insertion afin d'activer les leviers pouvant permettre la s\u00e9curisation et le d\u00e9veloppement de leur mission sociale au service des personnes \u00e9loign\u00e9es de l'emploi. \r\nEn tant qu'association b\u00e9n\u00e9ficiant de fonds publics et repr\u00e9sentant des entreprises sociales, l'activit\u00e9 de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eat du CNEI se compse de contributions techniques, de l'apport d'expertise et de d\u00e9marches de sensibilisation aupr\u00e8s des parlementaires et de leurs collaborateurs.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"1052000","Budget financement public":"410000","Budget financement cotisations":"536000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"46000","Budget financement autres":"60000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"L'activit\u00e9 de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats est exclusivement financ\u00e9e par les cotisations des adh\u00e9rents \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration."},{"Nom":"Jeunes Agriculteurs","Acronyme":"JA","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.jeunes-agriculteurs.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14","Voie":"La Bo\u00e9tie","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33142651751"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois THABUIS (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur R\u00e9gis RIVAILLER","Monsieur Axel BIGOT","Monsieur Romain QUESNEL","Monsieur Julien MARRE","Monsieur Laurent POIRIER"],"Objectif et mission":"Jeunes Agriculteurs est un syndicat professionnel agricole dont les responsables professionnels sont des agriculteurs \u00e2g\u00e9s de moins de 35 ans.\r\n\r\nCr\u00e9\u00e9 en 1957, il compte en 2012 plus de 50 000 adh\u00e9rents sur quelque 100 000 agriculteurs de moins de 35 ans.\r\n\r\nUnion de syndicats r\u00e9gionaux \u00e0 vocation g\u00e9n\u00e9rale (c\u2019est-\u00e0-dire non sp\u00e9cialis\u00e9 sur un secteur de production), JA est organis\u00e9 sur la base d\u2019un regroupement g\u00e9ographique des adh\u00e9rents ; il repr\u00e9sente toutes les r\u00e9gions agricoles et tous les secteurs de production agricole de France.\r\n\r\nSon organisation est pyramidale : les personnes physiques adh\u00e8rent \u00e0 des structures locales Jeunes Agriculteurs regroup\u00e9es en structures d\u00e9partementales JA lesquelles, en tant que personnes morales, adh\u00e8rent \u00e0 la structure r\u00e9gionales qui elles m\u00eames adh\u00e8rent \u00e0 la structure nationale JA.\r\n\r\nJA regroupe 23 structures r\u00e9gionales (22 en m\u00e9tropole et 1 r\u00e9gion Outre Mer).\r\n\r\nLa mission formelle de JA est d\u2019assurer le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture et donc de repr\u00e9senter et de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats cat\u00e9goriels des jeunes agriculteurs, principalement autour de la notion d\u2019installation en agriculture, c\u2019est-\u00e0-dire des conditions d\u2019acc\u00e8s au m\u00e9tier de ceux qui le choisissent et des perspectives de long terme permettant de r\u00e9aliser des projets d\u2019installation.\r\n\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2006","Nombre de personnes":"41","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"58","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"LOI no 2013-619 du 16 juillet 2013 portant diverses dispositions d\u2019adaptation\r\nau droit de l\u2019Union europ\u00e9enne dans le domaine du d\u00e9veloppement durable.\r\nLOI no 2013-569 du 1er juillet 2013 habilitant le Gouvernement \u00e0 adopter\r\ndes mesures de nature l\u00e9gislative pour acc\u00e9l\u00e9rer les projets de construction.\r\nD\u00e9cret no 2013-754 du 14 ao\u00fbt 2013 portant extension et adaptation \u00e0 Mayotte\r\nde certaines dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime (partie r\u00e9glementaire).\r\nLOI no 2013-428 du 27 mai 2013 modernisant le r\u00e9gime des sections de commune.\r\nPROJET DE LOI no 1015 relatif \u00e0 la consommation.\r\nPLF et PLFSS.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"5292010","Budget financement public":"3386886","Budget financement autres":"1111322"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Intervenant ext\u00e9rieur ponctuel dans le cadre de sessions de formation pour nos \u00e9lus."},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises d'outre-mer","Acronyme":"LA FEDOM","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fedom.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"Rue de l'Arriv\u00e9e","Bo\u00eete postale":"196","Code postal":"75015","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330145672163"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Pierre PHILIBERT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Samia BADAT - KARAM","Madame Annie IASNOGORODSKI"],"Objectif et mission":"La FEDOM s'int\u00e9resse \u00e0 toutes les dispositions \u00e9conomiques qui concernent l'Outre-mer. Elle s'implique dans l'\u00e9laboration des textes qui concernent le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l'Outre-mer. Elle est force de proposition aupr\u00e8s des pouvoirs publics pour am\u00e9liorer autant que possible les projets concernant l'Outre-mer.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2009","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Travail r\u00e9gulier avec les parlementaires (essentiellement d'Outre-mer) sur les textes qui concernent le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l'Outre-mer : loi sur la qualit\u00e9 de l'offre alimentaire outre-mer, PLF 2014, loi d'avenir sur l'agriculture. Auditions dans le cadre de la r\u00e9forme de la d\u00e9fiscalisation, sur l'octroi de mer, sur le rapport Lebreton.  Rencontres r\u00e9guli\u00e8res avec les parlementaires outre-mer et les d\u00e9put\u00e9s de la Commission des finances.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"NON","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"398812"}},{"Nom":"F\u00e9deration du N\u00e9goce de Bois et des Mat\u00e9riaux de construction","Acronyme":"FNBM","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel loi de 1884, IV du code du travail","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fnbm.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"215 bis","Voie":"boulevard Saint Germain","Code postal":"75007","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301.45.48.28.44"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur G\u00e9raud SPIRE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent MARTIN SAINT LEON","Madame St\u00e9phanie GAZEL","Madame Adrienne OUVRIEU"],"Objectif et mission":" La F\u00e9d\u00e9ration du  N\u00e9goce de bois et des mat\u00e9riaux de construction repr\u00e9sente les entreprises du n\u00e9goce de bois et des mat\u00e9riaux de construction. Elle g\u00e8re en lien avec les partenaires sociaux les conventions collectives du n\u00e9goce de bois et du n\u00e9goce des mat\u00e9riaux de construction et repr\u00e9sente la profession dans toutes les instances institutionnelles.\r\nLa FNBM dispose de repr\u00e9sentations r\u00e9gionales et d\u00e9partementales.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2012","Nombre de personnes":"7","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"85000","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Audition par la commission des affaires \u00e9conomiques au sujet du projet de loi Hamon\r\n- Audition par un groupe parlementaire sur le repos dominical\r\n- Rencontre avec des parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Aucun","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"950000","Budget financement cotisations":"900000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"50000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Comptes certifi\u00e9s par un Commissaire aux comptes depuis 2008"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes r\u00e9\u00e9ducateurs","Acronyme":"FFMKR","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.ffmkr.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"rue Lespagnol","Code postal":"75020","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144834600"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Daniel PAGUESSORHAYE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Cyrille PERNOT"],"Objectif et mission":"La FFMKR a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1963. Premier syndicat repr\u00e9sentatif de la profession, elle harmonise les positions des syndicats d\u00e9partementaux adh\u00e9rents. Elle repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de la profession aupr\u00e8s des pouvoirs publics en France. Elle repr\u00e9sente la kin\u00e9sith\u00e9rapie fran\u00e7aise aupr\u00e8s des instances internationales. La FFMKR documente ses adh\u00e9rents sur toutes les questions techniques, juridiques, \u00e9conomiques et l\u00e9gislatives les concernant.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2016","Nombre de personnes":"10","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - \u00c9ducation, enseignement, formation - Fiscalit\u00e9 - Handicap - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Apporter un \u00e9clairage compl\u00e9mentaire aux l\u00e9gislateurs dans les domaines relatifs \u00e0 la sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 la masso-kin\u00e9sith\u00e9rapie en particulier.\r\nInformer les l\u00e9gislateurs des modifications quant \u00e0 l'exercice de la profession notamment au niveau conventionnel.\r\nAttirer l'attention des l\u00e9gislateurs sur les \u00e9ventuels dangers risquant de mettre en p\u00e9ril l'exercice de la profession dans le cadre de l'examen des textes de loi.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"oui","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"1150817","Budget financement public":"27725","Budget financement cotisations":"904985","Budget financement autres":"218107"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration du Commerce et de la Distribution","Acronyme":"FCD","Statut l\u00e9gal":"Syndicat","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fcd.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"rue Euler","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33144439900"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jacques CREYSSEL (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Fabiene PROUVOST","Monsieur Jacques CREYSSEL","Monsieur Antoine SAUVAGNARGUES"],"Objectif et mission":"La FCD d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats des enseignes de la grande distribution alimentaire et sp\u00e9cialis\u00e9e. \r\nLe secteur repr\u00e9sente 750 000 salari\u00e9s et 30 000 magasins.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2017","Nombre de personnes":"15","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions sur diff\u00e9rents projets de loi : Consommation, Agriculture, Urbanisme, Commerce... \r\nAuditions par des groupes de travail parlementaires : Travail dominical, \u00e9conomie num\u00e9rique, affichage environnemental, fili\u00e8res agricoles... \r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"7210000","Budget financement public":"550000","Budget financement cotisations":"5545000","Budget financement autres":"1115000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Domaines Publics (veille parlementaire)"},{"Nom":"Syndicat National des Auteurs d'Inventions Ind\u00e9pendants-cgt","Acronyme":"S.N.A.I.I-C.G.T","Statut l\u00e9gal":"Ville de Paris: 20120075; Pr\u00e9fecture : 20981; Sigle : INPI 12 3 908 727","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.ipab-asscociations\/SNAII-CGT","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"de Chaligny","Bo\u00eete postale":"aucune","Code postal":"75012","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0) 1 46 28 11 79"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Serge CASSAGNE (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Genevi\u00e8ve BOITEL","Monsieur Jean-Claude MARET","Monsieur Patrick COUTANT","Monsieur Patrice ROUBINOWITZ","Monsieur Ren\u00e9 LEDRU"],"Objectif et mission":"Objectifs : apporter un ajout dit n\u00b015 \u00e0 la loi L112-2, qui permettrait que les inventeurs ind\u00e9pendants retrouvent la pl\u00e9nitude de leur droit d'auteur l\u00e9gitime.\r\nMissions: Convaincre les parlementaires pour que justice nous soit rendue par l'ajout de ce point.\r\n\r\npoint n\u00b015 : \"les inventions d\u00fbment d\u00e9livr\u00e9es et reconnues par un Office l\u00e9gal de brevsts \u00e0 une personne physique, d\u00e9clar\u00e9e comme auteur d'inventions ind\u00e9pendant\"","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2022","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Cette ann\u00e9e 2013 le Code de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle a \u00e9t\u00e9 rafra\u00eechi, dommage que cela n'a pas \u00e9t\u00e9 en notre faveur. Mais cela prouve que l'on peut le modifier.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non mais ils sont pr\u00eats \u00e0 signer un engagement de bonne conduite","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"800","Budget financement cotisations":"800"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"100"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Soci\u00e9t\u00e9s d'Int\u00e9r\u00eat Collectif Agricole d'Electricit\u00e9","Acronyme":"FNSICAE","Statut l\u00e9gal":"Association Loi de 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fnsicae.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"129","Voie":"Boulevard Saint Germain","Code postal":"75006","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 43 26 02 70"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Francesco DELFINI (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre BOULNOIS","Monsieur G\u00e9rard LEFRANC","Monsieur Christophe CHAUVET","Monsieur Raphael LAUBREAUX","Monsieur Dominique PONCE"],"Objectif et mission":"La F\u00e9d\u00e9ration Nationale des SICAE repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des SICAE dans le domaine de la politique energ\u00e9tique, du march\u00e9 de l'\u00e9nergie et des r\u00e9seaux electriques aupr\u00e8s des Pouvoirs publics europ\u00e9ens, nationaux et locaux.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2024","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Politique r\u00e9gionale","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La F\u00e9d\u00e9ration m\u00e8ne une veille juridique et suit l'ensemble des travaux parlementaires relatifs au secteur de l'\u00e9nergie. L'an dernier la F\u00e9d\u00e9ration en lien les autres F\u00e9d\u00e9rations d'Entreprises locales de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 (UNELEG, ANROC, ELE) ont travaill\u00e9 sur des amendements sur les textes de loi en discussion.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"425000","Budget financement cotisations":"360000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"3000","Budget financement autres":"60000"}},{"Nom":"Syndicat Fran\u00e7ais Des Ost\u00e9opathes","Acronyme":"SFDO","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.osteopathe-syndicat.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"13","Voie":"DULAC","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"003309 81 81 24 49"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe STERLINGOT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Philippe STERLINGOT","Monsieur Thibault DUBOIS"],"Objectif et mission":"Sensibiliser le Parlement aux enjeux de la profession, \u00eatre partie prenante du processus de d\u00e9cision, rester inform\u00e9 des enjeux et projets politiques concernant la profession.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2025","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Les adh\u00e9rents du SFDO ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 adresser un courrier comportant une note d'intention \u00e0 leurs parlementaires. De tr\u00e8s nombreuses questions \u00e9crites ont fait suite \u00e0 cette action.\r\nContacts parlementaires r\u00e9guliers sur l'\u00e9volution du processus en cours. Le SFDO participe activement au processus de refonte du dispositif de formation des ost\u00e9opathes. Le SFDO a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction d'une proposition de loi visant \u00e0 r\u00e9former le cadre actuel de la formation en ost\u00e9opathie, texte finalis\u00e9 et pr\u00eat \u00e0 \u00eatre port\u00e9 par plusieurs parlementaires, sensibilis\u00e9s \u00e0 la cause de l'ost\u00e9opathie.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Respect du Code de D\u00e9ontologie des Ost\u00e9opathes, applicable aux membres du SFDO.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012\/2013","Budget global":"505127","Budget financement cotisations":"441390","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"63737"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"S\u00e9ance Publique"},{"Nom":"SOS homophobie","Acronyme":"SOS homophobie","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.sos-homophobie.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"34","Voie":"rue poissonni\u00e8re","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330980796954"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Elisabeth RONZIER (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Yohann ROSZEWITCH"],"Objectif et mission":"L'association a pour objet\/\n-lutter contre toute forme avou\u00e9e ou non d'exclusion, de discrimination ou de violence \u00e0 l'encontre d'individus ou de groupes en raison de leur orientation sexuelle ou de leur identit\u00e9 de genre r\u00e9elles ou suppos\u00e9es,\n-d\u00e9fendre les principes \u00e9nonc\u00e9s dans la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme de 1948 (ONU) et de la Convention europ\u00e9enne des droits de l'Homme pour faire appel et combattre l'injustice, l'arbitraire, l'intol\u00e9rance toute forme de discrimination et notamment l'atteinte au principe fondamental d'\u00e9galit\u00e9 entre les \u00eatres humains","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2032","Nombre de personnes":["3","3"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Famille - Finances sociales - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontre avec des parlementaires, participation \u00e0 des auditions, envoi de contributions, pr\u00e9sence dans les tribunes du public.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"individus payant une cotisation annuelle"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"aucune"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"127000","Budget financement public":"32000","Budget financement dons":"40000","Budget financement cotisations":"27000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"5000","Budget financement autres":"23000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises du Recyclage","Acronyme":"FEDEREC","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.federec.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"101","Voie":"rue de Prony","Code postal":"75017","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330140540194"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alfred ROSALES (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Alfred ROSALES","Madame Nora MEGDER"],"Objectif et mission":"FEDEREC rassemble les acteurs du recyclage au sein d\u2019une organisation f\u00e9d\u00e9rale dont les diff\u00e9rentes actions vont de la promotion du recyclage et de ses m\u00e9tiers \u00e0 la repr\u00e9sentation, l\u2019information et l\u2019accompagnement de ses adh\u00e9rents.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2035","Nombre de personnes":"13","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"\/","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Nora Megder est membre de l'association BASE et respecte \u00e0 ce titre la Charte \u00e9thique de l'association.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"2100000","Budget financement public":"150000","Budget financement cotisations":"1910000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"40000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Arcturus Group"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Activit\u00e9s de la D\u00e9pollution et de l'Environnement","Acronyme":"FNADE","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fnade.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"33 rue de Naples","Voie":"rue de Naples","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153043290"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Vincent LE BLAN (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Vincent  LE BLAN","Monsieur Michel VALACHE","Monsieur Didier IMBERT","Monsieur Muriel OLIVIER"],"Objectif et mission":"Assurer la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de notre profession\r\nRepr\u00e9senter nos adh\u00e9rents aupr\u00e8s des pouvoirs publics\r\nCommuniquer sur notre profession aupr\u00e8s des pouvoirs publics, des partenaires et du grand public\r\nAssurer une veille l\u00e9gislative, r\u00e9glementaire et normative fran\u00e7aise et europ\u00e9enne\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2036","Nombre de personnes":"11","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Assurer le suivi du projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte (rencontres avec des parlementaires, communication de notes de position sur nos probl\u00e9matiques...)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"2100000","Budget financement cotisations":"1998000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"6000","Budget financement autres":"96000"}},{"Nom":"FEDERATION FRANCAISE COMBUSTIBLES CARBURANTS CHAUFFAGE","Acronyme":"FF3C","Statut l\u00e9gal":"UNION DE SYNDICATS","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ff3c.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"114","Voie":"Avenue de Wagram","Code postal":"75017","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33147634650"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur REMY GUGUEN (PRESIDENT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur FREDERIC PLAN"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats des entreprises de distribution d'\u00e9nergies \"hors r\u00e9seaux\".\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2037","Nombre de personnes":"7","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Presse, \u00e9dition - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Entretiens avec des parlementaires - travail avec des repr\u00e9sentants des commissions - pr\u00e9sentation de dossiers - propositions l\u00e9gislatives","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"1300000","Budget financement cotisations":"1220000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"73000","Budget financement autres":"3000"}},{"Nom":"Mouvement des entreprises de France","Acronyme":"MEDEF","Statut l\u00e9gal":"Association loi de 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.medef.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"55","Voie":"avenue Bosquet","Bo\u00eete postale":"75330 Paris Cedex 07","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 53 59 19 19"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel GUILBAUD (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Guillaume RESSOT"],"Objectif et mission":"1\u00b0) Contribuer \u00e0 un dialogue social constructif au niveau national interprofessionnel, dans les entreprises et leurs organisations professionnelles\r\n2\u00b0) D\u00e9finir et faire conna\u00eetre le point de vue des entrepreneurs sur les sujets concernant\r\ndirectement ou indirectement les entreprises, afin qu'elles b\u00e9n\u00e9ficient d'un environnement l\u00e9gislatif et r\u00e9glementaire favorable\r\n3\u00b0) Favoriser la libert\u00e9 d'entreprendre, promouvoir et diffuser l'esprit d'entreprise dans toutes les composantes de la soci\u00e9t\u00e9","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2040","Nombre de personnes":"187","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"1\u00b0) Participation aux nombreuses auditions officielles des commissions permanentes, des missions d'information, de la MEC, de la MECSS et du CEC\r\n2\u00b0) Organisation de RV avec les d\u00e9put\u00e9s, les administrateurs des commissions, les secr\u00e9tariats des groupes politiques en amont des d\u00e9bats parlementaires\r\n3\u00b0) Diffusion des prises de position et des propositions du MEDEF","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le MEDEF adh\u00e8re:\r\nAu Code de gouvernance d'entreprise AFEP-MEDEF \r\nA la Charte r\u00e9seaux sociaux, vie priv\u00e9e, internet et recrutement (A comp\u00e9tence \u00e9gale)\r\nA la Charte du m\u00e9c\u00e9nat d'entreprise (ADMICAL)\r\nA la Charte de la Diversit\u00e9\r\nA la Charte de la Parentalit\u00e9\r\nAu Registre de transparence de l'Union europ\u00e9enne\r\nAu Code de d\u00e9ontologie de l'Assembl\u00e9e nationale","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"37850000","Budget financement cotisations":"24000000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"870000","Budget financement autres":"12940000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"600000","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Financement du MEDEF :\r\n\r\nCotisations des adh\u00e9rents (63,5 %)\r\nFonds paritaires (34 %)\r\nProduits et placements (2,5 %)\r\n"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration des magasins de bricolage et de l'am\u00e9nagement de la maison","Acronyme":"FMB","Statut l\u00e9gal":"Syndicat Professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fmbricolage.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"Rue de Maubeuge","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330142821500"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Caroline HUPIN (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric SAMBOURG","Madame Caroline HUPIN"],"Objectif et mission":"Pr\u00e9senter et mieux faire conna\u00eetre le secteur du bricolage, ses activit\u00e9s, ses grands enjeux \u00e9conomiques et ses initiatives.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2042","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucun","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La FMB est signataire d'un Code de Bonne Conduite avec UNIBAL (Union nationale des industriels du bricolage, du jardinage et de l'am\u00e9nagement du logement).","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"588858","Budget financement cotisations":"537858","Budget financement autres":"51000"}},{"Nom":"FEDERATION FRANCAISE DU B\u00c2TIMENT","Acronyme":"FFB","Statut l\u00e9gal":"Union de syndicats professionnels (loi de 1884)","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ffbatiment.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"33","Voie":"avenue Kl\u00e9ber","Bo\u00eete postale":"Cedex 16","Code postal":"75784","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0140695100"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Bertrand SABLIER (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Beno\u00eet VANSTAVEL","Madame Klervi LE LEZ"],"Objectif et mission":"Porter la parole et les pr\u00e9occupations des entrepreneurs et artisans du b\u00e2timent au sein du d\u00e9bat public. D\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la profession. \r\nAider, accompagner les entreprises dans leur d\u00e9veloppement d'activit\u00e9. \r\nAnticiper les \u00e9volutions du secteur, \u00eatre force de proposition.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2043","Nombre de personnes":"164","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions devant les diff\u00e9rentes commissions et rapporteurs (PLF, PLFSS, PJL \"Consommation\", PJL \"ALUR\", PJL \"retraites, PJL \"habilitant le gouvernement \u00e0 prendre des ordonnances dans le secteur de l'urbanisme\") \r\nAudiences sollicit\u00e9es aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s\r\nParticipation \u00e0 des tables rondes th\u00e9matiques","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"59151000","Budget financement cotisations":"59151000"}},{"Nom":"Union Fran\u00e7aise des Semenciers","Acronyme":"U.F.S","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"http:\/\/www.ufs-semenciers.org\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"17","Voie":"Rue du Louvre","Code postal":"75001","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153009930"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Eric DEVRON (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Eric DEVRON","Madame H\u00e9l\u00e8ne GUILLOT","Madame Isabelle FERRIERE"],"Objectif et mission":"L'UFS, Union Fran\u00e7aise des Semenciers, repr\u00e9sente les entreprises semenci\u00e8res qui op\u00e8rent en France. Elle r\u00e9unit 130 entreprises actives dans la recherche, la production et la commercialisation de semences pour l'agriculture, les jardins et le paysage. \r\nL\u2019UFS a pour missions :\r\nd'offrir un espace de dialogue pour les entreprises semenci\u00e8res ;\r\nd'accompagner les adh\u00e9rents dans les \u00e9volutions techniques, r\u00e8glementaires, environnementales, et ce dans leur diff\u00e9rents m\u00e9tiers ; \r\nde repr\u00e9senter les adh\u00e9rents \u00e0 l'\u00e9chelle nationale et internationale ; \r\nd'\u00eatre une force de propositions reconnue aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des fili\u00e8res agricoles, permettant de faire savoir leurs positions sur les probl\u00e9matiques communes ; \r\nde d\u00e9velopper une image valorisante des activit\u00e9s de semenciers, par l'\u00e9ducation et le dialogue avec le public et les m\u00e9dias.\r\nL'UFS est riche de la diversit\u00e9 des entreprises, de leurs savoir-faire, de leurs dimensions, de leurs implantations dans toute la France et de leur rayonnement international. \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2048","Nombre de personnes":"12","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Recherche et technologie","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous avec divers d\u00e9put\u00e9s afin de les sensibiliser aux probl\u00e9matiques du secteur semence","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"2158000","Budget financement cotisations":"2158000"}},{"Nom":"SYNDICAT DES OPTICIENS ENTREPRENEURS","Acronyme":"SYNOPE","Statut l\u00e9gal":"SYNDICAT LOI 1884","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.synope.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"rue audubon","Code postal":"75012","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0146280100"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christian ROMEAS (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Christian ROMEAS","Madame Alexandra DUVAUCHELLE"],"Objectif et mission":"VALORISATION ET DEFENSE DE LA PROFESSION D'OPTICIEN AUPRES DES POUVOIRS PUBLICS, NEGOCIATION CONVENTIONNELLE, FAVORISER L'EVOLUTION ET LES ECHANGES PROFESSIONNELS ETC ...","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2052","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"SOLLICITATION ET INTERPELLATION DES PARLEMENTAIRES SUR DES PROJETS OU PROPOSITIONS DE LOI POUR L'EVOLUTION DE LA PROFESSION D'OPTICIEN, RENCONTRES MULTIPLES, COMMUNICATION SUR LE PROJET DU SYNOPE POUR L'EVOLUTION DE LA PROFESSION","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"465000","Budget financement cotisations":"343000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"40500","Budget financement autres":"81500"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"ENJEUX PUBLICS"},{"Nom":"FEDERATION DU NEGOCE AGRICOLE","Acronyme":"FNA","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel Loi 1884","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.negoce-village.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"77","Voie":"RUE RAMBUTEAU","Code postal":"75001","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 44 76 90 40"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur FREDERIC CARRE (PRESIDENT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur SEBASTIEN PICARDAT-POUPARDIN","Madame NATACHA ALAUX"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation institutionnelle, communication, promotion des PME du N\u00e9goce Agricole fran\u00e7ais aupr\u00e8s des pouvoirs publics fran\u00e7ais et des organisations professionnelles des fili\u00e8res Grandes cultures et Agrofourniture (phytosanitaire, fertilisants, semences, aliments du b\u00e9tail)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2056","Nombre de personnes":"11","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Audition\/Contribution \u00e0 la Loi d'avenir pour l'agriculture\r\nAudition\/Contribution \u00e0 l'Ecotaxe Poids Lourds\r\nPartenariat  des 9\u00e8mes Journ\u00e9es parlementaires de l'Agriculture Durable","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"cl\u00f4ture au 31\/12\/2013","Budget global":"1800000","Budget financement cotisations":"1400000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"300000","Budget financement autres":"100000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Denis AUBER, Avocat du Barreau de Paris"},{"Nom":"Syndicat des Compagnies A\u00e9riennes Autonomes","Acronyme":"SCARA","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.scara.aero","Adresse":{"Num\u00e9ro":"22","Voie":"B\u00e9nard","Code postal":"75014","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"06 66 91 25 75"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean Pierre BES (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean Pierre BES","Monsieur Bertrand MOINE"],"Objectif et mission":"Le SCARA repr\u00e9sente une dizaine de compagnies a\u00e9riennes fran\u00e7aises. Nous repr\u00e9sentons 7300 emplois et 2,8 milliards d'euros de chiffre d'affaires. Le SCARA est reconnu repr\u00e9sentatif au niveau national depuis 1995.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2058","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"AUCUN","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"aucun","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"361761"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"AUCUN"},{"Nom":"INTERSYNDICALE LADOM","Acronyme":"LADOM","Statut l\u00e9gal":"SYNDICAT","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"N\u00e9ant - en cours d'\u00e9laboration","Adresse":{"Num\u00e9ro":"28","Voie":"RUE PRINCIPALE","Code postal":"59470","Ville":"BAMBECQUE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"03.28.04.05.02"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  CHRISTOPHE  GERME ( COORDINATEUR NATIONAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur CHRISTOPHE GERME"],"Objectif et mission":"Promouvoir et d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats des Outre-mer \r\nConseiller les parlementaires sur les projets ou les propositions de loi au regard des statuts sp\u00e9cifiques des outre-mer notamment au regard du r\u00e9gime l\u00e9gislatif et r\u00e9glementaire applicable dans les collectivit\u00e9s d'outre-mer de l'article 73 de la Constitution. \r\nApporter une assistance notamment au niveau du droit du travail, de l'emploi, de la formation professionnelle et de la mobilit\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2059","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Gouvernance - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Repr\u00e9sentant de groupes d'int\u00e9r\u00eat au S\u00e9nat depuis 2011 - Interventions aupr\u00e8s de la D\u00e9l\u00e9gation de l'Assembl\u00e9e nationale aux outre-mer - Travail l\u00e9gistique dans le cadre des PLF depuis 2008 - Conseils sur les lois sp\u00e9cifiques des Outre-mer notamment la LODEOM (LOI n\u00b0 2009-594 du 27 mai 2009 pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des outre-mer) - Interventions dans le cadre des lois de d\u00e9centralisation et sur la formation professionnelle - D\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de LADOM, de la Mobilit\u00e9 et des dispositifs li\u00e9s \u00e0 la jeunesse des Outre-mer. Rencontres des parlementaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Engagement dans le cadre du Code de Conduite et des instructions du Bureau du S\u00e9nat  des repr\u00e9sentants des groupes d'int\u00e9r\u00eats","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"3000","Budget financement dons":"2200","Budget financement cotisations":"800"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Bancaire Fran\u00e7aise","Acronyme":"FBF","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fbf.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"18","Voie":"rue La Fayette","Code postal":"75440","Ville":"Paris cedex 09","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01.48.00.52.52"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Marie-Anne BARBAT-LAYANI (Directrice g\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Estelle TOULLEC-MARQUOT"],"Objectif et mission":"La FBF repr\u00e9sente toutes les banques install\u00e9es en France. Elle promeut, dans l'int\u00e9r\u00eat de ses membres, l'activit\u00e9 bancaire et financi\u00e8re aux niveaux fran\u00e7ais et europ\u00e9en; d\u00e9finit les positions, propositions ou pr\u00e9occupations vis \u00e0 vis des pouvoirs publics, et des autorit\u00e9s. Elle est l'interm\u00e9diaire entre la profession bancaire et tous les publics de la banque.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2061","Nombre de personnes":"115","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, missions, commissions d'enqu\u00eate, tables rondes; rencontres.\r\nLes dossiers l\u00e9gislatifs (loi bancaire, loi consommation, projets de loi de finances, projet de loi de finances rectificative, projet de loi pour l'acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9 (ALUR), fraude fiscale)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les personnes r\u00e9f\u00e9renc\u00e9es sont adh\u00e9rentes \u00e0 l'ARPP et signataires de la charte de d\u00e9ontologie de l'association.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"22000000","Budget financement cotisations":"22000000"}},{"Nom":"Syndicat National des Lyc\u00e9es et coll\u00e8ges","Acronyme":"SNALC","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1884 Syndicat de salari\u00e9s","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.snalc.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"Rue de Tr\u00e9vise","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147700055"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois PORTZER (Pr\u00e9sident National du SNALC)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Olivier JAULHAC","Monsieur Fran\u00e7ois PORTZER"],"Objectif et mission":"D\u00e9fendre l'\u00e9cole de la R\u00e9publique, la transmission des savoirs et les int\u00e9r\u00eats cat\u00e9goriels des personnels relevant du minist\u00e8re de l'Education Nationale.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2064","Nombre de personnes":"205","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontre avec plusieurs d\u00e9put\u00e9s dans le cadre du d\u00e9bat sur la loi de Refondation de l'Ecole. Audition par plusieurs groupes parlementaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"N\u00e9ant","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2012\/2013","Budget global":"1453243","Budget financement public":"9730","Budget financement cotisations":"1392092","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"14985","Budget financement autres":"36436"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"N\u00e9ant","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Distributeurs, Loueurs et R\u00e9parateurs de mat\u00e9riels de b\u00e2timent, travaux publics et manutention","Acronyme":"DLR","Statut l\u00e9gal":"association type lois de 1884 et 1920, sur les syndicats professionnels","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.dlr.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"19","Voie":"rue de l'Universit\u00e9","Code postal":"93160","Ville":"NOISY-LE-GRAND","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 49 89 32 32"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Sonia DUB\u00c8S (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Sonia DUB\u00c8S","Madame Florence DUPONT-PRUVOST","Monsieur Herv\u00e9 REBOLLO","Monsieur Philippe GENET"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter et d\u00e9fendre les professions du DLR - Am\u00e9liorer le professionnalisme et la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises - Permettre aux acteurs de la profession de se rencontrer.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2065","Nombre de personnes":"10","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"N\u00e9ant","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Oui, dans le cadre d\u00e9ontologique propre \u00e0 notre association professionnelle","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"1806000","Budget financement cotisations":"940000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"646000","Budget financement autres":"220000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"35000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet 1884-1901"},{"Nom":"Association des Conseils en Innovation","Acronyme":"ACI","Statut l\u00e9gal":"Association, loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.asso-conseils-innovation.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"Jean Goujon","Bo\u00eete postale":"aucun","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330621243491"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Dominique CARLAC'H (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur David BARIAU","Monsieur Jean-Baptiste HUEBER","Monsieur Thomas GROSS","Madame Emmanuelle PIANETTI","Monsieur David BARIAU"],"Objectif et mission":"L\u2019Association des Conseils en Innovation rassemble et repr\u00e9sente les entreprises de toutes tailles du conseil en innovation. Elle encourage les \u00e9changes de connaissances, d\u2019exp\u00e9riences et de prospective, entre ses membres et avec les acteurs des \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019innovation, afin de contribuer \u00e0 la progression des m\u00e9thodes d\u2019intervention sur l\u2019ensemble des m\u00e9tiers du conseil en innovation, et \u00e0 l\u2019adoption des meilleures pratiques ; ce faisant, elle \u0153uvre \u00e0 la reconnaissance des qualifications et comp\u00e9tences de ses membres, et \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d\u2019un collectif fran\u00e7ais d\u2019excellence en innovation.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2074","Nombre de personnes":["1","1"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"L'Association a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises par des d\u00e9put\u00e9s sur des sujets relatifs au Cr\u00e9dit d'Imp\u00f4t Recherche et au Cr\u00e9dit d'Imp\u00f4t Innovation. Plusieurs notes ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9es \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s sur ces m\u00eames sujets.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les membres s'engagent \u00e0 respecter la charte de d\u00e9ontologie de l'Association. Elle est disponible sur notre site internet : http:\/\/www.asso-conseils-innovation.org\/files\/statuts-reglement-interieur-et-charte-deontologie\/Asso-Conseils-Innovation-charte_de_deontologie","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Les membres sont des entreprises."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"54","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"La liste des membres de l'Association est disponible sur notre site internet : http:\/\/www.asso-conseils-innovation.org\/Membres-22\nABC PRIVATE EQUITY, ABF DECISIONS, ACTEMIS, ACTOVIA, ADELIT, ALCIMED, ALMA CG, ARTTIC, AUVALIE, AVENIUM CONSULTING, BENKEI, CAPITAL HIGH TECH, CEIS-INNOVATION 128, CORTEAM CONSEIL, D&CONSULTANTS, DYADEO, DYNERGIE, EFFICIENCE MARKETING, EFFICIENT-INNOVATION, EFFIDYN, ELEKTEK CONSEIL & INOVATIONS, EMOVEO, ERDYN, EURINNOV, EUROQUALITY, F INICIATIVAS, FINOVATIS, FV MARKETING, GROUPE EDATER, IG CONSULTANTS, INNO GROUP, INNOVISCOP, INNOVATIVE BUSINESS PARTNERS, IXAS CONSEIL, KATALYSE, LEYTON, LILA CONSULTING, LORANG, LOWENDALMASA\u00cf, L-UP, NEWTON & ASSOCIES, NUTRATECH CONSEIL, OPTINNOVE, PNO CONSULTANTS, PROJECT EDUCATION, SOGEDEV, STRASBOURG CONSEIL, SUBVENTIUM, TECHNOFI, TECHNOPOLIS GROUP France, VALMY CONSEIL, VINCI CONSULTING, VITAMIB, WINNOVE, YOLE DEVELOPPEMENT"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"102284","Budget financement cotisations":"100725","Budget financement autres":"1502"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"aucun","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"aucun"},{"Nom":"FEDERATION DE L'HOSPITALISATION PRIVEE","Acronyme":"FHP","Statut l\u00e9gal":"ASSOCIATION","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fhp.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"81","Voie":"Rue de Monceau","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330153835656"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Elisabeth TOM\u00e9-GERTHEINRICHS (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Anthony FREMONDIERE","Madame Elisabeth TOME-GERTHEINRICHS","Monsieur Jean-Loup DUROUSSET"],"Objectif et mission":"La FHP repr\u00e9sente les 1100 cliniques et h\u00f4pitaux priv\u00e9s de France","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2075","Nombre de personnes":"27","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Entretiens et auditions parlementaires","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"5000000","Budget financement cotisations":"3700000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"600000","Budget financement autres":"700000"}},{"Nom":"Comit\u00e9 des Salines de France","Acronyme":"CSF","Statut l\u00e9gal":"Syndicat national professionnel (loi 1884)","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.salines.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"66","Voie":"rue La Bo\u00e9tie","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 47 66 52 90"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Franck HEURTEBISE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Franck HEURTEBISE","Madame Sarah CLISCI"],"Objectif et mission":"Le Comit\u00e9 des Salines de France est une association professionnelle (loi 1884) qui regroupe les principales entreprises produisant du sel (chlorure de sodium issu de gisements souterrains ou de marais salants) \u00e9tablies en France. Il est le porte-parole de la profession salini\u00e8re concernant toutes les questions ayant trait au sel, \u00e0 sa production et \u00e0 ses diff\u00e9rentes utilisations. Parmi les principales missions du Comit\u00e9 des Salines de France :\r\n- mener une veille active pour ses adh\u00e9rents, notamment r\u00e9glementaire, technique et scientifique,\r\n- repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats collectifs des producteurs de sel en portant les positions communes des adh\u00e9rents,\r\n- \u00eatre l\u2019interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 des pouvoirs publics pour la profession salini\u00e8re fran\u00e7aise,\r\n- d\u00e9velopper un r\u00e9seau de partenaires au niveau national avec les secteurs professionnels rassemblant les industries utilisatrices de sel ou ayant des activit\u00e9s en lien avec l\u2019exploitation de sel : industries chimiques, fournisseurs de fondants routiers, traiteurs d\u2019eau, fabricants de compl\u00e9ments pour la nutrition animale, entreprises de l\u2019alimentaire, stockeurs d\u2019\u00e9nergie en cavit\u00e9s salines, etc.,\r\n- \u00eatre une source d\u2019information de r\u00e9f\u00e9rence pour tous les publics.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2080","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Pr\u00e9paration de la r\u00e9forme du code minier.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Conform\u00e9ment aux statuts du Comit\u00e9 des Salines de France, par le seul fait de son adh\u00e9sion, tout adh\u00e9rent du Comit\u00e9 des Salines de France prend l'engagement d'honneur, sous peine d'exclusion, de respecter les r\u00e8gles d'honorabilit\u00e9 et d'\u00e9thique professionnelles.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"322373","Budget financement cotisations":"305000","Budget financement autres":"17373"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Interel France, cabinet de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 dans le lobbying, les affaires publiques et la communication strat\u00e9gique."},{"Nom":"Association Plurience","Acronyme":"Plurience","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7-13 (cabinet Garraud Maillet-Oralia)","Voie":"rue Bucarest","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33660572466"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois DAVY (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Henri DELIGNE","Monsieur Fran\u00e7ois DAVY"],"Objectif et mission":"Assurer une veille des projets de r\u00e9glementation qui concerne le march\u00e9 de l'immobilier ou les professionnels et faire des propositions alternatives;\r\nFavoriser le d\u00e9veloppement et toutes actions visant \u00e0 am\u00e9liorer le niveau de qualit\u00e9 des services rendus, notamment par la motivation, l'accroissement des actions de formation du personnel;\r\nEtre un relais d'action vis-\u00e0-vis des syndicats professionnels.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2086","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Consommation et concurrence - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Intervention dans le cadre du projet de loi Logement et Urbanisme :\r\nRendez vous avec des membres de la commission \u00e9conomique, de la commission des lois, de la commission des finances et des rapporteurs.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"300000","Budget financement cotisations":"300000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Publicis Consultants"},{"Nom":"FEDERATION FRANCAISE DES SPIRITUEUX","Acronyme":"FFS","Statut l\u00e9gal":"ORGANISATION PROFESSIONNELLE","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.spiritueux.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"Rue de Madrid","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330153043030"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Vincent  MARTIN (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Vincent MARTIN","Monsieur VINCENT MARTIN"],"Objectif et mission":"LA FFS repr\u00e9sente les principaux acteurs du secteur des spiritueux. La f\u00e9d\u00e9ration a pour principale mission de traiter de toutes les questions d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral se rapportant directement ou indirectement \u00e0 l'\u00e9laboration, \u00e0 l'importation et \u00e0 la commercialisation des boissons spiritueuses et des sp\u00e9cialit\u00e9s qui en d\u00e9rivent.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2087","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Fiscalit\u00e9 - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous\/Courriers","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code d'\u00e9thique\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"1000000","Budget financement cotisations":"950000","Budget financement autres":"50000"}},{"Nom":"Conf\u00e9d\u00e9ration de l'Artisanat et des Petites Entreprises du B\u00e2timent","Acronyme":"CAPEB","Statut l\u00e9gal":"Syndicat Professionnel Loi 1884","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.capeb.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"rue B\u00e9ranger","Code postal":"75003","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 53 60 50 31"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Henry HALNA DU FRETAY (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Dominique PROUX"],"Objectif et mission":"Syndicat Patronal ayant pour mission de d\u00e9fendre, promouvoir et repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats des entreprises artisanales du B\u00e2timent","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2088","Nombre de personnes":"90","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - B\u00e2timent, travaux publics","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions \u00e0 l'occasion d'examen de projets ou propositions de loi, ou de rapports parlementaires, participations \u00e0 des Tables rondes, Conf\u00e9rences, Colloques, ou Rencontres individuelles avec des Parlementaires.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"21000000","Budget financement cotisations":"7000000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"14000000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Transports de Voyageurs","Acronyme":"F.N.T.V.","Statut l\u00e9gal":" Organisation professionnelle patronale","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fntv.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"106","Voie":"rue d'Amsterdam","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330140826272"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel  SEYT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Laurence COUR","Madame Aur\u00e9lie BRUDER"],"Objectif et mission":"F\u00e9d\u00e9rant plus de 1500 adh\u00e9rents, le FNTV est la principale organisation professionnelle du Transport Routier de Voyageurs par autocar. Au travers des missions de la FNTV, l'avenir de la profession se conjugue ainsi : d\u00e9fendre la profession - rassembler ses acteurs - parler et s'engager en leur nom","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2089","Nombre de personnes":"10","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Handicap - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Audition  sur le contrat intermittent - Loi sur le dialogue social et continuit\u00e9 sur le service public - loi de modernisation de l'action publique et d'affirmation des m\u00e9tropoles","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"janvier 2013 \u00e0 d\u00e9cembre 2013","Budget global":"1985912","Budget financement cotisations":"1949620","Budget financement autres":"35809"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration des commerces de jouet et produits de l'enfant","Acronyme":"FCJPE","Statut l\u00e9gal":"f\u00e9d\u00e9ration professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fcjpe.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40","Voie":"boulevard Malesherbes","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33686525307"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Michel GRUNBERG (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean KIMPE","Monsieur Jean-Michel GRUNGERG"],"Objectif et mission":"Promotion et d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des commerces sp\u00e9cialistes du Jouet","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2104","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Proposition de loi sur les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques - contribution sur l'interdiction de publicit\u00e9 pour les objets connect\u00e9s destin\u00e9s aux moins de 14 ans\r\nProjet de loi sur la croissance - contribution sur la n\u00e9cessit\u00e9 de p\u00e9renniser des d\u00e9lais de paiement d\u00e9rogatoires pour le secteur du Jouet","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Adh\u00e9rent du code de bonnes pratiques du centre d'\u00e9tudes des directeurs d'associations professionnelles","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"220000","Budget financement cotisations":"80000","Budget financement autres":"140000"}},{"Nom":"CONSEIL NATIONAL DES BARREAUX","Acronyme":"CNB","Statut l\u00e9gal":"Etablissement d'Utilit\u00e9 Publique institu\u00e9 par la Loi n\u00b0901259 du 31\/12\/1990","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.cnb.avocat.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"22","Voie":"rue de Londres","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 53 30 85 60"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal EYDOUX (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Fran\u00e7oise LOUIS-TREFOURET","Monsieur Jacques-Edouard BRIAND"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats de la profession d'avocat, notamment aupr\u00e8s des Pouvoirs Publics (art 21-1 de la loi du 31 d\u00e9cembre 1971 modifi\u00e9e)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2105","Nombre de personnes":"70","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions devant les Commissions\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"n\u00e9ant","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"19","Budget financement public":"1,6","Budget financement cotisations":"310"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"De fa\u00e7on ponctuelle, nous avons confi\u00e9 une mission au Cabinet Boury mais sans aucune raison de se rendre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale"},{"Nom":"Conseil national de l'Ordre des Pharmaciens","Acronyme":"CNOP","Statut l\u00e9gal":"organisme priv\u00e9 avec d\u00e9l\u00e9gation de missions de service public","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ordre.pharmacien.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"avenue Ruysda\u00ebl","Code postal":"75379","Ville":"Paris cedex 08","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 56 21 34 34"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Isabelle ADENOT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Charles ROCHARD","Madame H\u00e9l\u00e8ne LEBLANC"],"Objectif et mission":"L'Ordre national des pharmaciens est l'institution qui regroupe tous les pharmaciens exer\u00e7ant leur art en France. Il est charg\u00e9 par la loi de remplir des missions de service public (article L 4231-1 du code de la sant\u00e9 publique): assurer le respect des devoirs professionnels, assurer la d\u00e9fense de l\u2019honneur et de l\u2019ind\u00e9pendance de la profession,\r\nveiller \u00e0 la comp\u00e9tence des pharmaciens, contribuer \u00e0 promouvoir la sant\u00e9 publique et la qualit\u00e9 des soins, notamment la s\u00e9curit\u00e9 des actes professionnel.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2106","Nombre de personnes":"200","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Finances sociales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"auditions dans le cadre de la pr\u00e9paration de textes l\u00e9gislatifs ou de missions d'information (PLFSS, professions r\u00e9glement\u00e9es, \u00e9valuation des politiques de lutte contre les substances illicites)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013-2014","Budget global":"35000000","Budget financement cotisations":"33500000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"800000","Budget financement autres":"600000"}},{"Nom":"Association des Maires de France et des pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9s","Acronyme":"AMF","Statut l\u00e9gal":"Association reconnue d'utilit\u00e9 publique","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.amf.asso.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"41","Voie":"Quai d'Orsay","Bo\u00eete postale":"75343 cedex 07","Code postal":"75343","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 18 14 14"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Rollon MOUCHEL BLAISOT (Directeur-g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Caroline GIRARD","Monsieur Benjamin PASQUIER"],"Objectif et mission":"Assurer la repr\u00e9sentation des maires et pr\u00e9sidents d'intercommunalit\u00e9s de France, exercer des missions de conseils et d'expertise aupr\u00e8s de 36.000 adh\u00e9rents","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2107","Nombre de personnes":["76","76"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Collectivit\u00e9s locales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"35","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des auditions parlementaires; propositions d'amendements","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Maires et pr\u00e9sidents d'EPCI en tant que repr\u00e9sentant de leur collectivit\u00e9 ou \u00e9tablissement respectif"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"3596"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"12394000","Budget financement cotisations":"8150000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"2101000","Budget financement autres":"1029000"}},{"Nom":"Conseil du Commerce de France","Acronyme":"CdCF","Statut l\u00e9gal":"Association (loi 1901)","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.cdcf.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40","Voie":"boulevard Malesherbes","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0140150303"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur G\u00e9rard ATLAN (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Fanny FAVOREL PIGE","Monsieur G\u00e9rard ATLAN","Madame Sofy MULLE"],"Objectif et mission":"Le CdCF est l'organisation fa\u00eeti\u00e8re du Commerce, regroupant 30 organisations professionnelles du Commerce. Il a pour vocation de promouvoir le Commerce et d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats du secteur aupr\u00e8s des Pouvoirs Publics et de la Soci\u00e9t\u00e9 Civile. Le secteur repr\u00e9sente 750 000 entreprises et 3 millions et demi d'emplois.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2108","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Handicap - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions sur les diff\u00e9rents projets de loi pouvant concerner le Commerce (Consommation, ALUR, ACTP, Transition Energ\u00e9tique, Croissance Activit\u00e9 et Egalit\u00e9 des Chances \u00e9conomiques).\r\nRencontres individuelles pour pr\u00e9senter le CdCF et ses travaux (livre blanc \"Commerce, Fiscalit\u00e9 et emplois\" ; guide du commerce de centre ville ; manifeste \"des leviers pour l'emploi dans le commerce\".\r\nEnvoi aux Parlementaires d'une Newsletter mensuelle sur le commerce.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"1129000","Budget financement cotisations":"779000","Budget financement autres":"350000"}},{"Nom":"ASSOCIATION FRANCAISE INDEPENDANTE DE L'ELECTRICITE ET DU GAZ","Acronyme":"AFIEG","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.afieg.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"151","Voie":"boulevard Haussmann","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 45 63 68 16"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Marc BOUDIER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Marc BOUDIER"],"Objectif et mission":"L\u2019AFIEG, cr\u00e9\u00e9e en mars 2012 et pr\u00e9sid\u00e9e par Marc Boudier, entend \u00eatre un interlocuteur clef des pouvoirs publics et pr\u00e9senter, au b\u00e9n\u00e9fice du consommateur, une alternative aux dysfonctionnements actuels des march\u00e9s de l\u2019\u00e9nergie. Ses membres sont ALPIQ, ENEL, EON, GAZPROM ENERGY, VATTENFALL, BKW ; NOVAWATT et ENOVOS \u00e9tant pour leur part membres associ\u00e9s. L\u2019AFIEG souhaite promouvoir une r\u00e9elle concurrence et apporter une expertise neuve et ind\u00e9pendante sur les enjeux \u00e9nerg\u00e9tiques fran\u00e7ais, fond\u00e9e sur l\u2019exp\u00e9rience de march\u00e9s ouverts \u00e0 la concurrence en Europe.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2113","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Audition par la commission d'enqu\u00eate relative aux tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9\r\nOrganisation de rendez-vous parlementaires et diffusion d\u2019informations (courrier, notes de position) aupr\u00e8s des parlementaires sur le fonctionnement des march\u00e9s de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"200000","Budget financement cotisations":"200000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Atlas Public Affairs"},{"Nom":"Groupement des industries de constructions et activit\u00e9s navales","Acronyme":"GICAN","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.gican.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"60","Voie":"rue de Monceau","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 56 59 15 15"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Marie CARNET (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Herv\u00e9 CROCE"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation, d\u00e9fense et accompagnement des soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises adh\u00e9rentes des secteurs de la d\u00e9fense navale, de la s\u00e9curit\u00e9 maritime et des \u00e9nergies marines renouvelables","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2115","Nombre de personnes":"6","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement - \u00c9nergie, eau - Industrie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des auditions, \u00e0 l'invitation des rapporteurs ou des Commissions, invitation et accompagnement de parlementaires sur des salons de d\u00e9fense fran\u00e7ais, envoi de l'annuaire du groupement, reponse \u00e0 des questions des parlementaires touchant le secteur...","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"1669000","Budget financement public":"58000","Budget financement cotisations":"655000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"892000","Budget financement autres":"64000"}},{"Nom":"Syndicat national de l'industrie de la nutrition animale","Acronyme":"SNIA","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel r\u00e9git par le code du travail (L 2131-1)","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.nutritionanimale.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"41 bis","Voie":"Boulevard de Latour-Maubourg","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330144186350"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alain GUILLAUME (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Alain GUILLAUME","Monsieur St\u00e9phane RADET"],"Objectif et mission":"Charg\u00e9 de repr\u00e9sent\u00e9 l'industrie de la nutrition animale en France, le SNIA regroupe 140 sites de production implant\u00e9s dans toutes les r\u00e9gions de France. Son expertise l'implique au coeur du m\u00e9tier de fabricant d'aliment pour animaux, de l'approvisionnement en mati\u00e8res premi\u00e8res, principalement issues de l'agriculture, jusqu'au mode d'alimentation des \u00e9levages. Dans une perspective r\u00e9affirm\u00e9e d'un d\u00e9veloppement durable, le SNIA concentre son action autour de la s\u00e9curit\u00e9 de notre alimentation, de la qualit\u00e9 des produits et de la comp\u00e9titivit\u00e9 de nos fili\u00e8res. Le SNIA est organisation patronale signataire de la convention collective de la meunerie.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2126","Nombre de personnes":"7","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"11","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Transmission et publication d'informations relatives au secteur d'activit\u00e9,\r\n- Transmission et publication de positions du SNIA sur les dossiers d'actualit\u00e9,\r\n- Rencontre avec des parlementaires portant sur les dossiers impliquant le secteur.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Respect des statuts et du r\u00e9glement int\u00e9rieur du SNIA","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"1037000","Budget financement cotisations":"731000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"37000","Budget financement autres":"268000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"--","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"--"},{"Nom":"\"Association Parents En D\u00e9tresse\"","Acronyme":"A.P.E.D","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901, \u00e0 but non lucratif, r\u00e9gie par le d\u00e9cret du 16 ao\u00fbt 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/associationaped.monsite-orange.fr","Adresse":{"Voie":"Le BOURG","Code postal":"61600","Ville":"Saint Patrice du D\u00e9sert","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3302 33 30 87 51 et portable 06 37 00 97 29"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Marc AVEL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Marc AVEL","Monsieur Pascal ROUBOT","Madame Sylvie CASTRO","Madame Jany,Claude RONDEAU","Madame Yasmina KERROUCHE"],"Objectif et mission":"D\u00e9fendre et faire respecter les droits inali\u00e9nables de la famille et de l'enfant ; participer activement et proposer des modifications des lois et proc\u00e9dures : Proposer des solutions plus humaines, par la refonte de l'assistance \u00e9ducative et \u00e9viter les placements abusifs d'enfants, relevant du \"mercantilisme judiciaire\" rentabilisant les structures territoriales par des proc\u00e9d\u00e9s illicites et la corruption contraire \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant. Travaillersur les dossiers avec les responsables des ASE et magistrats concern\u00e9s ; Veiller au respect de la bonne application des textes et des lois.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2128","Nombre de personnes":["0","0"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9ducation, enseignement, formation - Famille - Finances sociales - Handicap - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"7","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Notre code de conduite est le respect des droits de la famille et l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant suivant les Codes, Lois, R\u00e8glements, Conventions Europ\u00e9ennes et trait\u00e9s internationaux des droits des personnes, D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen de 1789, Conventions Europ\u00e9ennes de sauvegarde des droits de l'homme du 4 nov. 1950, D\u00e9claration Universelle des droits de l'homme du 10 d\u00e9c. 1948, Convention de la Haye du 5 oct. 1961 sur la protection des mineurs, pacte du 16 d\u00e9c. 1966 relatif aux droits : Civils, Politiques, Economiques, Sociaux et Culturels...","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Particuliers (Parents,familles) et Associations"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"3","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Association \"Communiquer Pour Vivre\"\n\nAssociation \"Violette Justice\"\n\nAssociation Charentaise \"Solidarit\u00e9 Des Grands-Parents\""},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"1160","Budget financement dons":"350","Budget financement cotisations":"322","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"350","Budget financement autres":"138"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Les ressources sont : Les cotisations des membres, dons de mat\u00e9riels pour ventes, avances des dirigeants sur d\u00e9placements, fournitures de bureau. Le budget pr\u00e9visionnel de fonctionnement \u00e9valu\u00e9 pour 2013-2014 \u00e0 10875\u20ac sur objectifs pr\u00e9vus, dont 8285\u20ac de subventions ; Les communes et d\u00e9partements concern\u00e9s ont refus\u00e9 au vu de l'objet de l'Association."},{"Nom":"Syndicat de la Presse Ind\u00e9pendante d'Information en Ligne","Acronyme":"SPIIL","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.spiil.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"passage Brulon","Code postal":"75012","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33970261072"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Maurice BOTBOL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Maurice BOTBOL"],"Objectif et mission":"Le Syndicat de la presse ind\u00e9pendante d'information en ligne, qui repr\u00e9sente plus de 100 titres de presse, proc\u00e8de \u00e0 l'\u00e9tude, \u00e0 la repr\u00e9sentation et \u00e0 la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats professionnels, \u00e9conomiques, d\u00e9ontologiques, mat\u00e9riels et moraux des \u00e9diteurs de presse en ligne ind\u00e9pendants, g\u00e9n\u00e9ralistes ou sp\u00e9cialis\u00e9s.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2130","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Fiscalit\u00e9 - Presse, \u00e9dition","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des auditions, entretiens avec des d\u00e9put\u00e9s, diffusion de prises de positions.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"D'apr\u00e8s les statuts du syndicats, les membres doivent 'mettre en \u0153uvre tous les moyens n\u00e9cessaires permettant d\u2019assurer l\u2019ind\u00e9pendance \u00e9ditoriale des r\u00e9dactions dans le respect de la Charte de Munich des droits et des devoirs des journalistes'. Le syndicat a \u00e9galement publi\u00e9 un Guide de bonnes pratiques des \u00e9diteurs de presse en ligne (https:\/\/www.spiil.org\/guide-bonnes-pratiques-editeurs-de-presse-ligne).","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"44000","Budget financement cotisations":"34000","Budget financement autres":"10000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"RAS"},{"Nom":"Entreprises g\u00e9n\u00e9rales de France BTP","Acronyme":"EGF BTP","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.egfbtp.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"Rue La P\u00e9rouse","Bo\u00eete postale":"75784 Paris Cedex 16","Code postal":"75016","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 40 69 52 83"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel GOSTOLI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Christian CUCCHIARINI","Madame Liliane ROZOT"],"Objectif et mission":"La d\u00e9fense et la promotion de l'entreprise g\u00e9n\u00e9rale et de l'approche globale de l'acte de construire  dans le paysage \u00e9conomique fran\u00e7ais et europ\u00e9en . Cette mission comporte des prestations de lobbying et de conseil effectu\u00e9es par des salari\u00e9s  permanents, comp\u00e9tents dans diff\u00e9rents domaines: juridique, \u00e9conomique, technique notamment. Notre organisme plus que centenaire a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'origine par des ing\u00e9nieurs sp\u00e9cialistes du b\u00e9ton arm\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2134","Nombre de personnes":"9","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique , march\u00e9s publics, partenariats public\/priv\u00e9. Grenelle de l'environnement, formation professionnelle, LME, sous traitance etc..","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Notre organisme est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 \u00e0 Bruxelles aupr\u00e8s de la Commission. Nos entreprises adh\u00e9rentes s'engagent \u00e0 respecter les principes de la Charte europ\u00e9enne de l'entreprise g\u00e9n\u00e9rale \u00e9dit\u00e9e par la FIEC ( f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne de la construction)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"2885342","Budget financement cotisations":"2160368","Budget financement autres":"724974"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":" Nous sommes financ\u00e9s uniquement par les cotisations de nos membres et des subventions des f\u00e9d\u00e9rations b\u00e2timent et travaux publics\r\nEGF BTP est d'autre part associ\u00e9 unique d'une EURL, BTP Services,qui a pour objet des prestations de formation professionnelle."},{"Nom":"ALIAPUR","Acronyme":"ALIAPUR","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.aliapur.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"71","Voie":"Cours Albert Thomas","Code postal":"69003","Ville":"LYON","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330437914325"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Herv\u00e9 DOMAS (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Richard DURBIANO"],"Objectif et mission":"ALIAPUR est l'\u00e9co-organisme en charge de la fili\u00e8re professionnelle de recyclage des pneumatiques usag\u00e9s, issus de l'obligation d\u00e9finit par la r\u00e9gelementation Responsabilit\u00e9 Elargie du Producteur (REP) et de la volont\u00e9 des 5 producteurs majeurs du pneumatique pour le march\u00e9 fran\u00e7ais :  Michelin, Goodyear\/Dunlop, Bridgestone, Pirelli, Continental.\r\nA ce titre ALIAPUR d\u00e9finit, coordonne et encadre les activit\u00e9s et les acteurs en charge du recyclage des pneumatiques usag\u00e9s, \u00e0 savoir pr\u00e8s de 1000 unit\u00e9s \u00e9conomiques : grands groupes internationaux, PME\/PMI et TPE.\r\nL'activit\u00e9 d'ALIAPUR s'inscrit en interaction avec les secteurs environnementaux, industriels, \u00e9conomique et sociaux.\r\nElle int\u00e8gre le champ de l'Economie Sociale et Solidaire par les enjeux environnementaux majeurs de la valorisation des d\u00e9chets, et la R","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316117","Nombre de personnes":"25","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Rapport d'information d\u00e9pos\u00e9 par la Commission du D\u00e9veloppement Durable et de l'Am\u00e9nagement du Territoire en application de l\u2019article 145 du R\u00e8glement, sur la gestion des d\u00e9chets dans le cadre des fili\u00e8res \u00e0 responsabilit\u00e9 \u00e9largie des producteurs\r\n(dites \u00ab fili\u00e8res REP \u00bb), publi\u00e9 le 10 septembre 2013 ;\r\n- Projet de Loi Economie Sociale et Solidaire, publi\u00e9 au JO le 31 juillet 2014.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"ALIAPUR a initi\u00e9 une d\u00e9marche visant la mise  en oeuvre d'une charte \u00e9thique.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"55000000","Budget financement cotisations":"50000000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"5000000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"800000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Lysios Public Affairs\r\nENOTIKO\r\nCape et Cimes","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"ASF Association fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s financi\u00e8res","Acronyme":"ASF","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.asf.france.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"24","Voie":"avenue de la Grande Arm\u00e9e","Bo\u00eete postale":"Paris cedex 17","Code postal":"75854","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301.53.81.51.51"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Fran\u00e7oise PALLE-GUILLABERT (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Fran\u00e7oise PALLE-GUILLABERT","Monsieur Yves-Marie LEGRAND","Madame Marie-Anne BOUSQUET-SUHIT","Madame Isabelle RICHARD","Madame Karine RUMAYOR"],"Objectif et mission":"concertation et repr\u00e9sentation professionnelle \r\n\r\ninformation \/communication\r\nassistance juridique et sociale ( convention collective)\r\n\r\nenqu\u00eates statistiques\r\nrelations avec les consommateurs\r\nm\u00e9diation \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2141","Nombre de personnes":"32","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"auditions dans le cadre des PJL consommation et ALUR, PLFR\r\nparticipation \u00e0 des tables rondes\r\n\r\nr\u00e9daction d'argumentaires\r\n\r\nrendez-vous avec des parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite de l'ARPP, Association professionnelle des responsables des relations avec les pouvoirs publics\r\n\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"5301853","Budget financement cotisations":"5301518"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Boury "},{"Nom":"France Nature Environnement","Acronyme":"FNE","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.fne.asso.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"81-83","Voie":"Boulevard Port Royal","Code postal":"75013","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 08 64 15"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Bruno GENTY (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Morgane PIEDERRIERE"],"Objectif et mission":"France Nature Environnement est la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des associations de protection de la nature et de l'environnement. C'est la porte-parole d'un mouvement de 3000 associations, regroup\u00e9es au sein d'une centaine d'organisations adh\u00e9rentes, pr\u00e9sentes sur tout le territoire fran\u00e7ais, en m\u00e9tropole et outre-mer.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2145","Nombre de personnes":["39","39"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"60","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"FNE contacte les d\u00e9put\u00e9s pour leur faire part de ses positions et propositions dans le cadre d'examen de projets et propositions de loi, des missions parlementaires ou des commissions d'enqu\u00eate.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats de l'Union Europ\u00e9enne.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Associations"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"3000","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"FNE f\u00e9d\u00e8re environ 3000 associations de protection de la nature et de l'environnement. Seules 50 f\u00e9d\u00e9rations r\u00e9gionales sont adh\u00e9rentes directes, ainsi que 14 associations nationales."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"3461268","Budget financement public":"1470847","Budget financement dons":"343317","Budget financement cotisations":"153568","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"1270300","Budget financement autres":"223236"}},{"Nom":"Les Producteurs de L\u00e9gumes de France","Statut l\u00e9gal":"Syndicat loi du 21\/03\/1884","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"http:\/\/www.legumesdefrance.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"rue de la Baume","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330153834808"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jacques ROUCHAUSSE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jacques ROUCHAUSSE","Monsieur Bertrand RIVAL"],"Objectif et mission":"La f\u00e9d\u00e9ration a pour objet de repr\u00e9senter les producteurs de l\u00e9gumes et de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats sur le plan national, europ\u00e9en et international, et ce, dans l'int\u00e9r\u00eat des consommateurs, par la valorisation des hommes et des entreprises dans le respect de leur diff\u00e9rence","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2146","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"28","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Contacts divers avec les D\u00e9put\u00e9s, notamment dans le cadre de l'examen de la Loi d'Avenir pour l'Agriculture, l'Alimentation et la For\u00eat","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite applicable aux groupes d'int\u00e9r\u00eat au S\u00e9nat","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"900442","Budget financement cotisations":"218481","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"618020","Budget financement autres":"63941"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"N\u00e9ant","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"Commissariat \u00e0 l'Energie atomique et aux Energies alternatives","Acronyme":"CEA","Statut l\u00e9gal":"Etablissement \u00e0 caract\u00e8re industriel et commercial","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www.cea.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"b\u00e2timent Si\u00e8ge","Voie":"CEA-Saclay","Code postal":"91191","Ville":"GIF-sur-Yvette","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330164501000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur BERNARD BIGOT (Administrateur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur JEAN-PIERRE VIGOUROUX","Monsieur STEPHANE LAVEISSIERE","Madame ANNE TRICAUD"],"Objectif et mission":"organisme de recherche technologique : activit\u00e9s de recherche dans les domaines de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 globale, des \u00e9nergies bas carbone, des technologies pour l'information et la sant\u00e9, des tr\u00e8s grands instruments de recherche\r\n10 \u00e9tablissements en France, 4700 publications dans revues \u00e0 comit\u00e9 de lecture, 4200 familles de brevets actives, 150entreprises technologies cr\u00e9\u00e9es depuis 1984","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2147","Nombre de personnes":"16100","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"r\u00e9ponse aux sollicitations multiples des parlementaires : auditions, r\u00e9unions, visites de centres de recherche, contributions diverses...","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"le repr\u00e9sentant du CEA au parlement est membre de l'association ARPP -association professionnelle des repr\u00e9sentants aupr\u00e8s des pouvoirs publics-. L'ARPP applique une charte de d\u00e9ontologie depuis plus de 25 ans","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"4300000000","Budget financement public":"3440000000","Budget financement autres":"860000000"}},{"Nom":"Union nationale des industries de carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","Acronyme":"UNICEM","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.unicem.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"rue Alfred Roll","Code postal":"75849","Ville":"Paris cedex 17","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 44 07 47 01"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Igor BILIMOFF (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Maud TARNOT","Monsieur Igor BILIMOFF"],"Objectif et mission":"L'UNICEM r\u00e9unit la quasi-totalit\u00e9 des industries extractives de min\u00e9raux (granulats, pierre naturelle, min\u00e9raux industriels, craie...) et les fabricants de divers mat\u00e9raiux de construction (b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l'emploi, mortier, pl\u00e2tre...).\r\nLes 2 700 entreprises qu'elle f\u00e9d\u00e8re emploient 38 000 salari\u00e9s et r\u00e9alisent un chiffre d'affaires de 10,5 milliards d'euros. Avec celles des autres activit\u00e9s qui composent la fili\u00e8re des mat\u00e9riaux min\u00e9raux de construction d(ciment, pr\u00e9fabrication b\u00e9ton, tuiles et briques), elles approvisionnent les entreprises et les artisans du b\u00e2timent et des travaux publics, secteur qui repr\u00e9sente plus d'1 million d'emplois et font travailler 25 \u00e0 30 000 travailleurs d\u00e9di\u00e9s. \r\nFili\u00e8re 100 % locale, l\u2019activit\u00e9 extractive est largement implant\u00e9e en milieux rural et p\u00e9ri-urbain. Ses activit\u00e9s sont tr\u00e8s encadr\u00e9es et la profession a d\u00e9velopp\u00e9, depuis 1992, une Charte volontaire de bonnes pratiques environnementales.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2148","Nombre de personnes":"108","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions aupr\u00e8s de groupes d'\u00e9tudes et rapporteurs.\r\nR\u00e9daction et diffusion de courriers, notes et argumentaires.\r\nRendez-vous avec des parlementaires souhaitant \u00eatre inform\u00e9s des probl\u00e9matiques rencontr\u00e9es par le secteur.\r\nSuivi des projets de loi ALUR, consommation, formation, biodiversit\u00e9, agriculture, transport, simplification, finances...","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'UNICEM et ses repr\u00e9sentants souscrivent au code de d\u00e9ontologie de l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"6700000","Budget financement cotisations":"6700000"}},{"Nom":"Union Fran\u00e7aise des Industries P\u00e9troli\u00e8res","Acronyme":"UFIP","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ufip.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"avenue Hoche","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)140537000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Francis DUSEUX (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Isabelle MULLER","Monsieur Bruno AGEORGES"],"Objectif et mission":"L\u2019Union Fran\u00e7aise des Industries P\u00e9troli\u00e8res est un syndicat professionnel qui rassemble les entreprises exer\u00e7ant en France une activit\u00e9 dans l\u2019un des trois grands secteurs de l\u2019industrie p\u00e9troli\u00e8re : exploration et production de p\u00e9trole et de gaz naturel, raffinage et distribution. \r\nDu \u00ab puits \u00e0 la pompe \u00bb, l\u2019UFIP repr\u00e9sente et exprime les points de vue professionnels et industriels de pr\u00e8s de quarante entreprises adh\u00e9rentes\r\nLa mission de l\u2019UFIP est de :\r\n\u2022 faire conna\u00eetre la situation p\u00e9troli\u00e8re nationale et internationale et les enjeux auxquels l\u2019industrie p\u00e9troli\u00e8re est confront\u00e9e ;\r\n\u2022 veiller au maintien de la comp\u00e9titivit\u00e9 de l\u2019industrie p\u00e9troli\u00e8re en France et \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 de traitement entre pays, entre \u00e9nergies et entre op\u00e9rateurs ;\r\n\u2022 favoriser le dialogue social au sein de la branche \u00ab p\u00e9trole \u00bb, n\u00e9gocier les accords de branche avec les partenaires sociaux ;\r\n\u2022 promouvoir des r\u00e8glementations techniques appropri\u00e9es et efficaces.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2150","Nombre de personnes":"12","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des auditions organis\u00e9es :\r\n- au titre de la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res (g\u00e9opolitique de l'\u00e9nergie)\r\n- au titre de l'OPECST (principe d'innovation)\r\n- au titre de la commission d'enqu\u00eate sur les tarifs de l'\u00e9lectricit\u00e9","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"4000000","Budget financement cotisations":"4000000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"S\u00e9ance publique"},{"Nom":"Association nationale des industries alimentaires","Acronyme":"ANIA","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ania.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"Boulevard Malesherbes","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 53 83 86 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Catherine CHAPALAIN (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Alexis DEGOUY","Madame Emeline TOUZET"],"Objectif et mission":"L\u2019ANIA, Association Nationale des Industries Alimentaires, cr\u00e9\u00e9e en juillet 1968, pr\u00e9sid\u00e9e par Jean-Philippe Girard, est une association loi 1901 qui rassemble 20 f\u00e9d\u00e9rations nationales sectorielles et 23 associations r\u00e9gionales, repr\u00e9sentatives des 11 852 entreprises alimentaires de tous secteurs et de toutes tailles. L'agroalimentaire fran\u00e7ais est le premier secteur industriel national avec, en 2013, un chiffre d'affaires de 160,5 milliards d'euros, et le premier employeur industriel avec 492 727 salari\u00e9s.\r\n\r\n Interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 des pouvoirs publics et des institutions sur les dossiers agroalimentaires, l\u2019ANIA agit en coh\u00e9rence et en synergie avec ses membres afin de promouvoir le secteur dont elle est le porte-parole. \r\n\r\nSa mission premi\u00e8re est la promotion et la valorisation de l\u2019industrie alimentaire, tant sur les aspects \u00e9conomiques, les m\u00e9tiers, l\u2019emploi, les valeurs li\u00e9es \u00e0 l\u2019alimentation que sur les efforts r\u00e9alis\u00e9s par les secteurs et les entreprises en mati\u00e8re de nutrition, de d\u00e9veloppement durable... L\u2019ANIA exerce sa fonction aupr\u00e8s de l\u2019ensemble de nos interlocuteurs ext\u00e9rieurs : pouvoirs publics, m\u00e9dias, grand public ainsi que toutes les organisations repr\u00e9sentatives de la distribution, du monde agricole, des consommateurs et du monde scientifique. \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2153","Nombre de personnes":"21","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions \/ rendez-vous\r\n\u00c9changes d'informations \/ courriers","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Une charte vise \u00e0 formaliser les valeurs sur lesquelles l'ANIA et ses adh\u00e9rents s'appuient dans l'exercice de leurs missions. Elle s'appuie en grande partie sur la charte de d\u00e9ontologie de l'Association Professionnelle des Responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics (ARPP) dont l'ANIA est membre.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"3800000","Budget financement cotisations":"3800000"}},{"Nom":"CONFEDERATION FRANCAISE DEMOCRATIQUE DU TRAVAIL","Acronyme":"CFDT","Statut l\u00e9gal":"SYNDICAT","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"cfdt.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"boulevard de la Villette","Code postal":"75955","Ville":"Paris c\u00e9dex 19","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33142038061"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Laurent BERGER (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Caroline LELOUP WERKOFF"],"Objectif et mission":"La mission de la CFDT est de d\u00e9fendre les salari\u00e9s dans tous les domaines qui concernent leur vie professionnelle.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2157","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Gouvernance - Industrie","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La CFDT a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e pour \u00eatre auditionn\u00e9e dans les commissions et lors des d\u00e9bats d'amendement","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"4196205900","Budget financement public":"6000000","Budget financement cotisations":"15082000"}},{"Nom":"SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.syntec-rp.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"148","Voie":"Boulevard Haussmann","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144334900"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thierry WELLHOFF (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur John-David NAHON","Monsieur Jean-Fran\u00e7ois PASCAL","Monsieur Patrick BONIN","Madame Virginie THOMAS"],"Objectif et mission":"CREE EN 1988, SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS REPRESENTE LES ENTREPRISES SPECIALISEES EN CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS AU SEIN DE LA FEDERATION SYNTEC ET DU MEDEF. LE SYNDICAT COMPTE UNE QUARANTAINE D'AGENCES REPRESENTANT PRES DE 1400 COLLABORATEURS QUI PARTAGENT LA MEME DEONTOLOGIE DANS LA PRATIQUE DE LEURS METIERS. LE SYNDICAT A POUR MISSION LA PROMOTION DES RELATIONS PUBLICS EN FRANCE ET A L'ETRANGER, LA DEFENSE DES INTERETS DE LA PROFESSION, LA CONTRIBUTION AU DEVELOPPEMENT DE LA PROFESSION (DEONTOLOGIE, FORMATION, QUALITE) ET LA REPRESENTATION DE LA PROFESSION AUPRES DES POUVOIRS PUBLICS ET DES ORGANISATIONS REPRESENTATIVES DE LA COMMUNICATION.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2169","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Presse, \u00e9dition - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"INITIATIVE 1 \/ DEPOT D'AMENDEMENTS AU PLF AFIN D'ATTIRER L'ATTENTION DU GOUVERNEMENT SUR UNE FAILLE DU CADRE FISCAL DE REFERENCE POUR LES ENTREPRENEURS DU SPACE\r\nINITIATIVE 2 \/ RENDEZ-VOUS PARLEMENTAIRES ET SUIVI DES SEANCES PUBLIQUES POUR INFORMER LES ELUS DES CONSEQUENCES D'AMENDEMENTS CONCERNANT UN SYNDICAT D'UNE FILIERE PROFESSIONNELLE\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"LES AGENCES ADHERENTES DE SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS S'ENGAGENT A RESPECTER ET PROMOUVOIR LES PRINCIPES DE DEONTOLOGIE ET DE PRATIQUE ETHIQUE QUI REGISSENT LA PROFESSION EN FRANCE ET A L'ETRANGER : LE CODE DE DEONTOLOGIE DE SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS, LA CHARTE ETHIQUE DU PROFESSIONNEL DE LA COMMUNICATION DE CRISE DE SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS, LE CODE DE CONDUITE DE L'INTERNATIONAL PUBLICS RELATIONS ASSOCIATION, LA CHARTE DE STOCKHOLM DE L'INTERNATIONAL COMMUNICATION CONSULTANCY ASSOCIATION, LA CHARTE RELATIVE A L'EXERCICE DE LA PROFESSION DE CONSEIL EN LOBBYING DE L'ASSOCIATION FRANCAISE DES CONSEILS EN LOBBYING ET AFFAIRES PUBLIQUES, LE CODE DE LISBONNE DE LA CONFEDERATION EUROPEENNE DES RELATIONS PUBLICS, LE CODE D'ATHENES DE L'INTERNATIONAL PUBLIC RELATIONS ASSOCIATION.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"246027","Budget financement cotisations":"214581","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"31446"}},{"Nom":"Unifa","Acronyme":"Union des industries de la fertilisation","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel (code du travail) immatricul\u00e9 92\/1307","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.unifa.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14 (Immeuble le Diamant A)","Voie":"rue de la R\u00e9publique","Code postal":"92800","Ville":"Puteaux","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 46 53 10 30"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Gilles POIDEVIN (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Gilles POIDEVIN","Madame Laurence (Directrice de la Communication et du D\u00e9veloppement Durable) PLANQUETTE","Monsieur Pierre-Henri DE LONGCAMP"],"Objectif et mission":"L\u2019Union des industries de la fertilisation (UNIFA), repr\u00e9sente une famille d\u2019acteurs strat\u00e9giques de la fili\u00e8re agricole. Elle a pour mission de promouvoir l\u2019utilit\u00e9 des fertilisants ainsi que le r\u00f4le fondamental de leurs producteurs dans le d\u00e9veloppement d\u2019une agriculture comp\u00e9titive et durable en France. \r\nL\u2019UNIFA compte 52 adh\u00e9rents qui produisent des engrais (min\u00e9raux et organo-min\u00e9raux) et des amendements min\u00e9raux basiques en France et en Europe. Ces adh\u00e9rents repr\u00e9sentent 95 % de la production fran\u00e7aise de fertilisants et 76 % des livraisons, sur un march\u00e9 annuel de plus de 12 millions de tonnes de produits.\r\nL\u2019UNIFA est certifi\u00e9e Quali\u2019OP.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2170","Nombre de personnes":"11","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Information (Publications et lettres d'information \u00e0 destination des parlementaires)\r\nRencontres de sensibilisation aux probl\u00e9matiques \u00e9conomiques de la fili\u00e8re\r\nR\u00e9unions de pr\u00e9paration de colloques (rencontres parlementaires de l'Agriculture Durable)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de d\u00e9ontologie du CEDAP","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"1893169","Budget financement cotisations":"1796831"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Comptes certifi\u00e9s par un commissaire au compte\r\nCertification Quali OP"},{"Nom":"Syndicat National des Industries des Peintures, Enduits, Vernis","Acronyme":"SIPEV","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel - loi 1884","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"http:\/\/sipev.fipec.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"42","Voie":"avenue Marceau","Bo\u00eete postale":"-","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153230000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal HOAREAU (Pr\u00e9sident du SIPEV)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Michel LE TALLEC","Monsieur Cl\u00e9ment DAUPEYROUX"],"Objectif et mission":"- Sensibiliser les Parlementaires aux probl\u00e9matiques de nos adh\u00e9rents\r\n- Organiser des rencontres avec les Parlementaires\r\n- Participer au travail et au suivi de l'\u00e9laboration des textes de loi","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2171","Nombre de personnes":"13","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Veille Parlementaire\r\n- Envoi de la publication \"L'Essentiel\"","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"-","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"280000","Budget financement cotisations":"280000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"- Cabinet S\u00e9ance Publique\r\n- Avocats le cas \u00e9ch\u00e9ant","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"-"},{"Nom":"Syndicat des Entreprises de G\u00e9nie Electrique et Climatique","Acronyme":"SERCE","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.serce.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"rue de Berri","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 47 20 42 30"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Anne VALACHS (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Anne VALACHS","Monsieur Alexis CINTRAT"],"Objectif et mission":"Le SERCE, Syndicat des Entreprises de G\u00e9nie Electrique et Climatique, r\u00e9unit 276 entreprises r\u00e9parties sur plus de 900 sites en France (CA France 2013 : 16,1 milliards d'euros ; 145 000 salari\u00e9s). Sont adh\u00e9rents des PME ainsi que les grandes entreprises de la profession. Elles interviennent dans les travaux et services li\u00e9s aux installations industrielles et tertiaires, aux r\u00e9seaux d'\u00e9nergie \u00e9lectrique et aux syst\u00e8mes d'information et de communication. Le SERCE est membre de la F\u00e9d\u00e9ration Nationale des travaux publics (FNTP) et membre associ\u00e9 de la F\u00e9d\u00e9ration des Industries \u00c9lectriques, Electroniques et Communication (FIEEC).","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2174","Nombre de personnes":"8","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Collectivit\u00e9s locales - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"PLF 2015; Projet de loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte; Proposition de loi facilitant le d\u00e9ploiement d\u2019un r\u00e9seau d\u2019infrastructures de recharge de v\u00e9hicules \u00e9lectriques sur l\u2019espace public; Proposition de loi tendant \u00e0 r\u00e9\u00e9quilibrer les r\u00e8gles relatives \u00e0 la perception de la taxe communale sur la consommation finale d'\u00e9lectricit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9fice des communes; Projet de loi portant nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique; Projet de loi relatif \u00e0 la simplification de la vie des entreprises; Projet de loi pour l'acc\u00e8s au logement et un urbanisme r\u00e9nov\u00e9; Projet de loi pour la croissance et l'activit\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"N\/A","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"1983676","Budget financement cotisations":"1901977","Budget financement autres":"81699"}},{"Nom":"MAX HAVELAAR FRANCE","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":"www.maxhavelaarfrance.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"261","Voie":"rue de Paris - Immeuble Le M\u00e9li\u00e8s","Code postal":"93556","Ville":"Montreuil Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 42 87 70 21"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Marianne ERNOULT (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Marianne ERNOULT","Madame Anne-Marie BERTHIER"],"Objectif et mission":"G\u00e9rer et promouvoir le label Fairtrade\/Max Havelaar aupr\u00e8s des entreprises et de sensibiliser l'opinion publique fran\u00e7aise au commerce \u00e9quitable, pour participer \u00e0 l'am\u00e9lioration de la vie des producteurs du Sud et de leurs communaut\u00e9s.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2175","Nombre de personnes":["25","25"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Audition dans le cadre de la mission consacr\u00e9e aux signes de qualit\u00e9.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises, f\u00e9d\u00e9rations, associations"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"19","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Acesa, Alter Eco - Distriborg, Bayeux CE, Bretagne CENS, CEL 92, Champagne-Ardennes Equitable, CLAC, FAIR[e], Fairtrade Africa, FSC France, ISCPA, Les Rencontres du Mont-Blanc, Lobodis, Malongo, NAPP, Paris Equitable, Val d'Oise Equitable, YPCEL, NAPCE"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"3914000","Budget financement public":"100000","Budget financement cotisations":"1012","Budget financement autres":"3814000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Aciel (agence de communication d'influence & lobbying), groupe eacon france."},{"Nom":"Union des Industries  de la Protection des Plantes","Acronyme":"UIPP","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.uipp.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"rue Denfert Rochereau","Code postal":"92660","Ville":"Boulogne Billancourt c\u00e9dex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 41 31 52 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Eug\u00e9nia POMMARET (Directrice G\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Eug\u00e9nia POMMARET","Monsieur Philippe MICHEL","Madame Emmanuelle FAUVELET","Monsieur Julien DURAND-R\u00e9VILLE","Monsieur Ronan VIGOUROUX"],"Objectif et mission":"L'UIPP est une organisation professionnelle regroupant 22 entreprises qui mettent sur le march\u00e9 et commercialisent des produits phytopharmaceutiques et des solutions de protection des cultures dans le domaine agricole. L'UIPP d\u00e9finit des positions et des actions communes dont elle est porte-parole aupr\u00e8s des autorit\u00e9s gouvernementales, des pouvoirs publics et des parties prenantes.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2176","Nombre de personnes":"10","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation et participation \u00e0 des rendez-vous, envoi de courriers et de courriels, de notes argumentaires, dans le cadre du suivi du projet de loi d'avenir pour l'agriculture, l'alimentation et la for\u00eat, des projets de loi de finances, du projet de loi consommation, de la proposition de loi visant \u00e0 mieux encadrer l'utilisation des produits phytosanitaires sur le territoire national et de la proposition de loi renfor\u00e7ant la lutte contre la  contrefa\u00e7on.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"3900000","Budget financement cotisations":"3900000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet M"},{"Nom":"Conseil Sup\u00e9rieur de l'Ordre des Experts-Comptables","Acronyme":"CSOEC","Statut l\u00e9gal":"Personne morale de droit priv\u00e9 charg\u00e9e d'une mission de service public","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.experts-comptables.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"19","Voie":"rue Cognacq-Jay","Code postal":"75007","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144156000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Joseph ZORGNIOTTI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame GAELLE PATETTA"],"Objectif et mission":"L'Ordre des Experts-comptables est une institution nationale qui a pour r\u00f4le d'assurer la repr\u00e9sentation , la promotion, la d\u00e9fense et le d\u00e9veloppement de la profession d'expert-comptable, tant en France qu'\u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Il veille, par ailleurs, au respect de la d\u00e9ontologie professionnelle.\nL'ordre d\u00e9finit des normes et publie des recommandations que les experts-comptables doivent appliquer dans l'exercice de leurs fonctions. Il participe \u00e0 l'\u00e9laboration et \u00e0 la diffusion de la doctrine comptable nationale et internationale.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2178","Nombre de personnes":["81","81","81"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"NA","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Conseil Sup\u00e9rieur est un ordre professionnel qui est soumis au respect d'un certain nombre de r\u00e8gles dont un code de d\u00e9ontologie publi\u00e9 par d\u00e9cret du 30 mars 2012.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Professionnels lib\u00e9raux"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"4000","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"NA"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"27729000","Budget financement cotisations":"24497000","Budget financement autres":"3232000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"5000"},{"Nom":"Association Fran\u00e7aise des March\u00e9s Financiers","Acronyme":"AMAFI","Statut l\u00e9gal":"Association loi de 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.amafi.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"13","Voie":"rue Auber","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 53 83 00 70"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  Pierre  DE LAUZUN ( D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Pierre  DE LAUZUN","Monsieur  Bertrand  DE SAINT MARS","Madame  Sylvie  DARIOSECQ","Monsieur  Eric  VACHER"],"Objectif et mission":"L'AMAFI est l'association professionnelle qui, aux niveaux national, europ\u00e9en et international, repr\u00e9sente les acteurs de march\u00e9 financier \u00e9tablis en France, qu'ils soient \u00e9tablissements de cr\u00e9dit, entreprises d'investissement ou infrastructures de march\u00e9 et de post-march\u00e9, o\u00f9 qu'ils interviennent et quel que soit le lieu de r\u00e9sidence de leurs clients et contreparties. Elle regroupe ainsi plus de 120 adh\u00e9rents qui agissent sur les diff\u00e9rents segments des activit\u00e9s de march\u00e9, et notamment que ce soit pour compte propre ou pour compte de clients, sur les march\u00e9s organis\u00e9s et de gr\u00e9-\u00e0-gr\u00e9 o\u00f9 sont trait\u00e9s des titres de capital et de taux ainsi que des d\u00e9riv\u00e9s, y compris de mati\u00e8res premi\u00e8res. Pour un tiers environ d'entre eux, ces adh\u00e9rents sont filiales ou succursales d'\u00e9tablissements \u00e9trangers.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2179","Nombre de personnes":"14","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"14","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, missions, rencontres ayant trait aux march\u00e9s financiers, au financement des entreprises et \u00e0 l'\u00e9pargne","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"2965000","Budget financement cotisations":"2935000","Budget financement autres":"30000"}},{"Nom":"Association des archivistes fran\u00e7ais","Acronyme":"AAF","Statut l\u00e9gal":"association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.archivistes.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"rue Jean-Marie J\u00e9go","Code postal":"75013","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"146063944"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Katell AUGUIE (pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Katell AUGUIE","Madame Charlotte MADAY"],"Objectif et mission":"L'AAF a pour objet l'\u00e9tude de toutes les questions int\u00e9ressant les archives et les archivistes ainsi que la promotion et la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de la profession par tous les moyens appropri\u00e9s. Elle souscrit aux valeurs d\u00e9fendues par la D\u00e9claration universelle des archives.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2183","Nombre de personnes":["4","4"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - \u00c9ducation, enseignement, formation","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Open data, num\u00e9rique, droit \u00e0 l'oubli, protection de la vie priv\u00e9e","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"1800 adh\u00e9rents individuels ou personnes morales issus des services d'archives des minist\u00e8res, des conseils r\u00e9gionaux, des conseils g\u00e9n\u00e9raux, des communes et intercommunalit\u00e9s, centre de gestion, mais aussi travaillant en associations, fondations, service de l'enseignement sup\u00e9rieur (rectorat, universit\u00e9, etc.) et des \u00e9tablissements hospitaliers ou dans des entreprises (SNCF, BNP, RATP, Sanofi, Saint-Gobain, Allianz, etc.)"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"650","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Archives administratives de Toulon\nArchives communales de Martigues\nArchives communales de M\u00e9rignac\nARCHIVES DE RENNES\nArchives d\u00e9partementales d'Eure et Loir\nArchives d\u00e9partementales de l'Aisne\nArchives d\u00e9partementales de l'Ard\u00e8che\nArchives d\u00e9partementales de l'Essonne\nArchives d\u00e9partementales de l'Is\u00e8re\nArchives d\u00e9partementales de l'Oise\nArchives d\u00e9partementales de la Charente Maritime\nArchives d\u00e9partementales de la C\u00f4te d'Or\nArchives d\u00e9partementales de la Dr\u00f4me\nArchives d\u00e9partementales de la Gironde\nArchives d\u00e9partementales de la Guyane\nArchives d\u00e9partementales de la Haute-Loire\nArchives d\u00e9partementales de la Loire-Atlantique\nArchives d\u00e9partementales de la Manche\nArchives d\u00e9partementales de la Meuse\nArchives d\u00e9partementales de la R\u00e9union\nArchives d\u00e9partementales de la Savoie\nArchives d\u00e9partementales de Loir-et-Cher\nArchives d\u00e9partementales de Maine et Loire\nArchives d\u00e9partementales de Seine Saint Denis\nArchives d\u00e9partementales des Alpes de Haute Provence\nArchives d\u00e9partementales des Deux-S\u00e8vres\nArchives d\u00e9partementales des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\nArchives d\u00e9partementales des Hauts de Seine\nArchives d\u00e9partementales des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\nArchives d\u00e9partementales des Yvelines\nArchives d\u00e9partementales du Bas-Rhin\nArchives d\u00e9partementales du Cher\nArchives d\u00e9partementales du Finist\u00e8re\nArchives d\u00e9partementales du Lot\nArchives d\u00e9partementales du Morbihan\nArchives d\u00e9partementales du Pas-de-Calais\nArchives d\u00e9partementales du Rh\u00f4ne\nArchives d\u00e9partementales du Tarn-et-Garonne\nArchives d\u00e9partementales du Vaucluse\nARCHIVES DU PAYS DE FLERS\nArchives municipales d'Albi\nARCHIVES MUNICIPALES D'ANGOULEME\nARCHIVES MUNICIPALES D'ANNECY\nArchives municipales d'Aulnay sous Bois\nARCHIVES MUNICIPALES D'EPERNAY\nArchives municipales de Blagnac\nArchives municipales de Brive la Gaillarde\nArchives municipales de Cavaillon\nArchives municipales de Chalons en Champagne\nArchives municipales de la Seyne sur Mer\nArchives municipales de Lyon\nARCHIVES MUNICIPALES DE MASSY\nArchives municipales de Montbeliard\nArchives municipales de Saint-Ouen\nArchives municipales de S\u00e8te\nArchives municipales de Thonon les Bains\nArchives municipales de Villefranche\/Sa\u00f4ne\nArchives teritoriales de Saint-Martin\nASCODOCPSY\nBAYERISCHE STAATSBIBLIOTHEK\nBREST METROPOLE OCEANE\nBUREAU VAN DIJK - Ing\u00e9nieurs Conseils\nCCI DE TOULOUSE\nCCI Paris Ile de France - DAIEX\nCDG 13\nCENTRE DE GESTION 27\nCENTRE DE GESTION DE L'AIN\nCENTRE DE GESTION DE LOIRE-ATLANTIQUE\nCENTRE DE GESTION DU BAS-RHIN\nCENTRE DE GESTION DU HAUT-RHIN\nCENTRE DE GESTION DU VAR\nCentre des archives diplomatiques de Nantes\nCGFPT DES LANDES\nCGFPT DU NORD\nCHI DE CLERMONT\nCommunaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du pays voironnais\nCommunaut\u00e9 d'Agglom\u00e9ration du Soissonnais\nCOMMUNAUTE URBAINE DE STRASBOURG\nConseil g\u00e9n\u00e9ral des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\nCONSEIL REGIONAL D'AQUITAINE\nConseil r\u00e9gional de Basse Normandie4"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"217200","Budget financement public":"24000","Budget financement cotisations":"95000","Budget financement autres":"98200"}},{"Nom":"ASSOCIATION FRANCAISE DE LA GESTION FINANCIERE","Acronyme":"AFG","Statut l\u00e9gal":"ASSOCIATION LOI 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.afg.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"31","Voie":"RUE DE MIROMESNIL","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 44 94 94 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur PIERRE BOLLON (DELEGUE GENERAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur PAUL-HENRI DE LA PORTE DU THEIL","Monsieur PIERRE BOLLON","Madame LAURE DELAHOUSSE","Madame DELPHINE CHARLES-PERONNE"],"Objectif et mission":"L'AFG repr\u00e9senteles professionnels de la gestion d'actifs. Cr\u00e9\u00e9e en 1961, l'association r\u00e9unit tous les acteurs du m\u00e9tier de la gestion de portefeuille pour compte de tiers qu'elle soit sous forme de mandat ou via des Organismes de Placement Collectifs (OPC).","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2184","Nombre de personnes":"33","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous avec des parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Nos adh\u00e9rents sont astreints \u00e0 un r\u00e8glement de d\u00e9ontologie , que l afg \u00e9tabli et qui est valid\u00e9 par l'Autorit\u00e9 des March\u00e9s Financiers.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"7000000","Budget financement cotisations":"7000000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"40000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"cabinet Boury Tallon"},{"Nom":"   MEDEF de l'Est Parisien","Acronyme":" MEDEF 93+94","Statut l\u00e9gal":"  Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"   www.medef9394.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"   67","Voie":"         bd Alsace Lorraine","Code postal":"93115","Ville":"       Rosny-sous-Bois Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 49 35 20 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur   Jean-Jacques    DOUCET (  D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame   Nadine    JOFFRES"],"Objectif et mission":"Le Medef de l\u2019Est Parisien est en charge de la dynamique \u00e9conomique territoriale du bassin d\u2019emplois des deux d\u00e9partements de Seine-Saint-Denis et du Val-de-Marne. Il rassemble toutes les entreprises de tous les secteurs d'activit\u00e9s, quelles que soient leur taille, leur structure, leur m\u00e9tier. En sa qualit\u00e9 d\u2019organisation interprofessionnelle, il est adh\u00e9rent au premier r\u00e9seau d'entrepreneurs de France repr\u00e9sentant plus de 800 000 entreprises dont 90% de PME de moins de 50 salari\u00e9s et 80 f\u00e9d\u00e9rations professionnelles. Il d\u00e9fend et fait valoir les int\u00e9r\u00eats des entreprises aupr\u00e8s de l'ensemble des d\u00e9cideurs et promeut l'esprit d'entreprendre et de conqu\u00eate dans un monde en transformation. Le Medef dialogue avec l'ensemble des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile et met au c\u0153ur de son action la cr\u00e9ation d'emplois et la croissance de l\u2019\u00e9conomie.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2186","Nombre de personnes":"13","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"aucune en 2014","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"1146472","Budget financement cotisations":"1146472"}},{"Nom":"Chambre fran\u00e7aise de l'\u00e9conomie sociale et solidaire","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"en cours de cr\u00e9ation","Adresse":{"Num\u00e9ro":"37","Voie":"rue Jean Leclaire","Code postal":"75017","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153 31 39 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Roger BELOT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Roger BELOT","Monsieur Emmanuel VERNY"],"Objectif et mission":"La Chambre fran\u00e7aise de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, selon l\u2019article 5 de la loi n\u00b0 2014-856 du 31 juillet 2014,  regroupe les entreprises, employeurs et organisations de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. En tant que mouvement, il f\u00e9d\u00e8re les acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, les repr\u00e9sente dans le dialogue avec les pouvoirs publics et la soci\u00e9t\u00e9 civile.\nLa chambre fran\u00e7aise de l\u2019ESS repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats :\n\u2022 des diff\u00e9rentes composantes de l\u2019ESS au sens de l\u2019article 1 de la loi n\u00b02014-856 du 31 juillet 2014\n\u2022 de mouvements et r\u00e9seaux nationaux et de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire \n\u2022 d\u2019organisations nationales transverses regroupant des acteurs poursuivant un objectif d\u2019utilit\u00e9 sociale au sens de l\u2019article 2 de la loi relative \u00e0 l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, ou \u0153uvrant dans des champs, tels que l\u2019innovation sociale, l\u2019\u00e9ducation, la finance solidaire, l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique, le commerce \u00e9quitable\u2026.\n\n\u2022 d\u2019organisations reconnues par les pouvoirs publics comme multi-professionnelles et repr\u00e9sentatives des entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, au sens de la loi  n\u00b0 2014-288 du 5 mars 2014 relative \u00e0 la formation professionnelle, \u00e0 l\u2019emploi et \u00e0 la d\u00e9mocratie sociale.\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2189","Nombre de personnes":["3","3"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"24","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune - La Chambre fran\u00e7aise a commenc\u00e9 son activit\u00e9 le 1\/01\/2015","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"- le Centre fran\u00e7ais des fonds et fondations pour les fondations ;\n- le CNCRESS pour les CRESS ;\n- Coop FR pour les coop\u00e9ratives ;\n- la FNMF, pour les mutuelles relevant du code de la mutualit\u00e9 ;\n- le GEMA, pour les mutuelles relevant du code des assurances ;\n- Le Mouvement associatif, pour les associations ;\n- le MOUVES pour les entrepreneurs sociaux \n- L\u2019Union des Employeurs de l\u2019Economie sociale (UDES)\n- L\u2019ESPER (L\u2019Economie Sociale Partenaire de l\u2019Ecole de la R\u00e9publique)\n"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"24","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Francis CHARHON, Jean-Philippe POULNOT, Jean-Louis CABRESPINES, Marie-Martine LIPS, Jean-Claude DETILLEUX, Patrick LENANCKER, Denis VERDIER, Etienne CANIART, Roland BERTHILIER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se BERDER, Roger BELOT, Philippe DA COSTA, Patrick JACQUOT, Andr\u00e9 DUPON, Jacques DASNOY, Nadia BELLAOUI, Sylvain CRAPEZ, Fran\u00e7ois SOULAGE, Dominique THYS, Hugues VIDOR"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"460000","Budget financement public":"200000","Budget financement cotisations":"240000","Budget financement autres":"20000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"12000"},{"Nom":"SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS","Statut l\u00e9gal":"SYNDICAT PROFESSIONNEL","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"WWW.SYNTEC-RP.COM","Adresse":{"Num\u00e9ro":"148","Voie":"BOULEVARD HAUSSMANN","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330144304900"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur THIERRY WELLHOFF (PRESIDENT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Romain BENZ","Monsieur Jean-Fran\u00e7ois PASCAL","Monsieur Patrick BONIN","Madame Virginie THOMAS"],"Objectif et mission":"CREE EN 1988, SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS REPRESENTE LES ENTREPRISES SPECIALISEES EN CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS AU SEIN DE LA FEDERATION SYNTEC ET DU MEDEF. LE SYNDICAT COMPTE UNE QUARANTAINE D'AGENCES REPRESENTANT PRES DE 1400 COLLABORATEURS QUI PARTAGENT LA MEME DEONTOLOGIE DANS LA PRATIQUE DE LEURS METIERS. LE SYNDICAT A POUR MISSION LA PROMOTION DES RELATIONS PUBLICS EN FRANCE ET A L'ETRANGER, LA DEFENSE DES INTERETS DE LA PROFESSION, LA CONTRIBUTION AU DEVELOPPEMENT DE LA PROFESSION (DEONTOLOGIE, FORMATION, QUALITE) ET LA REPRESENTATION DE LA PROFESSION AUPRES DES POUVOIRS PUBLICS ET DES ORGANISATIONS REPRESENTATIVES DE LA COMMUNICATION.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2192","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Presse, \u00e9dition - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"INITIATIVE 1 \/ DEPOT D'AMENDEMENTS AU PLF AFIN D'ATTIRER L'ATTENTION DU GOUVERNEMENT SUR UNE FAILLE DU CADRE FISCAL DE REFERENCE POUR LES ENTREPRENEURS DU SPACE\r\nINITIATIVE 2 \/ RENDEZ-VOUS PARLEMENTAIRES ET SUIVI DES SEANCES PUBLIQUES POUR INFORMER LES ELUS DES CONSEQUENCES D'AMENDEMENTS CONCERNANT UN SYNDICAT D'UNE FILIERE PROFESSIONNELLE\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"LES AGENCES ADHERENTES DE SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS S'ENGAGENT A RESPECTER ET PROMOUVOIR LES PRINCIPES DE DEONTOLOGIE ET DE PRATIQUE ETHIQUE QUI REGISSENT LA PROFESSION EN FRANCE ET A L'ETRANGER : LE CODE DE DEONTOLOGIE DE SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS, LA CHARTE ETHIQUE DU PROFESSIONNEL DE LA COMMUNICATION DE CRISE DE SYNTEC CONSEIL EN RELATIONS PUBLICS, LE CODE DE CONDUITE DE L'INTERNATIONAL PUBLICS RELATIONS ASSOCIATION, LA CHARTE DE STOCKHOLM DE L'INTERNATIONAL COMMUNICATION CONSULTANCY ASSOCIATION, LA CHARTE RELATIVE A L'EXERCICE DE LA PROFESSION DE CONSEIL EN LOBBYING DE L'ASSOCIATION FRANCAISE DES CONSEILS EN LOBBYING ET AFFAIRES PUBLIQUES, LE CODE DE LISBONNE DE LA CONFEDERATION EUROPEENNE DES RELATIONS PUBLICS, LE CODE D'ATHENES DE L'INTERNATIONAL PUBLIC RELATIONS ASSOCIATION.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"246027","Budget financement cotisations":"214581","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"31446"}},{"Nom":"CABINET G & ASSOCI\u00c9S","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.cabinetg.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"91","Voie":"RUE DU FAUBOURG ST HONOR\u00c9","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301.34.70.30.08"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur FABRICE GUYON (ATTACH\u00c9 PARLEMENTAIRE)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur FABRICE GUYON","Monsieur THIERRY GUYON","Monsieur DIDIER FOURCROIX","Madame CHANTAL LAUBRAY"],"Objectif et mission":"Notre Cabinet est sp\u00e9cialis\u00e9 dans le traitement des affaires publiques, politiques et r\u00e8glementaires au niveau Europ\u00e9en. Il accompagne et conseille ses clients pour faire de l\u2019Europe, non plus un obstacle mais au contraire une chance et un levier pour leur d\u00e9veloppement. Le Cabinet intervient aussi dans la lutte contre la discrimination et le racket, le droit des enfants. Il lutte contre la p\u00e9dophilie en collaborant avec les services judiciaires europ\u00e9ens. Le Cabinet intervient aussi dans la d\u00e9fense des droits des personnes atteintes de handicap, les personnes victimes d\u2019incestes via divers associations. Enfin, nous intervenons pour le respect de la transparence politique et luttons ainsi contre le blanchiment d\u2019argent.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2193","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"35","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Premi\u00e8re Ann\u00e9e","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"PARLEMENT EUROPEEN","Noms des cliens":"OEDPH\r\nOELCP\r\nOEDC\r\nANAPURMA\r\nANAPURMA FASHION\r\nANAPURMA PROD\r\nAMERICAN POLE CONSULTING\r\nASSOCIATION D'ENTRAIDE INTERNATIONALE\r\nASSOCIATION DE DEFENSE DES FRANCAIS A L'ETRANGER\r\nCORPORATE FINANCIAL SERVICE\r\nINDIGENE DRINK'S\r\nHANDICAP EN DETRESSE\r\nAGENCE LG COMMUNICATION","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"UNION DES ANNONCEURS","Acronyme":"UDA","Statut l\u00e9gal":"Association 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.uda.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"53","Voie":"avenue Victor Hugo","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 45 00 79 10"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre-Jean BOZO (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre-Jean BOZO","Madame Laura BOULET"],"Objectif et mission":"L'Union des Annonceurs est l'organisation repr\u00e9sentative des annonceurs, c'est-\u00e0-dire des entreprises qui recourent aux diff\u00e9rentes techniques de communication pour promouvoir leurs produits et services, notori\u00e9t\u00e9 et image.\r\nDe nombreuses lois ont un impact sur la libert\u00e9 de communiquer.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2196","Nombre de personnes":"18","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Presse, \u00e9dition","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- loi consommation\r\n- loi sur les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques\r\n- loi \u00e9galit\u00e9 femmes \/ hommes\r\n- loi avenir de l'agriculture\r\nToutes ces lois comportent des dispositions sur la publicit\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Charte Union des annonceurs sur la communication responsable\r\n- R\u00e9gulation professionnelle concert\u00e9e au sein de l'Autorit\u00e9 de R\u00e9gulation Professionnelle de la Publicit\u00e9 (ARPP)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"3000000","Budget financement cotisations":"2800000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"200000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Aucun interm\u00e9diaire actuellement\r\nPar le pass\u00e9 Boury "},{"Nom":"UNION DU GRAND COMMERCE DE CENTRE VILLE","Acronyme":"UCV","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www@ucv.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"13","Voie":"rue La Fayette","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 40 15 60 71"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Claude BOULLE (Pr\u00e9sident Ex\u00e9cutif)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Claude BOULLE","Monsieur Guillaume SIMONIN","Monsieur Antoine SOLANET"],"Objectif et mission":"l'UCV collabore avec les pouvoirs publics, les \u00e9lus locaux, les institutions et f\u00e9d\u00e9rations professionnelles et facilite les \u00e9changes avec ses membres sur les grands dossiers : fiscalit\u00e9, concurrence et consommation, promotion du commerce de proximit\u00e9 et urbanisme, logistique et d\u00e9veloppement durable, tourisme et culture, nouvelles technologies.\r\nl'UCV informe et conseille les entreprises sur les \u00e9volutions l\u00e9gislatives, sur l'emploi, les m\u00e9tiers, la formation et le droit du travail. Elle anime le dialogue social de la branche.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2198","Nombre de personnes":"10","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi Macron, Travail dominical, Baux commerciaux, ....","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"1000000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"10000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet Barth\u00e9l\u00e9my Avocats"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration de l'Horlogerie","Acronyme":"FH","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fh.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"26","Voie":"Rue du Renard","Code postal":"75004","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 33 92 85"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Aur\u00e9lien DEBEYER (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent BAUP","Monsieur Didier BEVILLON","Monsieur Laurent COUSIN"],"Objectif et mission":"- D\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de ses membres (importateurs-distributeurs et grossistes en horlogerie, fournituristes et stations techniques de r\u00e9paration)\r\n- Repr\u00e9senter ces derniers aupr\u00e8s des pouvoirs publics\r\n- Assurer l'information de ses adh\u00e9rents\r\n- Favoriser la formation professionnelle\r\n- N\u00e9gocier et conclure toute convention ou accord collectif de travail\r\n- Arbitrer les diff\u00e9rends ou contestations, \u00e0 l'amiable, qui lui seraient soumis","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2199","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Suivi de la loi renfor\u00e7ant la lutte contre la contrefa\u00e7on\r\n- Suivi de la loi relative \u00e0 la consommation\r\n- Suivi de la loi relative \u00e0 l'artisanat, au commerce et aux TPE\r\n- Suivi du projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique\r\n- Suivi du projet de loi Macron","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"140000","Budget financement cotisations":"129000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"6000","Budget financement autres":"5000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Action Publique"},{"Nom":"Association Villes-Internet","Acronyme":"AVI","Statut l\u00e9gal":"association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.villes-internet.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"rue Soyer","Bo\u00eete postale":"\/","Code postal":"92200","Ville":"Neuilly-sur-Seine","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147685376"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Florence DURAND-TORNARE (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Florence DURAND-TORNARE","Monsieur Luis BARRAUD","Monsieur F\u00e9lix RAYMOND-COLONNA"],"Objectif et mission":"Villes-Internet porte la voix des collectivit\u00e9s locales fran\u00e7aises qui offrent des services num\u00e9riques \u00e0 leurs habitants. Elle travaille avec les \u00e9lus locaux et sensibilise les \u00e9lus nationaux aux probl\u00e9matiques locales de l'internet citoyen.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2202","Nombre de personnes":["5","5"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres avec des D\u00e9put\u00e9s pour obtenir leur soutien en vue d'organiser des rencontres locales d'\u00e9lus locaux sur la th\u00e9matique des services publics num\u00e9riques et de faire remonter les attentes.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Collectivit\u00e9s locales (villes, villages, EPCI)"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"430","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Agen, Beauvais, Communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration du pays Ajaccien, Vannes, Verri\u00e8res-le-buisson, Fontenay\/bois, Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, Ivry\/Seine, Vitry, Bastia, M\u00e9rignac, Dijon, Grenoble, Igny, Bonifacio, Charenton, Metz, Besan\u00e7on..."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"354262","Budget financement cotisations":"201717","Budget financement autres":"152545"}},{"Nom":"Association Fran\u00e7aise des Investisseurs pour la Croissance","Acronyme":"AFIC","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.afic.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"23","Voie":"rue de l'Arcade","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301.47.20.99.09"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel CHABANEL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Michel CHABANEL","Monsieur Paul PERP\u00e8RE","Monsieur Olivier MILLET","Monsieur Dominique RENCUREL","Madame France VASSAUX"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9e en 1984, l'AFIC est un organisme totalement ind\u00e9pendant regroupant la quasi-totalit\u00e9 des structures de capital-investissement. Ses missions principales sont les suivantes : repr\u00e9senter et promouvoir le capital-investissement aux niveau r\u00e9gional, national et international aupr\u00e8s des investisseurs institutionnels, des entrepreneurs et des pouvoirs publics; \u00e9tablir des r\u00e8gles strictes de d\u00e9ontologie et de bonnes pratiques de gouvernance d'entreprise et de valorisation des participations des portefeuilles; produire des statistiques de r\u00e9f\u00e9rence sur l'activit\u00e9, les performances et le poids \u00e9conomique et social du capital-investissement; \u00eatre une force de propositions sur l'ensemble des textes l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires r\u00e9gissant l'\u00e9cosyst\u00e8me de la profession; former les professionnels du capital-investissement afin de maintenir leur niveau d'expertise; cr\u00e9er des espaces de rencontre et d'\u00e9change pour les professionnels du secteur et de son \u00e9cosyst\u00e8me.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2203","Nombre de personnes":"18","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres parlementaires, d\u00e9jeuners organis\u00e9s avec des parlementaires; rencontres en r\u00e9gion, participations \u00e0 des auditions \u00e0 la demande des parlementaires; transmission de documents d'informations (\u00e9tudes, notes d'analyse, etc.)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'AFIC dispose d'un code de d\u00e9ontologie auquel les membres adh\u00e8rent ainsi qu'une r\u00e8glement de d\u00e9ontologie \u00e0 destination des soci\u00e9t\u00e9s de gestion de portefeuille intervenant dans le domaine du capital-investissement dont les dispositions ont \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9es par le Coll\u00e8ge de l'AMF en d\u00e9cembre 2012. Elle est membre du r\u00e9seau \"Network Support\" des UN Principles for Responsible Investment (UN PRI) et, \u00e0 ce titre, produit chaque ann\u00e9e un rapport sur l'Environnement, Social et Gouvernance (ESG). Ses membres signent la charte d'engagement des investisseurs pour la croissance. Enfin, elle dispose d'une commission de d\u00e9ontologie qui a la facult\u00e9 de sanctionner ses membres.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"4","Budget financement autres":"1"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Boury, Tallon "},{"Nom":"Groupement National des Initiatives et des Acteurs Citoyens","Acronyme":"GNIAC","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.gniac.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"20","Voie":"Rue Emile G\u00e9raldy","Bo\u00eete postale":"77120","Code postal":"77120","Ville":"CHAMPEAUX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"06 95 24 77 53"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thierry DU BOUETIEZ (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thierry DU BOUETIEZ","Monsieur Patrick- G\u00e9rald DUGARD","Madame Patricia CHARRIER","Madame Sarra HEDHLI","Monsieur Haykal SOLTANI"],"Objectif et mission":"Promouvoir le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social juste et durable ; valoriser et soutenir la d\u00e9multiplication des initiatives porteuses de progr\u00e8s ; permettre la prise en compte de la richesse des initiatives et des acteurs locaux, pour concevoir et mettre en oeuvre des politiques publiques","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2206","Nombre de personnes":["1","1"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"223","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"emploi, insertion, \u00e9conomie sociale et solidaire, \u00e9conomie collaborative, entrepreneuriat social, innovation sociale, d\u00e9veloppement durable et RSE, d\u00e9veloppement territorial, environnement, sant\u00e9, logement, \u00e9ducation, handicap","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les membres de GNIAC adh\u00e8rent \u00e0 une charte d'engagement (voir site internet)","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"que des personnes physiques"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"aucune"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"7000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"GNIAC rassemble des acteurs op\u00e9rationnels, engag\u00e9s \u00e0 titre personnel et d'origines professionnelles diverses, ind\u00e9pendantes \u00e0 l'\u00e9gard de toutes institutions, corporations, partis politiques, religions, groupes d'int\u00e9r\u00eats. Ils luttent contre la crise \u00e9conomique, le ch\u00f4mage, l'exclusion, le repli sur soi."},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration nationale des entreprises publiques locales","Acronyme":"FEDEPL","Statut l\u00e9gal":"ASSOCIATION REGIE SELON LA LOI DE 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.lesepl.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"95","Voie":"rue d'Amsterdam","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330153322200"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur JACQUES CHIRON (PRESIDENT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame ISABELLE BLAIZE DE MAISONNEUVE","Monsieur THIERRY DURNERIN","Monsieur ALEXANDRE VIGOUREUX"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter et animer le mouvement compos\u00e9 des 1208 Entreprises publiques locales en activit\u00e9 en France","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2213","Nombre de personnes":["40","40"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - Politique r\u00e9gionale - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"15","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"proposition de loi tendant \u00e0 cr\u00e9er des Sem \u00e0 op\u00e9ration unique, projet de loi ALUR, projet de loi MAPTAM, projet de loi NOTRE, projet de loi transition \u00e9nerg\u00e9tique, projet de loi de finances 2014, auditions, \u00e9laboration et diffusion de notes de positionnement, d'amendement, rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises publiques locales :\nSoci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte (Sem)\n\nSoci\u00e9t\u00e9s publiques locales (Spl)\n\nSoci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9conomie mixte \u00e0 op\u00e9ration unique (Semop)"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"717","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Des Sem, des Spl et des Semop : liste compl\u00e8te des 717 adh\u00e9rents consultable sur notre \n\nsite internet"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"6859100","Budget financement public":"1451000","Budget financement cotisations":"3525000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"1681200","Budget financement autres":"201900"}},{"Nom":"UNION DES MAISONS ","Acronyme":"UMVIN","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.umvin.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"Rue de Madrid","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 22 75 73"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Nicolas OZANAM (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Nicolas OZANAM"],"Objectif et mission":"L\u2019UMVIN est l\u2019organisation professionnelle repr\u00e9sentant les entreprises de n\u00e9goce en vin, constitutives de l\u2019aval de la fili\u00e8re vitivinicole fran\u00e7aise. Ses missions sont de coordonner les activit\u00e9s des syndicats r\u00e9gionaux de n\u00e9goce en vin, de repr\u00e9senter et promouvoir les int\u00e9r\u00eats du n\u00e9goce aupr\u00e8s des pouvoirs publics et au sein de la fili\u00e8re, d'informer ses membres sur l\u2019actualit\u00e9 et l\u2019environnement r\u00e9glementaire et \u00e9conomique de leurs activit\u00e9s.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2214","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - H\u00f4tellerie, restauration - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Loi d'avenir de l'agriculture; Loi relative \u00e0 la consommation; Loi relative \u00e0 l'\u00e9conomie sociale et solidaire...\r\nActivit\u00e9s des Groupes d'\u00e9tude \"Viticulture\", \"Oenologie et Territoires\"...\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"480000","Budget financement cotisations":"360000","Budget financement autres":"120000"}},{"Nom":"FEDERATION DES EXPORTATEURS DE VINS ET SPIRITUEUX DE FRANCE","Acronyme":"FEVS","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fevs.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"Rue de Madrid","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 22 75 73"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Nicolas OZANAM (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre GENEST"],"Objectif et mission":"La FEVS repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des entreprises exportatrices de vins et spiritueux fran\u00e7ais. Ses missions sont d\u2019informer ses membres sur l\u2019ensemble des facteurs susceptibles d\u2019impacter l\u2019activit\u00e9 d\u2019exportation, de repr\u00e9senter, valoriser et promouvoir leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s des autorit\u00e9s publiques, de d\u00e9velopper les relations avec les organisations professionnelles sectorielles, au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne et dans les pays tiers.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2215","Nombre de personnes":"5","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Loi d'avenir de l'agriculture; Loi relative \u00e0 la consommation...\r\nActivit\u00e9 des commissions parlementaires et de la Commission des Affaires europ\u00e9ennes\r\nActivit\u00e9s des intergroupes (\"Viticulture\" notamment) et des groupes d'amiti\u00e9","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"800000","Budget financement cotisations":"700000","Budget financement autres":"100000"}},{"Nom":"THE ONE CAMPAIGN","Statut l\u00e9gal":"Etablissement principal fran\u00e7ais d'une association de droit am\u00e9ricain, enregistr\u00e9e selon les lois du District de Columbia","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":"WWW.ONE.ORG","Adresse":{"Num\u00e9ro":"47","Voie":"Rue du Montparnasse","Code postal":"75014","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 40 64 17 30"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Friederike R\u00d6DER (Directrice)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Annabel HERVIEU","Madame Ma\u00e9 KURKJIAN","Madame Sara KIANPOUR","Madame Violaine TARDIEU","Madame Friederike R\u00d6DER"],"Objectif et mission":"ONE est une organisation de campagnes et de plaidoyer, soutenue par pr\u00e8s de 7 millions de membres \u00e0 travers le monde, qui agit pour en finir avec l'extr\u00eame pauvret\u00e9 et les maladies \u00e9vitables, particuli\u00e8rement en Afrique.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2219","Nombre de personnes":["8","8"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Fiscalit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s et des s\u00e9nateurs, dans le cadre du budget 2015, sur les questions d'aide au d\u00e9veloppement. Audition par Madame Gaymard et Monsieur Mancel, rapporteurs de la mission Aide Publique au D\u00e9veloppement.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"N\u00e9ant","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"N\u00e9ant"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"N\u00e9ant"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"27800000","Budget financement dons":"27800000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"N\u00e9ant","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Le budget global de ONE indiqu\u00e9 est celui au niveau international.\nLe budget des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats est celui de ONE France (y compris les salaires)."},{"Nom":"Conseil national de l'Ordre des v\u00e9t\u00e9rinaires","Acronyme":"CNOV","Statut l\u00e9gal":"Ordre professionnel","Cat\u00e9gorie":"Autre organisme analogue","Site internet":"www.veterinaire.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"34","Voie":"rue Br\u00e9guet","Code postal":"75011","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153361600"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel BAUSSIER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Michel BAUSSIER","Monsieur Jacques GUERIN","Madame Anne LABOULAIS","Madame Sophie KASBI","Monsieur Marc VEILLY"],"Objectif et mission":"L'Ordre des v\u00e9t\u00e9rinaires est l'organisme d'habilitation \u00e0 l'exercice de la m\u00e9decine et de la chirurgie des animaux sur le territoire fran\u00e7ais par d\u00e9l\u00e9gation de puissance publique du minist\u00e8re en charge de l'agriculture. Il a une mission administrative (tenue du tableau de l'Ordre) r\u00e9glementaire (consultation sur les textes r\u00e9gissant la profession), disciplinaire (faire respecter le code de d\u00e9ontologie et r\u00e9primer les infractions \u00e0 ce code), mission de repr\u00e9sentation de la profession (d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats moraux de la profession) et mission sociale (entraide et solidarit\u00e9 entre v\u00e9t\u00e9rinaires)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2220","Nombre de personnes":"12","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Dans le cadre de la Loi d'avenir pour l'agriculture, l'alimentation et la for\u00eat : action en faveur de l'alourdissement des sanctions en cas de non respect des dispositions de l'article R5141-112-2 du Code de la sant\u00e9 publique (prescription et d\u00e9livrance de m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'Ordre des v\u00e9t\u00e9rinaires fait respecter le code de d\u00e9ontologie v\u00e9t\u00e9rinaire et les \u00e9lus de l'Ordre se doivent donc \u00e9galement de le respecter.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"5819853","Budget financement cotisations":"5630962","Budget financement autres":"121912"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"5000"},{"Nom":"Syndicat National des V\u00e9t\u00e9rinaires d'Exercice Lib\u00e9ral","Acronyme":"SNVEL","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.snvel.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"Place L\u00e9on Blum","Code postal":"75011","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144933000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Anne DAUMAS (Directrice)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre BUISSON","Monsieur Laurent PERRIN","Monsieur Christophe BUHOT","Madame Anne DAUMAS","Monsieur Jonathan MARTINEZ"],"Objectif et mission":"Le SNVEL repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des v\u00e9t\u00e9rinaires praticiens lib\u00e9raux, experts de l'animal et de ses interactions avec l'homme et l'environnement. Il s'engage pour leurs int\u00e9r\u00eats actuels et futurs et ceux de leurs entreprises.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2221","Nombre de personnes":"4","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"17","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Loi d'avenir pour l'Agriculture","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les \u00e9lus du Conseil d'Administration sont des v\u00e9t\u00e9rinaires praticiens qui respectent le code de d\u00e9ontologie v\u00e9t\u00e9rinaire.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"919467","Budget financement cotisations":"845735","Budget financement autres":"73732"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"ACIEL\r\nEURALIA"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de la Maroquinerie","Acronyme":"FFM","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.maroquineriefrancaise.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"122","Voie":"rue de provence","Bo\u00eete postale":"n\u00e9ant","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33 01 42 46 13 68"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur EDGARD SCHAFFHAUSER (DELEGUE GENERAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur ARNAUD HAEFELIN","Monsieur EDGARD SCHAFFHAUSER","Monsieur MARTIN LIPPMANN"],"Objectif et mission":"La FFM, fond\u00e9e en 1937, est le syndicat patronal des entreprises fran\u00e7aises de fabrication en maroquinerie. Elle repr\u00e9sente 459 entreprises et pr\u00e8s de 20 000 salari\u00e9s. \r\n\r\nLa FFM remplit trois principales missions : apporter des services aux adh\u00e9rents ; n\u00e9gocier les accords de branche ; repr\u00e9senter le secteur aupr\u00e8s des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2223","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"2014-2015 : dans le cadre du Projet de Loi \"Transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte\", la FFM a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e par la commission du d\u00e9veloppement durable au S\u00e9nat et a rencontr\u00e9 une dizaine de parlementaires. \r\n\r\n\r\n3 juin 2014 : la FFM a particip\u00e9 \u00e0 la Table ronde sur l'industrie du luxe organis\u00e9e par la commission des affaires \u00e9conomiques de l'Assembl\u00e9e nationale.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Monsieur Martin Lippmann, Attach\u00e9 au D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral de la FFM, adh\u00e8re \u00e0 titre personel \u00e0 la charte \u00e9thique du \"r\u00e9seau BASE\", un club de professionnels des affaires publiques ","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"440000","Budget financement cotisations":"390000","Budget financement autres":"50000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Un cabinet de conseil en affaires publiques est en cours de s\u00e9lection.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"\"N\u00e9ant\""},{"Nom":"Groupement des industries de l'\u00e9quipement \u00e9lectrique, du contr\u00f4le-commande et des services associ\u00e9s","Acronyme":"Gim\u00e9lec","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"http:\/\/www.gimelec.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"17","Voie":"rue de l'Amiral Hamelin","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)1 45 05 71 55"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Antoine DE FLEURIEU (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Antoine DE FLEURIEU","Monsieur Hugues V\u00e9RIT\u00e9","Madame Val\u00e9rie PETAT"],"Objectif et mission":"Le Gim\u00e9lec f\u00e9d\u00e8re 200 entreprises qui fournissent des solutions \u00e9lectriques et d'automatismes sur les march\u00e9s de l\u2019\u00e9nergie, du b\u00e2timent, de l\u2019industrie, des data centers et des infrastructures. Les entreprises du Gim\u00e9lec emploient 68 000 personnes en France o\u00f9 elles g\u00e9n\u00e8rent un chiffre d\u2019affaires de 12 milliards d\u2019euros dont 60% \u00e0 l\u2019export. En r\u00e9ponse aux objectifs ambitieux de la France et de l\u2019Europe en mati\u00e8re d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie et de r\u00e9duction des \u00e9missions de CO2, les entreprises membres du Gim\u00e9lec s\u2019inscrivent dans une politique \u00e9co-industrielle durable en proposant des produits, \u00e9quipements, syst\u00e8mes et solutions pour :\r\n- la gestion de la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents neufs et existants, y compris les data centers,\r\n- le pilotage s\u00e9curis\u00e9 et \u00e9nerg\u00e9tiquement efficace des proc\u00e9d\u00e9s industriels,\r\n- le d\u00e9veloppement de r\u00e9seaux s\u00e9curis\u00e9s et intelligents (smart grids) facilitant la ma\u00eetrise de la production et de la demande d\u2019\u00e9nergie ainsi que la diffusion de nouveaux usages,\r\n- le d\u00e9ploiement du v\u00e9hicule \u00e9lectrique,\r\n- le raccordement au r\u00e9seau \u00e9lectrique et la gestion des nouvelles sources d\u2019\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9es.\r\n\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2224","Nombre de personnes":"23","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi de finances 2015 ; Projet de loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte.\r\nParticipation \u00e0 des auditions organis\u00e9es par l'OPECST dans le cadre de la pr\u00e9paration du rapport : \"Les freins r\u00e8glementaires \u00e0 l'innovation en mati\u00e8re d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie dans le b\u00e2timent : le besoin d'une th\u00e9rapie de choc\".","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Gim\u00e9lec est inscrit depuis mai 2011 au Registre de transparence de l\u2019Union europ\u00e9enne et est signataire de son code de conduite. \r\nLe Gim\u00e9lec est adh\u00e9rent du Pacte Mondial depuis 2010 et a engag\u00e9 des discussions avec Transparency International en vue de signer sa D\u00e9claration commune sur le lobbying. \r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"3724457","Budget financement cotisations":"3336145","Budget financement autres":"388312"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Les sources de financement autres que les cotisations des membres (388 312 euros) sont des produits financiers."},{"Nom":"ENGIE","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Site internet":"engie.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Place Samuel de Champlain","Code postal":"92930","Ville":"PARIS LA DEFENSE CEDEX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 44 22 00 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur G\u00e9rard MESTRALLET (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Val\u00e9rie ALAIN","Monsieur Etienne GIRON","Madame Merc\u00e9d\u00e8s FAUVEL-BANTOS"],"Objectif et mission":"ENGIE inscrit la croissance responsable au coeur de ses m\u00e9tiers (\u00e9lectricit\u00e9, gaz naturel, services \u00e0 l'\u00e9nergie) pour relever les grands enjeux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique vers une \u00e9conomie sobre en carbone : l'acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9nergie durable, l'adaptation au changement climatique et l'utilisation raisonn\u00e9e des ressources.\r\nLe groupe d\u00e9veloppe des solutions performantes et innovantes pour les particuliers, les villes et les entreprises en s'appuyant notamment sur son expertise .","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2225","Nombre de salari\u00e9s en France":"74150","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"74150","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi des textes de loi : projet de loi transition \u00e9nerg\u00e9tique, projet de loi de finances, projet de loi NoTRE, proposition de loi \u00e9conomie r\u00e9elle, proposition ed loi SEM \u00e0 op\u00e9ration unique...\r\nSuivi\/ contributions aux missions d'information\/commission d'enqu\u00eate : commission d'enqu\u00eate sur les tarifs d'\u00e9lectricit\u00e9, mission sur la g\u00e9opolitique de l'\u00e9nergie, mission sur les pays \u00e9mergents d'Asie du sud est....","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Respect de la charte \u00e9thique et du guide des pratiques de l'\u00e9thique du groupe ENGIE\r\n\r\n- Respect de la charte de d\u00e9ontologie de l'Association Professionnelle des Responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics (ARPP)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"74700000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"S\u00e9ance Publique, Boury"},{"Nom":"G\u00c9N\u00c9RATION INTERLAND","Statut l\u00e9gal":"Association d\u00e9clar\u00e9e","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"interland.skyrock.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"75","Voie":"rue D. Casanova","Code postal":"93320","Ville":"Les Pavillons-sous-Bois","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 48 49 67 95"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Ren\u00e9 JACOBS (pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Alexandre ROUSSET"],"Objectif et mission":"Notre association promeut les applications du latin moderne, version am\u00e9lior\u00e9e de l'interlingua, publi\u00e9 en 1951 par un groupe de linguistes universitaires (dont Andr\u00e9 MARTINET). Cet instrument linguistique et son potentiel sont encore trop peu connus, donc restent \u00e0 faire conna\u00eetre.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2228","Nombre de personnes":["2","2"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - \u00c9ducation, enseignement, formation - Jeunesse","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La pr\u00e9sentation de propositions de lois visant \u00e0 :\n* introduire une br\u00e8ve initiation au latin moderne dans le programme des coll\u00e8ges,\n* introduire de brefs programmes en latin moderne dans l'audiovisuel public,\n* conf\u00e9rer aux associations promouvant le latin moderne comme instrument linguistique l'agr\u00e9ment des associations d'\u00e9ducation populaire.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite de l'Union Europ\u00e9enne pour les repr\u00e9sentants de groupes d'int\u00e9r\u00eats","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"uniquement des personnes physiques"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"n\u00e9ant"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"3000","Budget financement dons":"1000","Budget financement cotisations":"2000"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"400","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Vu comme une \"langue\", le latin moderne ne peut recevoir aucune subvention de l'\u00c9tat, qui les r\u00e9serve au fran\u00e7ais (et un petit peu \u00e0 ses langues r\u00e9gionales) ; d'o\u00f9 l'importance de sa reconnaissance comme \"instrument linguistique\" au service des Fran\u00e7ais, des francophones et de tous les locuteurs des la famille latine (espagnol, italien, portugais, catalan, etc.), puisque tous (parmi ces presque un milliard de personnes) le comprennent en quasi-totalit\u00e9 sans l'avoir \u00e9tudi\u00e9."},{"Nom":"GEMME, G\u00e9n\u00e9rique m\u00eame m\u00e9dicament","Acronyme":"GEMME","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"http:\/\/www.medicamentsgeneriques.info\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"6","Voie":"Avenue Franklin D. Roosevelt","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 70 91 55 34"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Catherine BOURRIENNE-BAUTISTA (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Catherine BOURRIENNE-BAUTISTA","Madame Nathalie VANEENOO","Monsieur Alexandre SOUFER"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9e en 2002, le Gemme souhaite valoriser l'int\u00e9r\u00eat m\u00e9dical, \u00e9conomique, social, industriel et politique du m\u00e9dicament g\u00e9n\u00e9rique et biosimilaires. Il fait valoir ses propositions et participe aux actions et aux r\u00e9flexions dans le domaine de la politique de sant\u00e9 afin de concevoir et promouvoir toute action visant \u00e0 d\u00e9velopper le march\u00e9 du g\u00e9n\u00e9rique et biosimilaires. Le Gemme est l'interlocuteur des professionnels de sant\u00e9 et des pouvoirs publics pour les questions relatives au d\u00e9veloppement de la politique g\u00e9n\u00e9rique et biosimilaires.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2231","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation aux auditions officielles r\u00e9alis\u00e9es par les commissions permanentes ; \r\nOrganisation d'entretiens avec les d\u00e9put\u00e9s en amont des d\u00e9bats parlementaires ;.\r\nDiffusion des prises de position et des propositions du Gemme","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite de l'EGA","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"687700","Budget financement cotisations":"687700"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"25000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"cabinets d'avocats\r\ncabinets de conseils"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Cadres Dirigeants et Sup\u00e9rieurs","Acronyme":"FNCDS","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle de dirigeants salari\u00e9s","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fncds.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"rue de Madrid","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 44 70 81 73 et\/ou 06 08 71 04 15"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guy SALZIGER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Liliane PAUTROT","Monsieur R\u00e9gis RIVALLIER","Monsieur Philippe MAHOT","Monsieur Bernard MALTESTE","Monsieur Bernard GUERMOND"],"Objectif et mission":"La F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Cadres Dirigeants et Sup\u00e9rieurs (FNCDS) est une organisation professionnelle de dirigeants salari\u00e9s, qui, \u00e0 travers ses diff\u00e9rents r\u00e9seaux adh\u00e9rents, compte en France plus de 50 000 membres.\r\nSa devise est : \u2018Savoir r\u00e9seaux garder\u2019.\r\nDirectement issue de la CGA (Conf\u00e9d\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Agriculture), cr\u00e9\u00e9e en 1945, la FNCDS regroupe aujourd\u2019hui de nombreuses organisations et associations issues de nombreux secteurs \u00e9conomiques (cf ci-dessous la liste des diff\u00e9rentes composantes de la FNCDS).\r\n\r\nLa FNCDS a pour vocation d\u2019\u00eatre un lieu d\u2019\u00e9changes, de r\u00e9flexions et de propositions sur les sujets d\u2019int\u00e9r\u00eats communs aux organisations membres : repr\u00e9sentation, statuts, r\u00e9mun\u00e9ration, conseils et d\u00e9fenses juridiques, retraite, actionnariat et \u00e9pargne salariale etc\u2026 La FNCDS est \u00e9galement repr\u00e9sent\u00e9e au sein de l\u2019ANSA (Association Nationale des Soci\u00e9t\u00e9s par Actions). Elle entretient aussi des relations \u00e9troites avec la FAS (F\u00e9d\u00e9ration des Actionnaires Salari\u00e9s).\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2232","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Banque, Assurance, finances - \u00c9nergie, eau - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Travail sur la repr\u00e9sentativit\u00e9 des cadres dirigeants et sup\u00e9rieurs dans le cadre de la loi du 20 ao\u00fbt 2008 sur la d\u00e9mocratie sociale.\r\nRencontres avec des d\u00e9put\u00e9s et\/ou s\u00e9nateurs pour d\u00e9p\u00f4t d'amendements\r\nTravail en cours sur des propositions de la FNCDS sur l'\u00e9volution attendue du Code du Travail","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de d\u00e9ontologie \r\nF\u00e9d\u00e9ration Nationale des Cadres Dirigeants et Sup\u00e9rieurs\r\n8 valeurs : la loyaut\u00e9, le courage , l'exemplarit\u00e9, l'engagement professionnel, le respect d'autrui, la promotion de la qualit\u00e9 de la vie au travail, l'adh\u00e9sion \u00e0 des r\u00e8gles de r\u00e9mun\u00e9ration coh\u00e9rentes, lisibles et mesurables, un comportement de citoyen responsable","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"45000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet Barth\u00e9l\u00e9my 24  rue de Berri 75008 Paris. Ma\u00eetre Franck Morel"},{"Nom":"Mouvement des cadres dirigeants de la coop\u00e9ration agricole et agroalimentaire","Acronyme":"DIRCA","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionel","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.dirca.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"Rue Saint-Roch","Code postal":"75001","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0607282252"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Patrice BRISSON (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur R\u00e9gis RIVAILLER"],"Objectif et mission":"DIRCA r\u00e9unit les cadres dirigeants de la coop\u00e9ration agricole et agroalimentaire pour les accompagner dans leur \u00e9panouissement professionnel et le d\u00e9veloppement de la coop\u00e9ration agricole.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2233","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Action aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s pour les sensibiliser au statut du cadre dirigeant et sa repr\u00e9sentativit\u00e9 lors des \u00e9lections professionnelles.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"204000","Budget financement cotisations":"152000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"10000","Budget financement autres":"42000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Entreprises de Cr\u00e8ches","Acronyme":"FFEC","Statut l\u00e9gal":"association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ff-entreprises-creches.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"117","Voie":"rue d'Aguesseau","Code postal":"92100","Ville":"Boulogne Billancourt","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33141031480"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur JEAN-EMMANUEL RODOCANACHI (pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Caroline KOVARSKY"],"Objectif et mission":"La FFEC a pour mission de f\u00e9d\u00e9rer les entreprises proposant des services d'accueil pour les jeunes enfants.\r\nSon objectif est de\r\n- promouvoir le d\u00e9veloppement de cr\u00e8ches g\u00e9r\u00e9es par des entreprises ( cr\u00e8ches d'entreprises pour les salari\u00e9s ou cr\u00e8ches en d\u00e9l\u00e9gation de service public)\r\n- \u00eatre force de propositions pour le secteur\r\n- veiller \u00e0 la qualit\u00e9 des lieux d'accueil, au bien \u00eatre des enfants, \u00e0 la formation des \u00e9quipes de professionnels de la petite enfance\r\n-","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2236","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Famille","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"PLFSS","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Union Europ\u00e9enne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"120000","Budget financement cotisations":"120000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"LYSIOS"},{"Nom":"Ordre des Avocats de Paris","Statut l\u00e9gal":"Ordre professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.avocatparis.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"11","Voie":"Place Dauphine","Code postal":"75001","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0) 1 80 27 22 71"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  Fr\u00e9d\u00e9ric  SICARD ( B\u00e2tonnier de Paris)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Matthieu  BACCIALONE","Monsieur Xavier AUTAIN","Monsieur  Louis  DEGOS","Monsieur  Nicolas  CORATO","Madame  Am\u00e9lie  GUIRAUD"],"Objectif et mission":"Premier barreau de France, l'Ordre des Avocats de Paris est le porte-parole des 25 392 avocats parisiens. Depuis le 1er janvier 2014, l'Ordre est dot\u00e9 d'une direction des Affaires publiques afin d'engager un d\u00e9bat ouvert et r\u00e9gulier avec les pouvoirs publics, les repr\u00e9sentants des forces vives et la soci\u00e9t\u00e9 civile. Cette innovation r\u00e9pond \u00e0 une volont\u00e9 de contribuer au d\u00e9bat public non seulement sur les questions d'acc\u00e8s au droit mais aussi aux grands d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316144","Nombre de personnes":"200","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Famille - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rien \u00e0 signaler","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'Ordre des Avocats de Paris ob\u00e9it aux r\u00e8gles de d\u00e9ontologie pr\u00e9vues par le R\u00e8glement Int\u00e9rieur National ( RIN de la profession d'avocat) ainsi que le R\u00e8glement Int\u00e9rieur du Barreau de Paris (RIBP)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2013","Budget global":"59798384","Budget financement cotisations":"22944775","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"4263412","Budget financement autres":"32590197"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":" PROCHES - Conseil en Influence "},{"Nom":"PROCHES INFLUENCE & MARQUES","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.agenceproches.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"21","Voie":"Rue du Faubourg Saint-Antoine","Code postal":"75011","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0180056181"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre-Yves FRELAUX (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Julien AUBIGNAT","Madame Laetitia HERTZ","Madame M\u00e9lisande GRIEU","Monsieur Armand NOURY","Monsieur Pierre-Yves FRELAUX"],"Objectif et mission":"Conseil strat\u00e9gique en lobbying et communication d'influence","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316148","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontre avec les parlementaires - Diffusion d'argumentaires - Organisation d'auditions parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de d\u00e9ontologie de l'Association fran\u00e7aise des Conseils en lobbying (AFCL)","Noms des cliens":"Ordre des avocats de Paris - Pollinis ","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 500 000 et 600 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Justice":"Entre 250 000 et 300 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 500 000 et 600 000 Euros"},{"Nom":"RADIO FRANCE","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme \u00e0 Capitaux Publics","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.radiofrance.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"116","Voie":"avenue du Pr\u00e9sident Kennedy","Bo\u00eete postale":"Cedex 16","Code postal":"75016","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330156402616"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame B\u00e9r\u00e9nice RAVACHE (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre JACQUEMAIN"],"Objectif et mission":"Radio France est une soci\u00e9t\u00e9 de service public de radio diffusion et qui g\u00e8re les stations de radio publiques en France m\u00e9tropolitaine ainsi que plusieurs formations musicales.\n\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2004","Nombre de salari\u00e9s en France":"4600","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - \u00c9ducation, enseignement, formation - Presse, \u00e9dition","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Il s'agit d'une premi\u00e8re demande.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 600 000 et 700 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 600 000 et 700 000 Euros"},{"Nom":"Sony France, Succursale de Sony Europe Limited","Statut l\u00e9gal":"Succursale","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sony.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"49-51","Voie":"quai de Dion Bouton","Code postal":"92100","Ville":"Puteaux","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33155903000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Beno\u00eet LAMBERT (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Julie ROBIN","Monsieur Arnaud BRUNET"],"Objectif et mission":"Electronique Grand Public et Professionnelle","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2005","Nombre de salari\u00e9s en France":"244","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"146300","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Loi Hamon, Loi Abeille, Projet de Loi Transition Energ\u00e9tique, Copie Priv\u00e9e...","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Sony France: Code de conduite du groupe Sony\nJulie Robin: charte \u00e9thique du R\u00e9seau BASE","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"01.04.2014-31.03.2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"AIRBUS Group France","Statut l\u00e9gal":"Airbus group France ( SAS ) ; Airbus Group ( NV, soci\u00e9t\u00e9 de droit n\u00e9erlandais)","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.eads.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"rue Pasteur","Bo\u00eete postale":"BP 76","Code postal":"92150","Ville":"Suresnes","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33146974320"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe BOTTRIE (Directeur des Affaires publiques France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Annick PERRIMOND - DU BREUIL"],"Objectif et mission":"activit\u00e9s a\u00e9ronautiques : AIRBUS commercial; AIRBUS Helicopters; AIRBUS Defence & Space : D\u00e9fense ( dissuasions , drones, syst\u00e8mes de communications ), Espace ( fus\u00e9e\n\n Ariane et satellites ) avions militaires de mission, S\u00e9curit\u00e9 ( syst\u00e8mes de\n\n communications )","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2011","Nombre de salari\u00e9s en France":"58820","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"138622","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement - Industrie - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- pr\u00e9sentation de la nouvelle organisation et de la gouvernance d'AIRBUS Group;\n- auditions dans le cadre de la future actualisation de la loi de programmation militaire\/LPM;\n- accueil des d\u00e9put\u00e9s en charge de nos domaines au Salon D\u00e9fense  d'EUROSATORY;\n- auditions par les rapporteurs budg\u00e9taires Recherche \/D\u00e9fense\/S\u00e9curit\u00e9 et cyber \/ A\u00e9ronautique des commissions D\u00e9fense, Finances et Affaires \u00e9conomiques\/ PLF 2015;\n- auditions des dirigeants du groupe par les commissions des Affaires \u00e9conomiques et de la D\u00e9fense;\n- pr\u00e9sentation du projet de JV AIRBUS \/ SARAN Launchers ;\n- visites de sites industriels en Ile de France. \n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"EADS a sign\u00e9 les Global Principles  qui certifice son adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019IFBEC et \u00e0 ses\n\n principes. A cet titre,EADS assure en 2013 la pr\u00e9sidence de l'IFBEC \/ International Forum on Business Ethical Conduct for the Aerospace and Defense Industry qui\n\nrassemble les soci\u00e9t\u00e9s Aeronautiques et de d\u00e9fense Europ\u00e9enes (ASD) et Am\u00e9ricaines\n\n (AIA)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"AIR FRANCE","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"airfrance.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"45","Voie":"RUE DE PARIS","Code postal":"95747","Ville":"ROISSY CHARLES DE GAULLE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330141565806"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur ERIC SCHRAMM (DIRECTEUR GENERAL ADJOINT OPERATIONS)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame PATRICIA MANENT","Monsieur PIERRE-OLIVIER BANDET"],"Objectif et mission":"COMPAGNIE AERIENNE","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2013","Nombre de salari\u00e9s en France":"63955","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"4181","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"AUDITIONS\nRENDEZ-VOUS AVEC DES PARLEMENTAIRES\n\nVISITES INSTALLATIONS DE LA COMPAGNIE A ROISSY","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"ARPP","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"25000000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"CABINET BOURY TALON ET ASSOCIES POUR LA VEILLE","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"."},{"Nom":"THALES","Statut l\u00e9gal":"S.A.","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.thalesgroup.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"31","Voie":"place des Corolles","Bo\u00eete postale":"CS20001","Code postal":"92098","Ville":"PARIS LA DEFENSE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 57 77 80 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Herv\u00e9 MULTON (Directeur G\u00e9n\u00e9ral adjoint Strat\u00e9gie, Recherche et Technologie)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Isabelle CAPUTO"],"Objectif et mission":"A\u00e9ronautique, espace, d\u00e9fense, s\u00e9curit\u00e9, transports","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2018","Nombre de salari\u00e9s en France":"33000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"28000","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille l\u00e9gislative, rendez-vous avec Rapporteurs et D\u00e9put\u00e9s","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code d'Ethique de Thales","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"13000000000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration nationale des SCoT","Acronyme":"F\u00e9d\u00e9SCoT","Statut l\u00e9gal":"association (droit local alsacien-mosellan)","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www.fedescot.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"22","Voie":"Joubert","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 40 41 84 10"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel HEINRICH (pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Philippe STREBLER"],"Objectif et mission":"La F\u00e9d\u00e9ration regroupe les structures publiques (syndicats mixtes et \u00e9tablissements publics) comp\u00e9tents en mati\u00e8re de sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale (SCoT), d\u2019une part pour mettre en r\u00e9seau et capitaliser les exp\u00e9riences de chacun, et d\u2019autre part pour participer de fa\u00e7on active \u00e0 la d\u00e9finition et \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques nationales d\u2019am\u00e9nagement du territoire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2019","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"mise au point d'amendements relatifs aux \u00e9volutions du droit de l'urbanisme concernant les sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le directeur de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des SCoT est \u00e9galement repr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eats au titre de la F\u00e9d\u00e9SCoT aupr\u00e8s du S\u00e9nat","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"220000","Budget financement public":"220000","Budget financement cotisations":"220000"}},{"Nom":"GROUPE PROSECURE","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.groupe-prosecure.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"Porte de l'Arenas Hall C 455","Voie":"Promenade des Anglais","Code postal":"06000","Ville":"NICE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33619866324"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur STANISLAS ANDRE (Directeur GENERAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur STANISLAS ANDRE","Monsieur THOMAS BOULLET"],"Objectif et mission":"D\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de nos clients et affaires publiques","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2028","Nombre de salari\u00e9s en France":"3","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Arts et culture - D\u00e9fense, armement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"synamome : syndicat des ma\u00eetres d'oeuvre en b\u00e2timent","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte interne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"370 K\u20ac"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 350 000 et 400 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 350 000 et 400 000 Euros"},{"Nom":"AIRBUS SAS","Statut l\u00e9gal":"Entreprise priv\u00e9e","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.airbus.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Rond-point Maurice Bellonte","Code postal":"31707","Ville":"Blagnac","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3305 61 93 33 33"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois DESPRAIRIES (Directeur des Affaires Publiques AIRBUS)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Claire ALLANCHE","Monsieur Sylvain LAMBERT","Monsieur Marc HAMY"],"Objectif et mission":"A\u00e9ronautique","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2038","Nombre de salari\u00e9s en France":"27366","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"46332","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Politique r\u00e9gionale - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"RAS","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"emeVia - R\u00e9seau national des mutuelles \u00e9tudiantes de proximit\u00e9","Acronyme":"emeVia","Statut l\u00e9gal":"union de mutuelles \u00e9tudiantes","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"emevia.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"250","Voie":"rue Saint Jacques","Code postal":"75005","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 18 37 87"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Benjamin  CHKROUN (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Benjamin CHKROUN"],"Objectif et mission":"D\u00e9l\u00e9gation de service public, gestion de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e9tudiante, organisme de compl\u00e9mentaire sant\u00e9, acteur de pr\u00e9vention et de promotion de la sant\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2045","Nombre de salari\u00e9s en France":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Pr\u00e9sentation d'une enqu\u00eate sur la sant\u00e9 des \u00e9tudiants notamment les probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 'lacc\u00e8s aux soins et aux conduites addictives.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"}},{"Nom":"MBDA FRANCE","Acronyme":"MBDA","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.mbda-systems.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"AVENUE REAUMUR","Code postal":"92358","Ville":"LE PLESSIS ROBINSON","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 71 54 10 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur ANTOINE BOUVIER (PRESIDENT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame PATRICIA CHOLLET"],"Objectif et mission":"MBDA EST LE LEADER EUROPEEN DES SYSTEMES DE MISSILES","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2046","Nombre de salari\u00e9s en France":"4500","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"5200","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"TRAVAUX D'INFORMATION A L'ATTENTION DES ELUS SUR LES PROBLEMATIQUES LIEES A L'INDUSTRIE TRAVAILLANT POUR  LA DEFENSE NATIONALE.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"MBDA A ELABORE UNE CHARTE ETHIQUE INTERNE DESTINEE A CHACUN DE SES SALARIES.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Cr\u00e9dit Agricole SA","Acronyme":"CAsa","Statut l\u00e9gal":"Etablissement de cr\u00e9dit","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/credit-agricole.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"place des Etats-Unis","Code postal":"92127","Ville":"MONTROUGE CEDEX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 42 23 52 02"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Paul CHIFFLET (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur J\u00e9r\u00f4me BRUNEL"],"Objectif et mission":"Organe central du Groupe Cr\u00e9dit Agricole (art. L512-47 et s. du code mon\u00e9taire et financier), Cr\u00e9dit Agricole SA contr\u00f4le \u00e9galement les grandes filiales m\u00e9tiers du Groupe : Cr\u00e9dit Agricole Assurances, Amundi (gestion d'actifs), CA-CIB ( banque de financements et d'investissements), LCL (banque de d\u00e9tail), CA-CF (cr\u00e9dit \u00e0 la consommation), CACEIS (d\u00e9positaire-conservateur)...","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2047","Nombre de salari\u00e9s en France":"40000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"38000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Les activit\u00e9s de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eat de Cr\u00e9dit Agricole SA en 2013 ont plus particuli\u00e8rement \u00e9t\u00e9 orient\u00e9es autour de l'adoption de la loi de s\u00e9paration et de r\u00e9gulation des activit\u00e9s bancaires du 26 juillet 2013 : rencontre avec les rapporteurs (\u00e0 notre initiative ou \u00e0 la leur) et auditions.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Cr\u00e9dit Agricole SA est engag\u00e9 par sa charte de lobbying :\nhttp:\/\/credit-agricole.com\/Etre-engage-et responsable\/FIDES\/Deontologie","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"eBay.fr","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.ebay.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"21","Voie":"rue de la Banque","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33140200176"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Catherine BREL (Repr\u00e9sentant legal \/ Directrice juridique)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Emmanuelle GARAULT"],"Objectif et mission":"Fond\u00e9e en 1995 \u00e0 San Jos\u00e9, ebay permet d'acheter et de vendre dans presque tous les pays du Monde. eBay inc. offre une plateforme de commerce mondial o\u00f9 des marchands de toute taille peuvent proposer leurs produits et un service de paiements gr\u00e2ce \u00e0 sa fili\u00e8re PayPal.\nPayPal permet une transaction financi\u00e8re en toute s\u00e9curit\u00e9. \neBay INC. a une autre filiale en France, Shopping.fr.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2050","Nombre de salari\u00e9s en France":"125","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"30000","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- R\u00e9union de travail avec les d\u00e9put\u00e9s\n-Participation \u00e0 des auditions","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"eBay respecte des r\u00e8gles d\u00e9ontologiques et un code de conduite \u00e9dict\u00e9s au sein du\ngroupe. Une charte \u00e9thique a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e pour les membres de l'association Base.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"L'agence APCO Worldwide apporte un support pour les probl\u00e9matiques d'eBay.\nL'agence Lysios apporte son expertise pour les enjeux li\u00e9s \u00e0 PayPal."},{"Nom":"RTE R\u00e9seau de Transport d'Electricit\u00e9","Acronyme":"RTE","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.rte-france.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Terrasse Bellini","Code postal":"92919","Ville":"La D\u00e9fense Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 79 24 80 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Dominique MAILLARD (Pr\u00e9sident du Directoire)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Ludovic PERO","Madame Anne-Sophie ZAMBEAUX"],"Objectif et mission":"RTE est une entreprise de service. Notre mission fondamentale est d\u2019assurer \u00e0 tous nos clients l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation \u00e9lectrique \u00e9conomique, s\u00fbre et propre. RTE connecte ses clients par une infrastructure adapt\u00e9e et leur fournit tous les outils et services qui leur permettent d\u2019en tirer parti pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins, dans un souci d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique, de respect de l\u2019environnement et de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019approvisionnement en \u00e9nergie. A cet effet, RTE exploite, maintient et d\u00e9veloppe le r\u00e9seau haute et tr\u00e8s haute tension. Il est garant du bon fonctionnement et de la s\u00fbret\u00e9 du syst\u00e8me \u00e9lectrique. RTE achemine l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 entre les fournisseurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (fran\u00e7ais et europ\u00e9ens) et les consommateurs, qu\u2019ils soient distributeurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou industriels directement raccord\u00e9s au r\u00e9seau de transport. Avec 100 000 km de lignes comprises entre 63 000 et 400 000 volts et 46 lignes transfrontali\u00e8res, le r\u00e9seau g\u00e9r\u00e9 par RTE est le plus important d'Europe.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2051","Nombre de salari\u00e9s en France":"8400","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"15","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Industrie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi portant diverses dispositions d'adaptation au droit de l'Union europ\u00e9enne en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable\nProjet de loi d\u2019habilitation du gouvernement \u00e0 simplifier et s\u00e9curiser la vie des entreprises\nProposition de loi de Fran\u00e7ois Brottes de transition vers un syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique sobre, tarification de l\u2019eau et \u00e9oliennes\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"4529000000"}},{"Nom":"Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Chemins de Fer Fran\u00e7ais","Acronyme":"SNCF","Statut l\u00e9gal":"EPIC","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sncf.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"Place aux Etoiles","Bo\u00eete postale":"CS70001","Code postal":"93633","Ville":"LA PLAINE SAINT DENIS CEDEX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33171825789"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guillaume PEPY (Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Laurence NION","Madame Karine GROSSETETE","Monsieur St\u00e9phane VOLANT"],"Objectif et mission":"Groupe de mobilit\u00e9 et logistique, transport ferroviaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2054","Nombre de salari\u00e9s en France":"217000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"33000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Travaux l\u00e9gislatifs 2013 : auditions dans le cadre du PJL DDOT, PLF 2014, PJL r\u00e9forme ferroviaire\nMissions d'informations 2013: auditions : gestion des mati\u00e8res et d\u00e9chets radioactifs ; application de la loi Grand Paris ; accessibilit\u00e9 des jeunes aux s\u00e9jours collectifs des mineurs ; mise en oeuvre de la loi portant cr\u00e9ation des emplois d'avenir\nTable ronde sur les transports en Ile de France","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Adh\u00e9sion \u00e0 l'ARPP (Association professionnelle des responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"SAFRAN SA","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.safran-group.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Martial Valin","Code postal":"75724","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 46 60 36 03"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel DECHELOTTE (Directeur des Affaires Institutionnelles)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Michel DECHELOTTE"],"Objectif et mission":"Groupe de haute technologie dans les secteurs de l'a\u00e9ronautique, du spatial, de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2055","Nombre de salari\u00e9s en France":"39500","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"20000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement - Industrie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions devant diverses Commissions de l'AN","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"BNP PARIBAS","Acronyme":"BNPP","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.bnpparibas.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"662 042 449","Voie":"16, Boulevard des Italiens","Bo\u00eete postale":"aucune","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33140144546"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe BORDENAVE (Directeur G\u00e9n\u00e9ral D\u00e9l\u00e9gu\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Jacques SANTINI","Monsieur Philippe-Olivier ROUSSEAU","Monsieur Fran\u00e7ois LANGLOIS","Monsieur Xavier COGNAT"],"Objectif et mission":"BANQUE","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2057","Nombre de salari\u00e9s en France":"57940","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"187900","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Des Repr\u00e9sentants de BNP PARIBAS ont \u00e9galement rencontr\u00e9 des parlementaires afin d'une part d'apporter un \u00e9clairage sur certains projets de loi, et d'autre part d'\u00e9voquer des sujets plus g\u00e9n\u00e9raux (perspectives macro-\u00e9conomiques, impact de r\u00e9glementations internationales (B\u00e2le 3) ou europ\u00e9ennes, r\u00e9orientation de l'\u00e9pargne priv\u00e9e ver l'\u00e9conomie productive, financements entreprises...)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte disponible sur le site BNP PARIBAS","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"BOURY-TALLON Associ\u00e9s","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Aucun"},{"Nom":"SUEZ ENVIRONNEMENT","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.suez-environnement.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"Tour CB21","Voie":"16 Place de l'Iris","Code postal":"92040","Ville":"PARIS LA DEFENSE","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 58 81 20 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Louis CHAUSSADE (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Hugues D'ANTIN","Monsieur Igor SEMO","Monsieur Didier IMBERT","Monsieur Philippe TROTIN","Monsieur Benjamin FERNIOT"],"Objectif et mission":"Gestion de l'eau de l'assainissement et des d\u00e9chets.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2060","Nombre de salari\u00e9s en France":"34776","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"44773","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi de finances 2014, Projet de loi MAPAM, missions d'information diverses.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite interne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"L'Or\u00e9al","Statut l\u00e9gal":"soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.loreal.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14","Voie":"rue Royale","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)1 47 56 70 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Paul AGON (Pr\u00e9sident-Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Cynthia SANFILIPPO","Madame Lo\u00efc ARMAND","Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric HERLIN","Monsieur Herv\u00e9 NAVELLOU"],"Objectif et mission":"Groupe appartenant \u00e0 l'industrie cosm\u00e9tique (produits grand public ; luxe ; produits professionnels ; dermo-cosm\u00e9tique)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2068","Nombre de salari\u00e9s en France":"13172","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"64279","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Invitation envoy\u00e9e \u00e0 certains d\u00e9put\u00e9s des Yvelines \u00e0 participer \u00e0 l'inauguration de la chaufferie biomasse de notre usine de Rambouillet, le 9 d\u00e9cembre 2013.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Code de conduite du Registre de transparence du Parlement europ\u00e9en et de la Commission europ\u00e9enne\n\n- Charte \u00e9thique L'Or\u00e9al, diffus\u00e9e \u00e0 l'ensemble des collaborateurs du Groupe","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Chiffre d'affaires annuel en montant absolu: 22,98 milliards d'euros"},{"Nom":"sifaris","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sifaris.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"98-100","Voie":" Avenue Aristide Briand","Code postal":"92120","Ville":"Montrouge","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+331 58 07 03 03"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Fran\u00e7ois BEUZE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Fran\u00e7ois BEUZE"],"Objectif et mission":"Sifaris est une soci\u00e9t\u00e9 de conseil sp\u00e9cialiste dans le domaine des NTIC, dans l'analyse et la gestion des risques IT et les infrastructures s\u00e9curis\u00e9es.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2070","Nombre de salari\u00e9s en France":"10","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - D\u00e9fense, armement - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"oui\r\n-Charte de la diversit\u00e9","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 500 000 et 600 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 500 000 et 600 000 Euros"},{"Nom":"Mutuelle Interiale","Statut l\u00e9gal":"Mutuelle du livre II du code de la Mutualit\u00e9","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.interiale.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"Rue Choron","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 55 31 96 81"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal BEAUBAT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent MICHEL","Madame Catherine GAUTIER"],"Objectif et mission":"La Mutuelle Int\u00e9riale est une mutuelle r\u00e9gie par le livre II du code de la Mutualit\u00e9, elle assure les risques sant\u00e9 et la pr\u00e9voyance des fonctionnaires du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur et des collectivit\u00e9s territoriales. C'est une mutuelle professionnelle qui dispose d'une connaissance pr\u00e9cise des m\u00e9tiers, des fili\u00e8res et des risques professionnels des agents publics qu'elle prot\u00e8ge.\nElle g\u00e8re \u00e9galement la d\u00e9l\u00e9gation de service public de la CNAMTS en mati\u00e8re d'assurance maladie des fonctionnaires du Minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2078","Nombre de salari\u00e9s en France":"480","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"audition devant les d\u00e9put\u00e9s en charge du suivi des projets de loi :\n-s\u00e9curisation de l'emploi\n-PLFSS\n-PLF\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"SOCIETE FRANCAISE DU RADIOTELEPHONE","Acronyme":"SFR","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sfr.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"rue Jean-Philppe Rameau","Bo\u00eete postale":"CS80001","Code postal":"93634","Ville":"La Plaine Saint-Denis cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 85 06 00 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur  Jean-Yves  CHARLIER ( Pr\u00e9sident Directeur-G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Olivier HENRARD","Monsieur  Vincent  TALVAS","Monsieur  Thomas  PUIJALON"],"Objectif et mission":"op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9communications pr\u00e9sent dans la t\u00e9l\u00e9phonie mobile et dans les r\u00e9seaux fixe","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2079","Nombre de salari\u00e9s en France":"9000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- rendez-vous avec des parlementaires\n- participation \u00e0 des auditions\n- colloques parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Programme de vigilance Vivendi relatif \u00e0 la pr\u00e9vention des conflits d'int\u00e9r\u00eat\n- Code de conduite du Registre de transparence de la Commission europ\u00e9enne et du Parlement europ\u00e9en\n- Code de conduite applicable aux repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat du S\u00e9nat","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 31\/12\/2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"10200000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet Boury, Tallon & associ\u00e9s\nCabinet Apostrophe","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"-"},{"Nom":"A\u00e9roports de Paris","Acronyme":"ADP","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"aeroportsdeparis.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"291","Voie":"boulevard Raspail","Code postal":"75014","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 43 35 70 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Augustin DE ROMANET (Pr\u00e9sident - Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Gis\u00e8le ROSSAT-MIGNOD","Monsieur Khaled KLAA"],"Objectif et mission":"- Exploitation des trois principaux a\u00e9roports franciliens ( Paris-Charles de Gaulle, Paris-Orly, Paris-La Bourget), de 10 plates-formes d'aviation g\u00e9n\u00e9rale, de l'h\u00e9liport d'Issy-les-Moulineaux\n-Construction et gestion d'a\u00e9roports \u00e0 l'international \u00e0 travers ses filiales ADPI et ADPM","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2082","Nombre de salari\u00e9s en France":"8754","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"211","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres avec les d\u00e9put\u00e9s et leurs conseillers, les administrateurs des commissions comp\u00e9tentes","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte \u00e9thique du Groupe A\u00e9roports de Paris","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"2791000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"S'agissant des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es par ADP aupr\u00e8s du Parlement, la direction des affaires publiques a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e fin 2013. Aussi \u00e0 ce stade, il n'est pas possible d'\u00e9valuer le co\u00fbt de ces activit\u00e9s."},{"Nom":"SEITA","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/imperial-tobacco.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"143","Voie":"boulevard Romain Rolland","Code postal":"75685","Ville":"PARIS cedex14","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330158356494"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur BART ALKEMADE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame CLEMENCE ROUQUETTE"],"Objectif et mission":"SEITA fabrique et commercialise des produits du tabac","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2100","Nombre de salari\u00e9s en France":"2600","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"35000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous avec les d\u00e9put\u00e9s et \/ ou leurs assistants au sujet de la r\u00e9glementation relative au tabac.\nAuditions: mission d'information sur la responsabilit\u00e9 sociale et les pratiques fiscales des multinationales du tabac.\n\nEnvoi de documents d'information technique et de notes de position.\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les personnels de la SEITA remplissant des fonctions de repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats sont astreints au respect des dispositions du Code de conduite du Groupe Imperial Tobacco et particuli\u00e8rement les dispositions renforc\u00e9es aux relations avec les pouvoirs publics.\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"SEITA emploie un cabinet de conseils uniquement pour la veille institutionnelle et le conseil strat\u00e9gique. La totalit\u00e9 des activit\u00e9s des repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats, notamment les rendez-vous et les auditions, sont exerc\u00e9es par du personnel de la Direction des Affaires corporate de SEITA.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Salaires: 50 000 euros\n\nCotisations annuelles aux associations dont SEITA est membre: 22 000 euros\nDocumentation: 15 000 euros\n\nHonoraires de conseil: 57 000 euros"},{"Nom":"Auchan France","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40","Voie":"Avenue de Flandre","Code postal":"59170","Ville":"Croix","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33320816800"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Arnaud MULLIEZ (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Franck GERETZHUBER","Madame Anne-Virginie DISSARD","Monsieur Paul HUGO"],"Objectif et mission":"Distribution alimentaire et non alimentaire\ne-commerce\nUrbanisme commercial\nActivit\u00e9 bancaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2101","Nombre de salari\u00e9s en France":"52000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"302000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous institutionnels avec des D\u00e9put\u00e9s","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code \u00e9thique Groupe Auchan","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"16800000000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Domaines publics"},{"Nom":"Les Entreprises du M\u00e9dicament","Acronyme":"LEEM","Statut l\u00e9gal":"Syndicat","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.leem.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"88","Voie":"Rue de la Faisanderie","Code postal":"75782","Ville":"PARIS CEDEX 16","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 45 03 88 88"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe LAMOUREUX (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Objectif et mission":"Les Entreprises du M\u00e9dicament (Leem), organisation professionnelle f\u00e9d\u00e8rant les 270 entreprises du m\u00e9dicament pr\u00e9sentes en France, a pour mission de les repr\u00e9senter, d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats et d'assurer leur promotion collective. Son r\u00f4le consiste \u00e9galement \u00e0 \u00e9laborer et faire respecter l'\u00e9thique de la profession, \u00e0 faciliter les \u00e9changes entre ses membres, \u00e0 \u00e9tablir et faire vivre les liens avec les autres acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9, \u00e0 promouvoir les d\u00e9marches collectives de progr\u00e8s, de qualit\u00e9 et de valorisation du secteur.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2103","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation aux auditions r\u00e9alis\u00e9es par les commissions permanentes, les rapporteurs, les groupes politiques et les groupes d'\u00e9tudes. Organisation d'entretiens avec des d\u00e9put\u00e9s. Diffusion des prises de position du Leem.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code EFPIA \r\nhttp:\/\/www.leem.org\/article\/dispositions-deontologiques-professionnelles\r\nCode FIIM \/ IFPMA (International Federation of Pharmaceutical Manufacturers ","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"364900"},{"Nom":"VEOLIA","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 conseil d'administration","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.veolia.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"38","Voie":"avenue Kl\u00e9ber","Code postal":"75116","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 71 75 00 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Antoine FREROT (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre EYMERY","Madame Marie-Th\u00e9r\u00e8se SUART-FIORAVANTE"],"Objectif et mission":"Pr\u00e9sent sur les 5 continents, Veolia con\u00e7oit et d\u00e9ploie des solutions pour le traitement de l'eau et de l'assainissement, la gestion des d\u00e9chets et l'optimisation \u00e9nerg\u00e9tique. Le Groupe accompagne ainsi les industriels, les villes et leurs habitants dans l'usage optimis\u00e9 des ressources afin d'en augmenter l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique, environnementale et sociale.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2109","Nombre de salari\u00e9s en France":"52959","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"126549","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Handicap - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Audition du Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral par le Rapporteur pour avis de la Com. des Affaires \u00e9conomiques sur les cr\u00e9dits \"Industrie\"\n- Audition du Directeur G\u00e9n\u00e9ral adjoint en charge des Ressources Humaines par le Rapporteur pour avis de la Commission des Affaires sociales sur les cr\u00e9dits \"Financement national du d\u00e9veloppement et de la modernisation de l'apprentissage\"","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Engagement de Veolia au Pacte Mondial des Nations Unies\n- Guide \u00e9thique Veolia et Guide de conduite \u00e0 destination des collaborateurs du Groupe exer\u00e7ant des activit\u00e9s de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats\n- Guide de conduite des institutions europ\u00e9ennes\n- Charte de d\u00e9ontologie de l'Association professionnelle des responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics (ARPP)\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"23880000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"GEO France","Acronyme":"GEO PLC","Statut l\u00e9gal":"SARL unipersonelle","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.geoplc.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"11","Voie":"place edouard VII","Bo\u00eete postale":"CS 90060","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330144560000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christophe F\u00e9VRIER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Hugues SARTRE","Madame Roxane PERRAULT"],"Objectif et mission":"Soci\u00e9t\u00e9 de service en efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique op\u00e9rant dans le dispositif des Certificats d'Economies d'Energie","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2111","Nombre de salari\u00e9s en France":"11","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi du projet de loi transition \u00e9nerg\u00e9tique \nenvoie d'un livret explicatif au sujet des certificat d'\u00e9conomies d'\u00e9nergie\nparticipation \u00e0 la commission d'enqu\u00eate sur les tarifs de l'\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Sans objet","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale","Acronyme":"SG","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.societegenerale.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"29","Voie":"Boulevard Haussmann","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 42 13 04 01"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric OUD\u00e9A (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Gilles BRIATTA","Monsieur Laurent LASCOLS"],"Objectif et mission":"Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale est l\u2019un des tout premiers groupes europ\u00e9ens de services financiers. S\u2019appuyant sur un mod\u00e8le diversifi\u00e9 de banque universelle, le Groupe allie solidit\u00e9 financi\u00e8re et strat\u00e9gie de croissance durable avec l\u2019ambition d\u2019\u00eatre la banque relationnelle, r\u00e9f\u00e9rence sur ses march\u00e9s, proche de ses clients, choisie pour la qualit\u00e9 et l\u2019engagement de ses \u00e9quipes.\nActeur de l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle depuis 150 ans, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale emploie plus de 154 000 collaborateurs, pr\u00e9sents dans 76 pays, et accompagne au quotidien 32 millions de clients dans le monde entier en offrant une large palette de conseils et solutions financi\u00e8res sur mesure aux particuliers, entreprises et investisseurs institutionnels, qui s\u2019appuie sur trois p\u00f4les m\u00e9tiers compl\u00e9mentaires :\n\u2022 La banque de d\u00e9tail en France avec les enseignes Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Cr\u00e9dit du Nord et Boursorama qui offrent des gammes compl\u00e8tes de services financiers avec une offre multicanal \u00e0 la pointe de l\u2019innovation digitale.\n\u2022  La banque de d\u00e9tail \u00e0 l\u2019international, services financiers et assurances avec des r\u00e9seaux pr\u00e9sents dans les zones g\u00e9ographiques en d\u00e9veloppement et des m\u00e9tiers sp\u00e9cialis\u00e9s leaders dans leurs march\u00e9s.\n\u2022  La banque de financement et d\u2019investissement, banque priv\u00e9e, gestion d\u2019actifs et m\u00e9tier titres avec leurs expertises reconnues, positions internationales cl\u00e9s et solutions int\u00e9gr\u00e9es.\nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale figure dans les principaux indices de d\u00e9veloppement durable.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2116","Nombre de salari\u00e9s en France":"58400","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"148400","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Au cours de l\u2019ann\u00e9e 2013, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale a suivi les travaux parlementaires li\u00e9s \u00e0 la loi de s\u00e9paration et de r\u00e9gulation des activit\u00e9s bancaires, la loi consommation, les lois de finance\u2026 Des repr\u00e9sentants de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale ont rencontr\u00e9 des rapporteurs et particip\u00e9 \u00e0 des auditions.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale est engag\u00e9e par son Code de conduite ainsi que par sa Charte pour une repr\u00e9sentation responsable aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des institutions repr\u00e9sentatives, tous deux  disponibles sur le site Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"URETEK FRANCE","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.uretek.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"15","Voie":"boulevard Robert Thiboust","Bo\u00eete postale":"CS 20335 SERRIS","Code postal":"77706","Ville":"MARNE LA VALLEE Cedex 4","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33160424242"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Andr\u00e9a BIRTELE (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre BRUNIER","Monsieur Richard MOULETTES"],"Objectif et mission":"Les proc\u00e9d\u00e9s Uretek sont employ\u00e9s de par le monde depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es; ils permettent de stabiliser tous types d\u2019ouvrage (habitation, industrie, g\u00e9nie civil, monument historique...) aux moyens de techniques sp\u00e9cifiques et exclusives d\u2019injection de sol. En France, plus d'une vingtaine d'agences r\u00e9gionales (riches de collaborateurs aux profils multiples et compl\u00e9mentaires : ing\u00e9nieur structure, architecte, g\u00e9otechnicien \u2026.) assure le suivi technique et commercial d\u2019environ 1500 chantier\/an. Un mouvement de sol, survenu ou \u00e0 pr\u00e9venir, peut \u00eatre d\u2019origine anthropique (excavation, fuite de r\u00e9seaux\u2026) ou naturelle (s\u00e9isme, s\u00e9cheresse\u2026). D\u00e8s qu\u2019il induit la question de la tenue d\u2019un ouvrage l\u2019entreprise est susceptible d\u2019intervenir.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2117","Nombre de salari\u00e9s en France":"100","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"X","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"DCNS","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.dcns.group.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40-42","Voie":"rue du Docteur Finlay","Code postal":"75732","Ville":"PARIS Cedex 15","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 40 59 50 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Patrick BOISSIER (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Rebecca PERES"],"Objectif et mission":"Industrie de D\u00e9fense, Energie","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2120","Nombre de salari\u00e9s en France":"12294","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"724","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - D\u00e9fense, armement - \u00c9nergie, eau - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"D\u00e9marches Vigeo, ISO 26 000, Charte Ethique DCNS publi\u00e9e en 2014","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"1 janvier au 31 d\u00e9cembre 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"3300000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Conseil National des Associations Familiales La\u00efques","Acronyme":"CNAFAL","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.cnafal.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"108","Voie":"Avenue Ledru Rollin","Code postal":"75011","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147000240"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Marie BONNEMAYRE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pr\u00e9sident BONNEMAYRE","Madame Marie-Odile PELLE-PRINTANIER","Monsieur Claude RICO","Monsieur Jean-Fran\u00e7ois CHALOT","Monsieur Manuel MESSEY"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9 en 1967, \u00e0 l\u2019initiative de militants de la Ligue de l\u2019enseignement, des Francas, de la FCPE et d\u2019autres organisations, le Cnafal entendait r\u00e9agir contre les comportements d\u2019indiff\u00e9rence ou de refus \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019action familiale. Le Cnafal demande l\u2019agr\u00e9ment comme mouvement familial \u00e0 recrutement g\u00e9n\u00e9ral et l\u2019obtient en 1978, avant de si\u00e9ger au CA de l\u2019UNAF en 1979. Le Cnafal est aussi une association de consommateurs depuis 1983 et dispose en outre de l\u2019agr\u00e9ment \u00e9ducation populaire (1986) et \u00e9ducation nationale (2013). Le CNAFAL est membre du Conseil National de la Consommation et du Haut Conseil de la Famille. Ses objectifs : - contribuer au d\u00e9veloppement de l'id\u00e9al la\u00efque dans tous les domaines, au maintien de la la\u00efcit\u00e9 de l'Etat et des institutions publiques - l'\u00e9tude et la d\u00e9fense des droits et des int\u00e9r\u00eats moraux et mat\u00e9riels des familles, l'acc\u00e8s aux droits dans le champ de la consommation et dans le champ social. Plus particuli\u00e8rement, ses buts sont : - la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des familles consommatrices et le d\u00e9veloppement de l'action de groupe - la protection de la nature et de l'environnement, ainsi que l'am\u00e9lioration du cadre de vie des familles - la repr\u00e9sentation et la d\u00e9fense des locataires. Ses moyens sont notamment l'intervention aupr\u00e8s des pouvoirs publics, les repr\u00e9sentations officielles, les recours devant les tribunaux, l'information et la formation des citoyens notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'action socio-\u00e9ducative et socioculturelle.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2124","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Banque, Assurance, finances - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"24","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale : Loi relative \u00e0 la Consommation  (5 juin), Budget de la politique familiale (25 septembre), Projet de loi \u00e9galit\u00e9 hommes-femmes (3 d\u00e9cembre)\r\n\r\nAuditions au S\u00e9nat : Mariage pour tous (7 f\u00e9vrier), Politique familiale (10 mai), Loi relative \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes (18 juillet), Loi relative \u00e0 la consommation (16 juillet), Table ronde sur le financement de la branche famille (21 octobre)\r\n\r\nMatignon : rencontre avec les conseillers techniques du 1er Ministre \u00e0 propos d'une proposition d'encadrement des produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (24 janvier)\r\nMinist\u00e8re du Logement : table ronde sur l'observatoire des loyers (19 f\u00e9vrier)\r\nMinist\u00e8re relatif \u00e0 la Consommation : rencontre avec B. Gaume, directeur du cabinet de Beno\u00eet Hamon, Ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la consommation et \u00e0 l'ESS (8 mai)\r\nMinist\u00e8re de la famille : rencontre avec la Ministre (3 octobre), avec le cabinet notamment \u00e0 propos de l'\u00e9galit\u00e9 des sexes (13 juin, 10 octobre)\r\nMinist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie et des Finances : rencontre avec l'Inspection G\u00e9n\u00e9rale des Finances \u00e0 propos de l'augmentation des carburants (19 mars), rencontre avec Jean-Claude Barberis conseiller de Pierre Moscovici, en charge du financement des entreprises,  de la concurrence, de la consommation et des professions lib\u00e9rales. \r\n\r\nDivers : \r\nHaut Conseil de la Famille (17 janvier, 13 et 28 f\u00e9vrier, 4 avril, 5 juin, 9 juillet)\r\nRencontres parlementaires de la consommation (3 juillet)\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"330000","Budget financement public":"290000","Budget financement cotisations":"30500"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"14800"},{"Nom":"Groupe Carrefour","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.carrefour.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"33 avenue Emile Zola","Voie":"x","Code postal":"92649","Ville":"Boulogne Billancourt","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 41 04 26 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Nathalie NAMADE (Directrice des Affaires publiques)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Nathalie NAMADE","Monsieur Eric ADAM"],"Objectif et mission":"Grande Distribution","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2133","Nombre de salari\u00e9s en France":"105000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"364795","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous d\u00e9put\u00e9s\n\nAuditions\n\nColloques \netc.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"30 D\u00e9cembre 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"74888000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet Boury & Tallon Associ\u00e9s"},{"Nom":"ESCAL Consulting","Acronyme":"E Consulting","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.escalconsulting.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"rue d'Anjou","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144949560"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Louis  DAVIN (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Louis DAVIN","Madame Karine BERTHIER","Madame Maja JOKIC-TAILLEUX","Madame S\u00e9verine OGER","Madame Mathilde ROCHE"],"Objectif et mission":"ESCAL Consulting est un cabinet conseil en strat\u00e9gie qui accompagne en France et \u00e0 l'international des start-up, des PME, des ETI et des grands comptes.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2140","Nombre de salari\u00e9s en France":"15","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"14","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Sollicitation de parlementaires pour pr\u00e9senter des secteurs \u00e0 forts enjeux \u00e9conomiques, sociaux, sant\u00e9, technologies, seniors, agriculture ou d\u00e9veloppement durable\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code d'Ath\u00e8nes\nCode de d\u00e9ontologie des attach\u00e9s de presse\nCode de Lisbonne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 800 000 et 900 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 800 000 et 900 000 Euros"},{"Nom":"EUTELSAT","Statut l\u00e9gal":"S.A.","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.eutelsat.com\/fr\/home.html","Adresse":{"Num\u00e9ro":"70","Voie":"rue Balard","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 53 98 47 47"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel DE ROSEN (PDG)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Fran\u00e7ois BUREAU","Madame Alexandra POCHOLLE"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9 en 1977, Eutelsat Communications commercialise, \u00e0 partir d'une flotte de 35 satellites, de la capacit\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019un portefeuille de clients constitu\u00e9 notamment de t\u00e9l\u00e9diffuseurs, d\u2019associations de t\u00e9l\u00e9diffusion, d\u2019op\u00e9rateurs de bouquets de t\u00e9l\u00e9vision, de fournisseurs de services vid\u00e9o, de donn\u00e9es et d\u2019acc\u00e8s Internet, d\u2019entreprises et d\u2019administrations, \u00e0 travers le monde. Nos satellites permettent d\u2019\u00e9tablir des communications en n\u2019importe quel point d'un territoire, pour des applications vid\u00e9o, des services de donn\u00e9es et de haut d\u00e9bit ou des services aux gouvernements.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2160","Nombre de salari\u00e9s en France":"600","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"400","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - D\u00e9fense, armement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation et intervention dans des colloques ou autres \u00e9v\u00e9nements organis\u00e9s dans l'enceinte de l'Assembl\u00e9e nationale\nAuditions parlementaires (dans le cadre de missions d'information par exemple)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les valeurs d'Eutelsat figurent dans la charte \u00e9thique du Groupe, accessible sur son site web : http:\/\/www.eutelsat.com\/fr\/groupe\/activites\/nos-valeurs.html","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" juillet 2013 - juin 2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 1 250 000 et 1 500 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 1 250 000 et 1 500 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Lysios","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Taux d'imposition : 37% vs. entre 10 et 15% pour les deux premiers op\u00e9rateurs mondiaux (bas\u00e9s \u00e0 Luxembourg)\n"},{"Nom":"SAUR","Acronyme":"SAUR","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 actions simplifi\u00e9es","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.saur.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Antoine Lavoisier","Code postal":"78280","Ville":"GUYANCOURT","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3330 60 84 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur J\u00e9r\u00f4me LE CONTE (Pr\u00e9sident Ex\u00e9cutif)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Didier PARIS"],"Objectif et mission":"Eau, Assainissement, Propret\u00e9, Travaux, Ing\u00e9nierie, Loisirs & Soci\u00e9t\u00e9s - golfs, campings, aires des gens du voyage)","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2165","Nombre de salari\u00e9s en France":"11180","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"1820","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"13000","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Loi Brottes\nRapports parlementaires\n\nConf\u00e9rence environnementale\n\nMesures d'application du CICE","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de bonne conduite de l'Assembl\u00e9e Nationale et du S\u00e9nat","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"HEINEKEN France","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 par Action Simplifi\u00e9e","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.heinekenfrance.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"Immeuble H2O","Voie":"2, rue des Martinets","Code postal":"92569","Ville":"Rueil-Malmaison Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 47 14 36 50"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal SABRIE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Morgan CAUVIN","Madame Khristelle ROBIC"],"Objectif et mission":"Pr\u00e9sent en France depuis les ann\u00e9es 70, HEINEKEN France est un brasseur fran\u00e7ais qui se place parmi les premi\u00e8res entreprises pr\u00e9sentes dans notre pays, \u00e0 travers ses trois brasseries implant\u00e9es dans le Nord, l\u2019Alsace et la r\u00e9gion PACA. HEINEKEN France est aussi un distributeur de Boissons dont l'activit\u00e9 couvre l'ensemble du territoire fran\u00e7ais \u00e0 travers les 80 entrep\u00f4ts de sa filiale France Boissons, distributeur et partenaire de 60 000 caf\u00e9s, h\u00f4tels et restaurants en France. \n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2172","Nombre de salari\u00e9s en France":"4150","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"86000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres et organisation de visites de sites \nRendez-vous individuels \nAuditions\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les personnes charg\u00e9es des fonctions de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats d'HEINEKEN France sont astreints au respect des dispositions du HEINEKEN Code of Business Conduct Group, lequel les astreints au respect d'un certain nombre de r\u00e8gles contraignantes dans leurs relations avec les pouvoirs publics.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"1770000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Electricit\u00e9 de France","Acronyme":"EDF","Statut l\u00e9gal":"soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.edf.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"22-30","Voie":"avenue de Wagram","Code postal":"75382","Ville":"Paris Cedex 08","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 40422222"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean Bernard LEVY (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Philippe MECHET","Monsieur Bertrand LE-THIEC","Madame V\u00e9ronique LOY"],"Objectif et mission":"Acteur majeur de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, le groupe EDF est un \u00e9nerg\u00e9ticien int\u00e9gr\u00e9, pr\u00e9sent sur l'ensemble des m\u00e9tiers: production, transport, distribution, vente d'\u00e9nergies et services \u00e9nerg\u00e9tiques. Leader des \u00e9nergies bas carbone dans le monde, EDF a d\u00e9velopp\u00e9 un mix de production diversifi\u00e9 (nucl\u00e9aire, hydraulique, \u00e9nergies nouvelles renouvelables, thermique). Le groupe fournit de l'\u00e9nergie et des services \u00e0 environ 37 millions  de clients dont 28 en France. Le Groupe a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d'affaires consolid\u00e9  de 75 millliards\u20ac  en 2015.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2177","Nombre de salari\u00e9s en France":"158161","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"26054","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La loi relative \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte\nLa commission d'enqu\u00eate sur les tarifs\nPLF 2015","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de d\u00e9ontologie des Assembl\u00e9es\nCharte \u00e9thique d'EDF\nCode de d\u00e9ontologie de l'ARPP","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"75006000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"3M France","Statut l\u00e9gal":" SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":" www.3M.com\/fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":" .","Voie":" Boulevard de l'Oise","Code postal":"95006","Ville":"CERGY-PONTOISE CDX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 30 31 80 91"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame  St\u00e9phanie  BARREAU ( Pr\u00e9sident 3M France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur  Jean-Louis  DESCAMPS","Madame  Adeline  LENTZ","Monsieur  Bertrand  DE LA FOUCHARDI\u00e8RE"],"Objectif et mission":" 3M est organis\u00e9 en 5 grands march\u00e9s : Industrie ; S\u00e9curit\u00e9 et Signal\u00e9tique ; Energie et\n\nElectronique ; Sant\u00e9 ; Grand Public","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2182","Nombre de salari\u00e9s en France":"3000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"88677","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement - Industrie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":" Aucune action en 2014","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Oui dans la mesure o\u00f9 tous les collaborateurs 3M s'engagent \u00e0 adh\u00e9rer chaque ann\u00e9e \n\nau Code de Conduite 3M incluant le respect du FCPA, ainsi qu'aux principes \n\nd\u00e9ontologiques commerciaux qui y sont \u00e9nonc\u00e9s","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"1100000000"}},{"Nom":"Villes de France","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.villesdefrance.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"94","Voie":"rue de S\u00e8vres","Bo\u00eete postale":"-","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33 01 45 44 99 61"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Caroline CAYEUX (Pr\u00e9sidente de Villes de France, S\u00e9nateur-Maire de Beauvais)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-S\u00e9bastien  SAUVOUREL","Madame Nicole GIBOURDEL"],"Objectif et mission":"Villes de France est une association pluraliste d'\u00e9lus qui rassemble les villes et les agglom\u00e9rations de taille-infra-m\u00e9tropolitaine du territoire national.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2185","Nombre de personnes":["7","7"],"Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"7","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Elaboration et diffusion de notes de positionnement et de propositions d'amendements\n- Organisation d'\u00e9v\u00e9nements en pr\u00e9sence de d\u00e9put\u00e9s (r\u00e9union de travail, commissions, groupes de r\u00e9flexion, d\u00e9bats, etc.)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'association \"Villes de France\" est inscrite sur le Registre de transparence de l'Union europ\u00e9enne, et dispose du statut consultatif sp\u00e9cial aupr\u00e8s du Conseil \u00e9conomique et social des nations Unies (Ecosoc)","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes morales, collectivit\u00e9s territoriales"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"307","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Liste compl\u00e8te des villes et des intercommunalit\u00e9s consultable sur notre site internet"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"1180645","Budget financement cotisations":"852535","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"145168","Budget financement autres":"182762"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Budget de l'exercice comptable du 1er janvier au 31 d\u00e9cembre 2014"},{"Nom":"Coca-Cola Entreprise","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.cokecce.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"Chemin de Bretagne","Code postal":"92784","Ville":"Issy les Moulineaux","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0158002600"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Ben LAMBRECHT (PDG)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Benoist BERTON","Madame Emmanuelle DE KERLEAU","Monsieur Alain HARRARI"],"Objectif et mission":"Coca-Cola Entreprise est le principal producteur et distributeur de boissons rafraichissantes sans alcool en France. Gr\u00e2ce \u00e0 5 sites de production en France, Coca-Cola assure la fabrication, la commercialisation et la distribution des produits de The Coca-Cola Company ainsi que d'autres produits.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2194","Nombre de salari\u00e9s en France":"2600","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, rencontres avec des d\u00e9put\u00e9s, suivi des textes concernant l'activit\u00e9 de Coca-Cola Entreprise, partage de positions","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de bonne conduite interne Coca-Cola Entreprise","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"2200000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"65000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Agence APCO, membre de l'AFCL Association fran\u00e7aise conseil en lobying"},{"Nom":"Roche SAS","Acronyme":"Roche pharma","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.roche.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"30","Voie":"cours de l'Ile Seguin","Code postal":"92650","Ville":"Boulogne-Billancourt","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330147614000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Padraic WARD (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Emmanuelle GARAULT","Madame Claire LH\u00e9RITEAU-CALM\u00e9"],"Objectif et mission":"Notre activit\u00e9 pharmaceutique, conduite en France par Roche pharma, vise \u00e0 soigner et gu\u00e9rir, en d\u00e9veloppant et en commercialisant de nouveaux traitements pour des pathologies o\u00f9 les besoins m\u00e9dicaux ne sont pas encore satisfaits: en oncologie, en h\u00e9matologie, en virologie, ou encore en an\u00e9mie-transplantation.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2195","Nombre de salari\u00e9s en France":"1110","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"87399","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Finances sociales - Industrie - Sant\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite de BASE, association de lobbying en France\nD\u00e9cret n\u00b02012-694 du 7 mai 2012 portant sur le code de d\u00e9ontologie m\u00e9dicale\nD\u00e9claration commune de Transparency France\nCharte interne Roche de bonnes pratiques du lobbying","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"1311000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Havas Worldwide Paris"},{"Nom":"AUDIOPTIC","Statut l\u00e9gal":"GIE","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.groupe-optic2000.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"Avenue Newton","Code postal":"92140","Ville":"CLAMART","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330141232000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Yves GUENIN (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Sandrine LADOUX","Madame Aur\u00e9lie SABATIER"],"Objectif et mission":"Distribution d'\u00e9quipements optiques et auditifs","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2197","Nombre de salari\u00e9s en France":"669","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"8","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Industrie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats de la soci\u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s des instances parlementaires (commissions et groupes d'\u00e9tudes), rendez-vous individuels avec les d\u00e9put\u00e9s et\/ou leurs collaborateurs.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte d\u00e9ontologique des Affaires publiques du groupe Optic 2ooo","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"PALOMAR"},{"Nom":"Ecologie Logistique","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.ecologielogistique.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"94","Voie":"rue Saint Lazare","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330665395414"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Eric PETIT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Eric PETIT"],"Objectif et mission":"Dans le cadre de la Transition Energ\u00e9tique et des activit\u00e9s de transport de marchandises, Ecologie Logistique anime une Acad\u00e9mie d'Experts de la logistique et de la distribution, dont l'objectif est de contribuer \u00e0 l'\u00e9laboration d'un cadre r\u00e9glementaire et l\u00e9gislatif conciliant imp\u00e9ratifs \u00e9conomiques et enjeux \u00e9cologiques.\nAinsi l'Acad\u00e9mie d\u00e9cline les crit\u00e8res d'\u00e9co-responsabilit\u00e9 pour le transport de marchandises en consid\u00e9rant simultan\u00e9ment les \u00e9nergies, les moyens de transport dont la multi-modalit\u00e9, les motorisations et les moyens de manutention ainsi que les contraintes d'approche et d'accessibilit\u00e9 des villes.\nEcologie Logistique et son Acad\u00e9mie offrent donc aux d\u00e9cideurs politiques le d\u00e9cryptage et la vulgarisation de la logistique afin de favoriser dans le transport la r\u00e9duction des Gaz \u00e0 Effets de Serre (CO2) ainsi que celle des polluants locaux (particules fines(MPx), oxydes d'azote (NOx)).","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2200","Nombre de salari\u00e9s en France":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Proposition d'amendements dans le cadre du Projet de Loi sur la Transition Energ\u00e9tique et la Croissance Verte","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Parlement Europ\u00e9en \/ Registre de Transparence \/ Code de conduite","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"Entreprise r\u00e9cente : Pas d'exercice comptable clotur\u00e9"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 0 et 10 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 0 et 10 000 Euros"},{"Nom":"CERTINERGY GROUP","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.certinergy-group.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"33","Voie":"Avenue du Maine","Bo\u00eete postale":"BP 195","Code postal":"75755","Ville":"PARIS CEDEX 15","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 71 70 32 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric UTZMANN (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur C\u00e9dric L'HARIDON"],"Objectif et mission":"CertiNergy est une soci\u00e9t\u00e9 de services en efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, s\u2019appuyant sur les Certificats d\u2019Economies d\u2019Energie (CEE) pour d\u00e9velopper des solutions d\u2019\u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie innovantes adapt\u00e9es \u00e0 tous les types de consommateurs : industriels, fonci\u00e8res, bailleurs, copropri\u00e9t\u00e9s, collectivit\u00e9s territoriales (sur leur patrimoine et pour leurs administr\u00e9s) et bien s\u00fbr m\u00e9nages (solvables et modestes, ces derniers \u00e9tant particuli\u00e8rement accompagn\u00e9s avec des ONG ou les Centres Communaux d\u2019Action Sociale de collectivit\u00e9s partenaires).","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2201","Nombre de salari\u00e9s en France":"300","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"65","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi relatif \u00e0 la simplification de la vie des entreprises\nProjet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de d\u00e9ontologie de l'Assembl\u00e9e nationale","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"109000000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"S\u00e9ance Publique"},{"Nom":"Groupe SODEXO SA","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sodexo.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"255","Voie":"quai de la bataille de Stalingrad","Bo\u00eete postale":"CP92H38","Code postal":"92130","Ville":"Issy les Moulineaux","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330157 75 84 28"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel LANDEL (Directeur G\u00e9n\u00e9ral Groupe)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Nadine STUTTER-PREVOT"],"Objectif et mission":"Pr\u00e9sent dans 80 pays, avec 420 000 collaborateurs, Sodexo est une soci\u00e9t\u00e9 qui d\u00e9livre des Services de qualit\u00e9 de vie, au travers de trois activit\u00e9s :\n-  les services sur site (restauration, accueil, maintenance multitechnique, etc.\n- les services avantages et r\u00e9compenses (ch\u00e8ques et cartes de service)\n- les services aux particuliers et \u00e0 domicile (cr\u00e8ches, personnes \u00e2g\u00e9es \u00e0 domicile, conciergerie) .","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2212","Nombre de salari\u00e9s en France":"40000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"380000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Justice et affaires int\u00e9rieures - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres parlementaires, suivi de certains textes l\u00e9gislatifs et certains rapports parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Groupe a d\u00e9fini un code \u00e9thique et une charte sur le lobbying.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013\/2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"18000000"}},{"Nom":"ENR'CERT","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.enr-cert.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"rue de Chazelles","Code postal":"75017","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33182839956"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thibaut SAGUET (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thibaut SAGUET","Monsieur Johann MARGULIES"],"Objectif et mission":"ENR'CERT est une soci\u00e9t\u00e9 de services en efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, acteur du dispositif des Certificats d'\u00e9conomie d'\u00e9nergie.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2217","Nombre de salari\u00e9s en France":"30","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - Collectivit\u00e9s locales - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Politique r\u00e9gionale","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Projet de loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique par la croissance verte","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 9 750 000 et 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 9 750 000 et 10 000 000 Euros"},{"Nom":"COVEA","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 de Groupement d'Assurance Mutuelle (SGAM)","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.covea.eu","Adresse":{"Num\u00e9ro":"86","Voie":"Rue Saint-Lazare","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 55 50 67 27"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thierry DEREZ (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur St\u00e9phane COSS\u00e9"],"Objectif et mission":"COVEA est un groupement de mutuelles d'assurance qui couvre l'ensemble des produits d'assurance (non-vie et vie).","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2227","Nombre de salari\u00e9s en France":"23000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"3500","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi de l'ensemble des textes l\u00e9gislatifs et travaux de l'Assembl\u00e9e Nationale ayant un impact direct sur les activit\u00e9s d'assurance du groupe COVEA.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"16500000000"}},{"Nom":"SOLVAY Direction France","Acronyme":"SOLVAY","Statut l\u00e9gal":"Etablissement fran\u00e7ais","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.solvay.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"25","Voie":"rue de Clichy","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33140758000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Xavier DU COLOMBIER (Dr Affaires publiques)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Xavier DU COLOMBIER","Monsieur Claude COURARD","Monsieur Philippe CHAUVEAU","Monsieur Patrick CLERET","Monsieur Pascal JUERY"],"Objectif et mission":"Groupe international de chimie et mat\u00e9riaux qui fournit \u00e0 ses clients des produits et solutions de haute valeur ajout\u00e9e pour r\u00e9pondre aux enjeux d'un d\u00e9veloppement plus durable (r\u00e9duction \u00e9nergie, r\u00e9duction CO2)\nprincipaux march\u00e9s: automobile, a\u00e9ronautique, biens de consommation, \u00e9nergie, environnement, construction","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2229","Nombre de salari\u00e9s en France":"6100","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"24000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontre avec le pr\u00e9sident du groupe Chimie M. Yves Blein, accompagn\u00e9 de plusieurs membres de son groupe; rencontre \u00e0 sa demande de M. Roumegas sur le sujet substitution","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"SOLVAY a un code de conduite, largement insp\u00e9ri\u00e9 de celui de la Commission europ\u00e9enne, auquel les personnes adh\u00e8rent","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"NS"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"790000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Think Smartgrids","Statut l\u00e9gal":"association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.thinksmartgrids.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"6","Voie":"rue du 8 mai 1945","Code postal":"75010","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33142065250"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe MONLOUBOU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Val\u00e9rie-Anne LENCZNAR","Monsieur Olivier CHATILLON","Monsieur Philippe MONLOUBOU","Monsieur Olivier GRABETTE","Monsieur Serge SUBIRON"],"Objectif et mission":"Destin\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er une \"\u00e9quipe de France\" des R\u00e9seaux Electriques Intelligents (REI), l'association professionnelle Think Smartgrids a pour mission d\u2019aider la fili\u00e8re \u00e0 prendre sa place parmi les plus grands acteurs mondiaux, sur un march\u00e9 global estim\u00e9 \u00e0 30 milliards d\u2019euros. Gr\u00e2ce \u00e0 son action et \u00e0 l\u2019accompagnement qu\u2019elle propose, l\u2019association table sur la cr\u00e9ation d\u2019ici 2020 de 10 000 emplois directs en France, pour un chiffre d\u2019affaires de 6 milliards d\u2019euros dont 50 % \u00e0 l\u2019export.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2230","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"80","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Plan R\u00e9seaux Electriques Intelligents pilot\u00e9 par M. Dominique Maillard, alors pr\u00e9sident du Directoire de RTE.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Une charte \u00e9thique","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"500000","Budget financement cotisations":"500000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Prestataire r\u00e9alisant une veille juridique et documentaire (n\u00e9gociation du contrat en cours)"},{"Nom":"ARKEMA","Statut l\u00e9gal":"soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.arkema.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"420","Voie":"rue d'Estienne d'Orves","Code postal":"92705","Ville":"COLOMBES Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330149 00 80 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Michel DELABORDE (directeur g\u00e9n\u00e9ral d'ARKEMA France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur NICOLAS DE WARREN"],"Objectif et mission":"industrie chimique, mat\u00e9riaux avanc\u00e9s, adh\u00e9sifs","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2234","Nombre de salari\u00e9s en France":"7200","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"12000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"projet de loi sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique \/ dispositions relatives \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9\nprojet de loi pour la croissance et l'emploi \/ dispositions relatives \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le groupe ARKEMA a un code de conduite mondial en place depuis 2006, qui a \u00e9t\u00e9 refondu en 2015 et qui couvre les relations avec les autorit\u00e9s publiques dans les pays o\u00f9 il op\u00e8re; chaque salari\u00e9 doit attester annuellement l'avoir re\u00e7u et en avoir connaissance; \nle groupe a un m\u00e9diateur \u00e9thique; \nle groupe a une charte mondiale s\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9, environnement et qualit\u00e9","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"7700000000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Communication & Institutions"},{"Nom":"Michelin","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 en Commandite par Actions (SCA)","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.michelin.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"23","Voie":"place des Carmes","Code postal":"63040","Ville":"Clermont-Ferrand Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3304 73 32 20 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Dominique SENARD (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Armelle BALVAY","Monsieur Herv\u00e9 DEGUINE","Monsieur Alexander LAW","Monsieur Thierry MARTIN-LASSAGNE","Monsieur Emmanuel PUVIS DE CHAVANNES"],"Objectif et mission":"Le Groupe fabrique et commercialise des pneus pour tous types de v\u00e9hicules. Michelin propose \u00e9galement des services num\u00e9riques d\u2019aide \u00e0 la mobilit\u00e9, et \u00e9dite des guides touristiques, des guides h\u00f4tellerie et restauration, des cartes et des atlas routiers.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2235","Nombre de salari\u00e9s en France":"21104","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"85596","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"11","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat du Groupe Michelin agissent dans le respect des lignes-guides d'\u00e9thique du code d'\u00e9thique Michelin","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"19600000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"303000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Anthenor Public Affairs"},{"Nom":"Eco-Emballages","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.ecoemballages.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"50","Voie":"boulevard Haussmann","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33181690604"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe-Lo\u00efc JACOB (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Isma\u00ebl NEYME"],"Objectif et mission":"Eco-Emballages assure le pilotage du dispositif national de tri et de recyclage des emballages m\u00e9nagers mis en place dans le cadre de la Responsabilit\u00e9 Elargie des Producteurs (REP). Entreprise priv\u00e9e, agr\u00e9\u00e9e par l\u2019Etat, Eco-Emballages a une mission qui s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au b\u00e9n\u00e9fice du consommateur citoyen. Son objectif est de permettre aux entreprises adh\u00e9rentes d\u2019assurer leur obligation li\u00e9e \u00e0 la REP et de garantir l\u2019efficacit\u00e9 environnementale et sociale du dispositif \u00e0 un co\u00fbt optimis\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2237","Nombre de salari\u00e9s en France":"210","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- d\u00e9l\u00e9gation parlementaire dans le cadre du pourvoi d'Eco-Emballages suite \u00e0 la visite du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\n- 2 rencontres parlementaires organis\u00e9es par M&M et Rivington","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Iso9001\n- ARPP (Association professionnelle des Responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Equancy"},{"Nom":"ACIES CONSULTING GROUP","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.acies-cg.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"69","Voie":" rue de la R\u00e9publique","Code postal":"69002","Ville":"Lyon","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3304 78 92 40 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Patrick DUVARRY (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Franck DEBAUGE","Monsieur Laurent JAMES"],"Objectif et mission":"Conseil op\u00e9rationnel sp\u00e9cialis\u00e9 en Recherche et Innovation","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2238","Nombre de salari\u00e9s en France":"130","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Envoi de donn\u00e9es chiffr\u00e9es \/ information sur le Cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche (CIR) \u00e0 des d\u00e9put\u00e9s; \nDiffusion de L'Observatoire du Cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s; \nRendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s; \nR\u00e9ponse \u00e0 des questionnaires sur le Cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche \/ Auditions sur le CIR.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Doctrine ACIES Consulting Group : \n1 - Le respect rigoureux de la lettre et de l\u2019esprit des textes de loi; \n2 - Une critique intransigeante, constructive et argument\u00e9e des textes r\u00e9glementaires; \n3 - La doctrine s\u2019interdit de chercher \u00e0 interpr\u00e9ter les textes pour justifier une pratique donn\u00e9e; \n4 - Lorsque des choix sont possibles, la doctrine ACIES \u00e9claire les d\u00e9cisions d\u2019une mani\u00e8re impartiale; \n5 Des optimisations responsables et pragmatiques; \n6 - Un respect scrupuleux des deniers de l\u2019\u00c9tat; \n7 - Des pratiques professionnelles qui donnent la priorit\u00e9 aux clients","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"Juin 2012-Juin 2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":" Interel France (cabinet de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 dans le domaine des affaires publiques et des activit\u00e9s de Lobbying)"},{"Nom":"Association des Conseils en Propri\u00e9t\u00e9 Industrielle","Acronyme":"ACPI","Statut l\u00e9gal":"association","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.acpi.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"13","Voie":"rue du Quatre-Septembre","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 53 21 90 89"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guillaume DE LA BIGNE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Guillaume DE LA BIGNE","Monsieur Pierre-Louis D\u00e9SORMI\u00e8RE"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats des dirigeants de cabinets de conseil en propri\u00e9t\u00e9 industrielle","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2315","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Veille","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"D\u00e9ontologie \u00e9dict\u00e9e par le code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle\r\nCharte nationale qualit\u00e9 des cabinets de CPI","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"95000","Budget financement cotisations":"80000","Budget financement autres":"15000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"AleVia Conseil"},{"Nom":"ESCAL Consulting","Acronyme":"E Consulting","Statut l\u00e9gal":"SARL","Site internet":"www.escalconsulting.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"rue d'Anjou","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144949560"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Louis  DAVIN (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Louis DAVIN","Madame Karine BERTHIER","Madame Maja JOKIC-TAILLEUX","Madame S\u00e9verine OGER","Madame Mathilde ROCHE"],"Objectif et mission":"ESCAL Consulting est un cabinet conseil en strat\u00e9gie qui accompagne en France et \u00e0 l'international des start-up, des PME, des ETI et des grands comptes.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2316","Nombre de salari\u00e9s en France":"15","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"15","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"14","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Sollicitation de parlementaires pour pr\u00e9senter des secteurs \u00e0 forts enjeux \u00e9conomiques, sociaux, sant\u00e9, technologies, seniors, agriculture ou d\u00e9veloppement durable\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code d'Ath\u00e8nes\r\nCode de d\u00e9ontologie des attach\u00e9s de presse\r\nCode de Lisbonne","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 800 000 et 900 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 800 000 et 900 000 Euros"},{"Nom":"Regards Citoyens","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.regardscitoyens.org\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"chemin Tricou","Code postal":"31200","Ville":"Toulouse","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33681880298 \/ 683823466 \/ 607060907 \/ 659070845"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur n\u00e9ant N\u00e9ANT (Conseil d'administration coll\u00e9gial partageant la responsabilit\u00e9 juridique)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Christophe BOUTET","Monsieur David GAYOU","Monsieur Fran\u00e7ois MASSOT","Monsieur Tangui MORLIER","Monsieur Benjamin OOOGHE-TABANOU"],"Objectif et mission":"Notre association, transpartisane, a pour objet de renforcer l'\u00e9ducation et l'engagement civique en promouvant par la pratique le libre acc\u00e8s aux donn\u00e9es publiques et leur r\u00e9utilisation, notamment pour des usages citoyens ou de valorisation des institutions.\r\n\r\nL'association entend notamment r\u00e9aliser les objectifs suivants : cr\u00e9er des outils citoyens de valorisation et d'\u00e9valuation des politiques publiques et de l'action publique : promouvoir les licences libres et les formats ouverts pour les donn\u00e9es publiques ; ...\r\nLes statuts de l'association sont disponibles en ligne :\r\nhttp:\/\/www.regardscitoyens.org\/documents\/RegardsCitoyens-Statuts-v2.pdf","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2323","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Gouvernance - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"11","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"En 2013, Regards Citoyens s'est investi dans 3 plaidoyers aupr\u00e8s des parlementaires :\r\n- \u00e9tablissement d'un registre obligatoire des lobbyistes permettant de tracer les d\u00e9penses et actions des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats (rencontres vice-pr\u00e9sident et d\u00e9ontologue, propositions lois transparence) ;\r\n\r\n- conflits d'int\u00e9r\u00eats et d\u00e9ontologie de la vie politique : propositions pour les projets de lois pour la Transparence de la vie Politique ;\r\n- ouverture des donn\u00e9es parlementaires, votes, d\u00e9l\u00e9gations, ...\r\nL'ensemble des plaidoyers et amendements propos\u00e9s est rendu public \u00e0 tous en ligne \u00e0 l'adresse suivante : http:\/\/www.regardscitoyens.org\/documents\/notes\/","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'article 9 des statuts de Regards Citoyens encadre la gestion des conflits d'int\u00e9r\u00eats : \r\n\"Un membre ne peut prendre part \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration ou un vote lorsque ceux-ci portent sur une d\u00e9cision relative \u00e0 une autre structure dont il est membre, salari\u00e9 ou avec laquelle il entretient des liens d'int\u00e9r\u00eats.\"\r\n\"Les administrateurs d\u00e9clarent publiquement leurs int\u00e9r\u00eats actuels et des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es. Le mod\u00e8le et le mode de d\u00e9claration des int\u00e9r\u00eats est d\u00e9fini par le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\"","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"N\u00e9ant"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"N\u00e9ant"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"3380","Budget financement public":"2570","Budget financement dons":"540","Budget financement autres":"270"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"200","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"L'essentiel des c\u00f4uts associables \u00e0 nos plaidoyers consiste en du temps humain consacr\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9voles ainsi qu'aux quelques d\u00e9penses de communication, d'\u00e9lectricit\u00e9 ou de frais d'acc\u00e8s \u00e0 internet pour assurer notre veille, r\u00e9diger nos plaidoyers et les faire parvenir aux parlementaires. Quelques d\u00e9penses occasionnelles de timbres ou d\u00e9placements peuvent \u00e9galement \u00eatre comptabilis\u00e9es.\r\nLe d\u00e9tail des comptes de l'association est publi\u00e9 en ligne :\r\nhttp:\/\/www.nosdonnees.fr\/dataset\/comptes-de-lassociation-regards-citoyens"},{"Nom":"Association Fran\u00e7aise des Conseils en Lobbying et Affaires Publiques","Acronyme":"AFCL","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.afcl.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"9","Voie":"rue de Villersexel","Code postal":"75007","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 53 63 14 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alexandre  DE MONTESQUIOU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pascal TALLON (VICE-PR\u00e9SIDENT)","Madame Capucine FANDRE (VICE-PR\u00e9SIDENTE)","Monsieur Nicolas BOUVIER (VICE-PR\u00e9SIDENT)","Monsieur Fabrice ALEXANDRE (SECR\u00e9TAIRE G\u00e9N\u00e9RAL)","Madame Florence MAISEL (TR\u00e9SORI\u00e8RE)"],"Objectif et mission":"L'Association des Conseils en Lobbying et Affaires Publiques (AFCL), fond\u00e9e en 1991, rassemble autour d\u2019une charte de d\u00e9ontologie qui fut l\u2019une des toutes premi\u00e8res en Europe la plupart des cabinets de conseil en lobbying exer\u00e7ant en France (aujourd\u2019hui 39 professionnels issus de 30 entreprises). L\u2019association rassemble et repr\u00e9sente les professionnels aupr\u00e8s des Pouvoirs Publics fran\u00e7ais et des institutions de l'Union Europ\u00e9enne. Elle promeut aupr\u00e8s des entreprises la comp\u00e9tence, le professionnalisme et la d\u00e9ontologie des membres de l'AFCL. Enfin elle assume une mission p\u00e9dagogique d\u2019explication du  fonctionnement et de l\u2019utilit\u00e9 sociale de la profession dans les universit\u00e9s et les grandes \u00e9coles, aupr\u00e8s des centres de formation et dans les m\u00e9dias.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2327","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Gouvernance","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Audition par le Pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation charg\u00e9e des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats et des groupes d'\u00e9tude (Christophe SIRUGUE)\r\nSuivi de la mise en application des dispositions concernant le registre des repr\u00e9sentants d\u2019int\u00e9r\u00eats\r\nSuivi des travaux du D\u00e9ontologue\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Tous les membres de l\u2019AFCL s\u2019engagent \u00e0 respecter la charte de l\u2019AFCL, laquelle int\u00e8gre notamment, par principe, le respect de tous les codes de conduite des institutions, dont celui de l\u2019Assembl\u00e9 nationale. La charte de l\u2019AFCL peut \u00eatre consult\u00e9e en suivant ce lien :\r\nhttp:\/\/www.afcl.net\/wp-content\/uploads\/2014\/08\/CP-AFCL-Charte-de-d\u00e9ontologie-10-juillet-2014.pdf \r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"15600","Budget financement cotisations":"15600"}},{"Nom":"SMART CYCLE","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.smartcycle.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"30","Voie":"rue du Docteur Jean Fiolle","Code postal":"13006","Ville":"Marseille","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33695061550"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Daniel VANETTI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Daniel VANETTI"],"Objectif et mission":"L'association doit permettre \u00e0 ses membres de d\u00e9velopper et r\u00e9pandre des solutions locales de valorisation et r\u00e9emploi des rebuts et d\u00e9chets urbains. Elle contribue \u00e0 la propret\u00e9 des villes par le d\u00e9veloppement de solutions innovantes et collaboratives et permet l'optimisation de la collecte des d\u00e9chets. L'association doit aider par tous les moyens la concr\u00e9tisation technique des solutions invent\u00e9es telles que le Recyclage Participatif, la formation des parties prenantes, la mise en relation entre les experts et citoyens et la sensibilisation autour des dites probl\u00e9matiques.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2721","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Collectivit\u00e9s locales - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"L'association est entr\u00e9 en contact avec les institutions en charge de la collecte et du traitement des d\u00e9chets telles que certaines mairies, communaut\u00e9s de communes et m\u00e9tropoles (Aix-en-provence, Marseille, Nice, Sophia, Toulouse...) dans le but d'\u00e9tablir des partenariats et de faire \u00e9voluer les pratiques et r\u00e8gles locales en mati\u00e8re de r\u00e9cup\u00e9ration et r\u00e9emploi d'objets, notamment de rejets sauvages sur la voie publique.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Oui, charte de conduite de l'association","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes physiques (\u00e9tudiants, entrepreneurs, chercheurs...)"},"Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Non"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"38000","Budget financement dons":"37890","Budget financement cotisations":"110"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"11000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Nous avons au d\u00e9but du projet fait appel \u00e0 un cabinet de Relations Publiques et comptons courant 2016 faire appel \u00e0 un cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 en droit public.","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Les principales charges financi\u00e8res d\u00e9di\u00e9es \u00e0 cette activit\u00e9 en 2015 f\u00fbrent les frais de d\u00e9veloppement partenarial tels que les d\u00e9placements et h\u00e9bergements afin de rencontrer les repr\u00e9sentant et \u00e9lus des mairies et collectivit\u00e9s afin d'envisager des partenariats.\r\nCourant 2016 ces frais augmenteront avec l'intensification des d\u00e9marches et de nouveaux frais en termes de conseil notamment juridique."},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration des Tuiles et Briques","Acronyme":"FFTB","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel (titre 1er du livre IV du code du travail)","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"ww.fftb.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"17","Voie":"rue Letellier","Code postal":"75015","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 44 37 07 22"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre JONNARD (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Herv\u00e9 PETARD","Madame Isabelle DORGERET","Monsieur Thierry VOLAND"],"Objectif et mission":"La mission de la FFTB est la d\u00e9fense et le promotion des fabricants de Tuiles et Briques et  des mat\u00e9riaux de construction en terre cuite.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2722","Nombre de personnes":"8","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - Emploi - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi de diff\u00e9rents projets de loi  (Transition Energ\u00e9tique et Croissance verte, tous sujets relatifs \u00e0 la construction, lois de finances)","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite du registre du Parlement Europ\u00e9en","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"1499744","Budget financement public":"9199","Budget financement cotisations":"1142646","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"244149","Budget financement autres":"103750"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Interel"},{"Nom":"Human Value Development Consulting","Acronyme":"HV_DC","Statut l\u00e9gal":"SARL Capital 8000 \u20ac","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.mediasource.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"43","Voie":"rue Marius Aufan","Code postal":"92300","Ville":"Levallois Perret","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330140893997"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Vincent DOR (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Vincent DOR","Monsieur Jos\u00e9-Maria PUJOL DE SALAS","Monsieur Antonio FIORI"],"Objectif et mission":"1- Aider les entreprises et les institutions Fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes dans la promotion de leur image, de leur savoir faire et de leurs partis pris en france et \u00e0 l'Etarnger.\r\n2- D\u00e9velopper les partenariats Publique\/Priv\u00e9 ainsi que la communication entre les Elus de la R\u00e9publique et les Acteurs Priv\u00e9s.\r\n3- Apporter conseil et formation \u00e0 nos clients dans le stricte cadre de notre code de d\u00e9ontologie.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2724","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - H\u00f4tellerie, restauration - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Promotion de partenariats avec des pays hors UE.\r\nPrise d'informations afin de bien orienter la strat\u00e9gie de nos clients en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et de cr\u00e9ation de valeur.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Toutes nos missions douvent r\u00e9pondre aux exigeances d\u00e9ontologiques suivantes :\r\n1- Respect des Lois, D\u00e9cr\u00e9ts et R\u00e8glements de la r\u00e9publique Fran\u00e7aises.\r\n2- Respect des dipositions de la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne.\r\n3- Respect de la D\u00e9claration Universelle des Droits de l'Homme et du Citoyen.\r\n4- Respect de l'Environnement et du Principe de D\u00e9veloppemnt Durable et de Responsabilit\u00e9 Environnementale.","Noms des cliens":"LUMINANCE France, Municipio de Mayag\u00fbez (Puerto Rico), Cruceros To Go, Groupe Bollor\u00e9, Iguana.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"01\/01\/2015 au 31\/12\/2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 150 000 et 200 000 Euros","Secteurs":{"Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Presse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Recherche":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 150 000 et 200 000 Euros"},{"Nom":"Mots-Cl\u00e9s","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.motscles.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"15","Voie":"rue de Madrid","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 40 23 99 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Rapha\u00ebl HADDAD (Directeur)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Th\u00e9o FATS\u00e9AS","Monsieur Charles MINTZ"],"Objectif et mission":"Mots-Cl\u00e9s accompagne ses clients en mati\u00e8re d'affaires publiques, de relations presse, d'expression publique, de communication digitale et de communication de crise. \r\nA ce jour, le cabinet a deux missions : \r\nFaire valoir l'excellence op\u00e9rationelle comme levier pour le redressement comp\u00e9titif de l'industrie fran\u00e7aise. \r\nPromouvoir le bien manger comme meilleure r\u00e9ponse au d\u00e9veloppement de la malbouffe en France. \r\n\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2725","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Prise de contact avec des d\u00e9put\u00e9s membre de groupes d'\u00e9tudes industriels. \r\n- Pr\u00e9sentation de l'\u00e9xcellence op\u00e9rationnalle devant le groupe d'\u00e9tudes industrie m\u00e9canique ((19\/11\/2014)\r\n- Organisation d'une remise de prix sur la th\u00e9matique du bien manger au S\u00e9nat (10\/11\/2015)","Noms des cliens":"- OPEO conseil\r\n- festival Gastronomades","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"163241","Tranche":"Entre 150 000 et 200 000 Euros","Secteurs":{"Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 150 000 et 200 000 Euros"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des M\u00e9tiers de l'Incendie","Acronyme":"FFMI","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ffmi.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"39","Voie":"rue Louis Blanc","Code postal":"92400","Ville":"Courbevoie","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147176303"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur R\u00e9gis COUSIN (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Romain CANLER"],"Objectif et mission":"La FFMI a pour but de repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats des entreprises de la fili\u00e8re S\u00e9curit\u00e9 Incendie. Elle diffuse de l'information p\u00e9dagogique concernant la s\u00e9curit\u00e9 incendie.\r\nElle participe aux travaux d'\u00e9laboration des normes et de la r\u00e9glementation.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2726","Nombre de personnes":"6","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Industrie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres avec des parlementaires concernant des actions de sensibilisation sur la s\u00e9curit\u00e9 domestique.\r\nOrganisation de tables-rondes sur la s\u00e9curit\u00e9 civile.\r\nActions de communication avec des \u00e9lus pour la promotion de la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte de concurrence de la FFMI","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"831000","Budget financement cotisations":"811000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"20000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"ALQUIER Communication"},{"Nom":"OGMIOS Consulting SARL","Acronyme":"OGMIOS Consulting","Statut l\u00e9gal":"SARL - Siret : 792 514 432 00014","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"NEANT","Adresse":{"Num\u00e9ro":"38","Voie":"rue de Berri","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)4 86 40 84 99"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Henri GONTARD (G\u00e9rant - associ\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Henri GONTARD","Monsieur Bernard BOULEIGE","Madame Anne GOYER"],"Objectif et mission":"Accompagnement institutionnel. Strat\u00e9gie de communication pour les entit\u00e9s publiques et entreprises. Analyses et prospectives en politique publiques, accompagnement \u00e0 la mise en \u0153uvre des r\u00e9formes r\u00e9glementaires. Analyse de march\u00e9. \u00c9valuation des politiques publiques. Analyse des processus budg\u00e9taires. Veille r\u00e9glementaire. Intelligence \u00e9conomique et strat\u00e9gique. M\u00e9c\u00e9nat artistique et sportif.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2727","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Arts et culture - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - D\u00e9fense, armement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Politique r\u00e9gionale - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Accompagnement de notre client, l'entreprise Razel-Bec Travaux Publics, aupr\u00e8s de plusieurs parlementaires, \u00e9lus, et repr\u00e9sentant d'Entreprises Publiques Locales ; ceci pour \u00e9changer autour de la loi SEMOP, ses objectifs, les besoins de la puissance publique, et les champs d'application de la loi.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Au code de conduite contractuel sign\u00e9 avec RAZEL-BEC rappelant la r\u00e9glementation en vigueur.","Noms des cliens":"RAZEL-BEC TRAVAUX PUBLICS\r\nSiret : 56213603600810\r\n1111, Avenue Justin Bec\r\n34 680 St Georges d'Orques","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"B\u00e2timent":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"NEANT"},{"Nom":"f\u00e9d\u00e9ration des entreprises de portage salarial","Acronyme":"FEPS","Statut l\u00e9gal":"Association de loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.syndicatportagesalarial.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"149","Voie":"Avenue du Maine","Code postal":"75014","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33185732515"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guillaume CAIROU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Guillaume CAIROU","Monsieur Paul VIELAJUS"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'initiative des principaux acteurs du march\u00e9, la FEPS a pour vocation de repr\u00e9senter l'ensemble des acteurs du secteur du portage salarial, dans sa plus grande diversit\u00e9, et au sens le plus large, quels que soient les modes d'exercice, les m\u00e9tiers repr\u00e9sent\u00e9s, les tailles de soci\u00e9t\u00e9s et la couverture g\u00e9ographique.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2728","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - B\u00e2timent, travaux publics - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Aucune, association cr\u00e9\u00e9e fin 2015.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les membres de la f\u00e9d\u00e9ration sont tenus de respecter la Charte du portage salarial","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"RM Conseil"},{"Nom":"CONSEIL NATIONAL DES COURTIERS DE MARCHANDISES ASSERMENT\u00c9S","Acronyme":"CNCMA","Statut l\u00e9gal":"Etablissement Public","Site internet":"www.courtiers-assermentes.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"rue du Louvre","Code postal":"75001","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 42 33 16 81"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Claude FREYERMUTH (Pr\u00e9sident du CNCMA)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Eric AYAIDIA"],"Objectif et mission":"Le Conseil National des Courtiers de Marchandises Asserment\u00e9s est charg\u00e9 de la promotion et de la sauvegarde de la profession de Courtier de Marchandises Asserment\u00e9s au niveau national.\r\nLe CNCMA organise chaque ann\u00e9e l'examen d'aptitude \u00e0 la profession en lien avec ses minist\u00e8res de tutelle (Justice et Commerce).\r\nIl \u00e9tablit chaque ann\u00e9e les listes de CMA inscrits pr\u00e8s les Cours d'Appel.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2729","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres avec les minist\u00e8res de tutelle et notamment des conseillers du Ministre Emmanuel Macron.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le r\u00e8glement int\u00e9rieur du CNCMA","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"120000","Budget financement cotisations":"70000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"30000","Budget financement autres":"20000"}},{"Nom":"Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs, Compositeurs et Editeurs de Musique","Acronyme":"Sacem","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e \u00e0 but non lucratif","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sacem.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"225","Voie":"Avenue Charles de Gaulle","Code postal":"92528","Ville":"Neuilly-sur-Seine Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33147154715"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-No\u00ebl TRONC (Directeur g\u00e9n\u00e9ral-G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Blaise MISTLER"],"Objectif et mission":"Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs, Compositeurs et Editeurs de Musique, soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 but non lucratif d\u00e9tenue et g\u00e9r\u00e9e par ses membres dont la mission principale consiste \u00e0 collecter les droits d'auteur en France et de les redistribuer aux cr\u00e9ateurs fran\u00e7ais et du monde entier","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2730","Nombre de salari\u00e9s en France":"1347","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Participation \u00e0 des auditions parlementaires en commission et aupr\u00e8s de missions d'information et d'\u00e9valuation, rencontres individuelles aupr\u00e8s des parlementaires.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Membre du registre de transparence du S\u00e9nat et des institutions europ\u00e9ennes; Membre de l'ARPP, Association professionnelle des responsables des Relations avec les Pouvoirs Publics","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Le montant indiqu\u00e9 en page 6 est celui des droits collect\u00e9s, la Sacem \u00e9tant une soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 but non lucratif"},{"Nom":"Wikim\u00e9dia France","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"wikimedia.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40","Voie":"rue de Cl\u00e9ry","Code postal":"75002","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 42 36 97 72"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Nathalie MARTIN (Directrice ex\u00e9cutive)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Nathalie MARTIN","Madame Myriam BERARD","Monsieur Cyrille BERTIN","Monsieur Christophe HENNER","Monsieur Emeric VALLESPI"],"Objectif et mission":"Soutenir en France la diffusion livre de la connaissance et les projets (comme Wikipedia) h\u00e9berg\u00e9s par la Wikimedia Foundation. Elle regroupe les utilisateurs et des participants des projets Wikimedia. Nous intervenons \u00e9galement aupr\u00e8s des m\u00e9dias fran\u00e7ais et du public.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2731","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - \u00c9ducation, enseignement, formation","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres de d\u00e9put\u00e9s et auditions pour le projet de loi \"pour une R\u00e9publique num\u00e9rique\" pour y introduire une notion sur les communs de la connaissance et la libert\u00e9 de panorama.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises, associations, collectivit\u00e9s locales"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"9","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Biblioth\u00e8que nationale et universitaire de Strasbourg, Co-construire de nouveaux savoirs, Domedia, G\u00e9n\u00e9rations solutions, ITdistri, Mother production, Ordimatic, Salon Bruno Delinotte, CENA16"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"1165037","Budget financement public":"5000","Budget financement dons":"409275","Budget financement cotisations":"10976","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"94"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"38800","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Olivier Hugot, avocat, occasionnellement pour des notes et avis juridiques"},{"Nom":"adValorem Affaires Publiques - Arnaud Decker Conseil","Acronyme":"adValorem Affaires Publiques","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.adValoremAffairesPubliques.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"83","Voie":"rue Jules Guesde","Code postal":"92300","Ville":"Levallois-Perret","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 84 02 11 18"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Arnaud DECKER (Directeur Associ\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Arnaud DECKER","Monsieur Matis PELLERIN"],"Objectif et mission":"adValorem Affaires Publiques est un cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 dans les relations institutionnelles cr\u00e9\u00e9 en 2014 qui accompagne ses clients (entreprises, collectivit\u00e9s, associations professionnelles) dans la r\u00e9flexion, la conception et le d\u00e9ploiement de leur strat\u00e9gie institutionnelle.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2732","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Consommation et concurrence - Gouvernance - Presse, \u00e9dition - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Prise de contacts, r\u00e9daction d'argumentaires, de notes et de projets de courriers pour le compte des clients, pr\u00e9paration d'auditions.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le cabinet respecte un cadre d\u00e9ontologique strict en ad\u00e9quation avec les r\u00e8gles en vigueur dans la profession. Il se conforme notamment aux termes de la charte de l'AFCL (Association Fran\u00e7aise des Conseils en Lobbying et Affaires Publiques), sans toutefois pouvoir signer cette derni\u00e8re - l'adh\u00e9sion \u00e0 l'AFCL et \u00e0 sa charte requ\u00e9rant un exercice de la profession d'au moins trois ans.","Noms des cliens":"beIN SPORTS, Portland Communications, Microsoft","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 100 000 et 150 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Audiovisuel":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Presse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 100 000 et 150 000 Euros"},{"Nom":"FEDERATION NATIONALE DES CAISSES D'EPARGNE","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.federation.caisse-epargne.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"rue Masseran","Code postal":"75007","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33144385050"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Florence RAINEIX (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame S\u00e9verine DE COMPREIGNAC"],"Objectif et mission":" - participer \u00e0 la d\u00e9finition des orientations strat\u00e9giques du r\u00e9seau Caisses d'Epargne\r\n - accompagner et former les repr\u00e9sentants de soci\u00e9taires\r\n - d\u00e9finir, coordonner et promouvoir les actions de Responsabilit\u00e9 sociale des Caisses d'Epargne","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/2733","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous parlementaires\r\nAuditions","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"17","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Caisse d'Epargne Alsace ; CE Aquitaine Poitou-Charentes ; CE Auvergne et Limousin, ; CE Bourgogne Franche-Comt\u00e9 ; CE Bretagne Pays de Loire ; CE C\u00f4te d'Azur ; CE Ile-de-France ; CE Languedoc Roussillon ; CE Loire Centre ; CE Loire Dr\u00f4me Ard\u00e8che ; CE Lorraine Champagne-Ardenne ; CE Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es ; CE Nord France Europe ; CE Normandie ; CE Picardie ; CE Provence-Alpes-Corse ; CE Rh\u00f4ne Alpes \r\n"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"-","Budget global":"8000000","Budget financement cotisations":"8000000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"E2L Consulting"},{"Nom":"Mutuelle d'Assurance des Instituteurs de France","Acronyme":"MAIF","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 d'assurance mutuelle \u00e0 cotisations variables","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.maif.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"200","Voie":"rue Salvador Allende","Code postal":"79038","Ville":"Niort cedex 9","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33(0)5 49 73 74 75"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Dominique MAHE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Jos\u00e9pha LE REST","Monsieur St\u00e9phane TISSERAND","Monsieur Guillaume ALLENET"],"Objectif et mission":"Le groupe MAIF propose des solutions d'assurance auto-habitation, assurance-vie, sant\u00e9-pr\u00e9voyance, \u00e9pargne, services au quotidien. La mutuelle assure les personnels de l'enseignement non confessionnel, du secteur de la recherche, de la culture et des loisirs, les collectivit\u00e9s sans but lucratif ainsi que leurs salari\u00e9s oeuvrant dans les domaines du sport, du handicap, de l'action sociale et de l'humanitaire. Sa filiale d'assurance dommage, Filia MAIF, accueille tous ceux qui, du fait des dispositions statutaires, ne peuvent acc\u00e9der \u00e0 la mutuelle mais partagent ses valeurs.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316210","Nombre de salari\u00e9s en France":"7000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La MAIF s'est impliqu\u00e9e plus particuli\u00e8rement lors des discussions des projets de loi relatifs \u00e0 la r\u00e9gulation des activit\u00e9s bancaires, consommation et \u00e9conomie sociale et solidaire via des rencontres avec quelques d\u00e9put\u00e9s et la diffusion d'argumentaires. Elle a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 deux conf\u00e9rences organis\u00e9es \u00e0 la Maison de la Chimie sur ces deux derniers projets de loi.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La MAIF a publi\u00e9 en 2009 une charte \u00e9thique intitul\u00e9e \"La MAIF et les pouvoirs publics\" astreignant les membres du service des Relations Institutionnelles ou tout autre repr\u00e9sentant de la mutuelle \u00e0 se conformer aux r\u00e8glements des assembl\u00e9es, \u00e0 la transparence et \u00e0 l'honn\u00eatet\u00e9 des informations diffus\u00e9es, etc.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"3365000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"240000"},{"Nom":"TOTAL S.A.","Acronyme":"TOTAL","Statut l\u00e9gal":"S.A.","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.total.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"Place Jean Millier - La D\u00e9fense 6","Code postal":"92078","Ville":"Paris La D\u00e9fense Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 47 44 45 46"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Patrick POUYANN\u00e9 (Pr\u00e9sident Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fran\u00e7ois NAHAN"],"Objectif et mission":"Recherche\r\nProduction d'hydrocarbures p\u00e9trole et gaz\r\nDistribution produits p\u00e9troliers\r\nRaffinage et Chimie\r\nEnergies nouvelles","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316197","Nombre de salari\u00e9s en France":"35 000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"55 000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Arts et culture - Commerce, distribution - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"35 000","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions sur les th\u00e8mes suivants : \r\nEnergie-climat, Impact \u00e9conomique mondial de l'exploitation des hydrocarbures, Nouvelles donn\u00e9es de la g\u00e9opolitique de l'\u00e9nergie, Pays \u00e9mergents Asie du Sud-est, PLF, PPL, PJL ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de conduite TOTAL\r\nCharte \u00e9thique du Lobbying\r\nCharte ARPP","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"150000000000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Conf\u00e9d\u00e9ration nationale du Cr\u00e9dit Mutuel","Acronyme":"CNCM","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.creditmutuel.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"88","Voie":"Rue Cardinet","Code postal":"75017","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 53488773"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur PASCAL DURAND (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Philippe MORVAN","Monsieur G\u00e9rard LESEUL"],"Objectif et mission":"Une banque de d\u00e9tail de proximit\u00e9\r\nAvec ses filiales, Beobank, CIC, Cofidis, Fortuneo, Targobank... le groupe Cr\u00e9dit Mutuel constitue un r\u00e9seau de pr\u00e8s de 6 000 points de vente. Le groupe met son expertise dans tous les m\u00e9tiers de la finance au service de 30,1 millions de clients et de ses 7,7 millions de soci\u00e9taires.\r\nLe groupe  Cr\u00e9dit Mutuel d\u00e9tient en France 15 % du march\u00e9 des d\u00e9p\u00f4ts et 17 % du march\u00e9 des cr\u00e9dits distribu\u00e9s par les banques.\r\n- acteur majeur du financement de l\u2019habitat\r\n- 1er bancassureur en Iard \r\n- 3e en Europe pour le cr\u00e9dit \u00e0 la consommation\r\n- banquier d\u2019un professionnel sur trois\r\n- premi\u00e8re banque partenaire des associations\r\n- l\u2019autre banque de l\u2019agriculture\u2026\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316187","Nombre de salari\u00e9s en France":"73000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"8000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi des travaux parlementaires li\u00e9s aux lois Sapin2, loi  bancaire,  loi consommation, loi ESS, les lois de finances, PLFR....\r\nParticipation \u00e0 des auditions.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Adh\u00e9rents \u00e0 l'ARPP qui a d\u00e9velopp\u00e9 et publi\u00e9 ses r\u00e8gles de d\u00e9ontologie.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Rohde Public Policy SPRL","Acronyme":"RPP","Statut l\u00e9gal":"SPRL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.rpp-group.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"25","Voie":"rue de Penthievre","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0145636698"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Marc-Angelo BISOTTI (g\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Salom\u00e9 CHELLI","Madame Nina M\u00e9LENNEC","Madame Claire RICHAUD"],"Objectif et mission":"Rohde Public Policy est un cabinet de conseil en affaires publiques sp\u00e9cialis\u00e9 dans les questions de sant\u00e9, de nutrition, de recherche et innovation et d\u2019affaires sociales. \r\nLes principales missions du cabinet consistent en la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement de politiques publiques. L\u2019objectif est de d\u00e9velopper des sujets au niveau politique en assurant la prise en compte des opinions d\u2019experts et de parties prenantes dans la d\u00e9finition des politiques. Notre mission est d\u2019engager une coop\u00e9ration entre preneurs de d\u00e9cisions et leaders d\u2019opinion sur de nouvelles approches politiques et nouveaux sujets afin de produire conjointement du consensus politique et d\u2019am\u00e9liorer le contexte r\u00e9glementaire sur la base d\u2019\u00e9l\u00e9ments scientifiques. \r\nDans cette perspective, RPP construit des partenariats de long terme avec des scientifiques de renom, des d\u00e9cideurs politiques et d\u2019autres parties prenantes \u00e0 travers l\u2019Europe et au sein des Etats-Membres, assurant ainsi une connexion entre les niveaux europ\u00e9en et nationaux. \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316179","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Finances sociales - Handicap - Jeunesse - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- organisation d'\u00e9v\u00e8nements et colloques\r\n- rdv parlementaires\r\n- r\u00e9daction de notes de positions\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"En tant que membre d'EPACA, RPP est signataire de la charte EPACA Charter ","Noms des cliens":"- Abbott Laboratories\r\n- TerumoBCT\r\n- Shire\r\n- Bristol-Myers Squibb","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 100 000 et 150 000 Euros","Secteurs":{"Sant\u00e9":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 100 000 et 150 000 Euros"},{"Nom":"Pernod Ricard","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.pernod-ricard.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"Place des Etats-Unis","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 41 00 41 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alexandre RICARD (Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent SCHEER","Madame Patricia GABORIEAU","Monsieur Bruno GOIMIER","Monsieur Armand HENNON"],"Objectif et mission":"Vins ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316177","Nombre de salari\u00e9s en France":"2 700","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"18 424","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"En 2015 et 2016, le groupe Pernod Ricard a sollicit\u00e9 des rendez-vous aupr\u00e8s de d\u00e9put\u00e9s sur les projets et propositions de lois concernant son activit\u00e9.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de l'association professionnelle des responsables des relations avec les pouvoirs publics (ARPP) \r\nLobbying guidelines Pernod Ricard \r\nD\u00e9claration commune des entreprises membres de Transparency International France sur le lobbying","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"01\/07\/2015 - 30\/06\/2016"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"8 558 000 000","Tranche":"Entre 8 500 000 et 8 750 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 8 500 000 et 8 750 000 Euros","Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"66 730","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Image 7","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Adh\u00e9rent \u00e0 Transparency International France"},{"Nom":"Alpiq Energie France","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Adresse":{"Num\u00e9ro":"127","Voie":"avenue Charles de Gaulle","Code postal":"92521","Ville":"Neuilly sur Seine","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153438420"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Olivier PUIT (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur G\u00e9ry LECERF"],"Objectif et mission":"Le groupe Alpiq est le 1er \u00e9nerg\u00e9ticien suisse \u00e0 orientation europ\u00e9enne, actif dans la production, la vente et le n\u00e9goce d'\u00e9nergie ainsi que dans les services \u00e9nerg\u00e9tiques. Alpiq Energie France SAS, fournisseur d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz naturel, est pr\u00e9sent en France depuis 2002. Il propose \u00e9galement des offres d'efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et d'agr\u00e9gation de capacit\u00e9s d'effacement et de production. Alpiq est \u00e9galement un acteur de l'\u00e9quilibre \u00e9lectrique fran\u00e7ais avec un parc de production compos\u00e9 d'\u00e9olien, d'hydro\u00e9lectricit\u00e9, de nucl\u00e9aire (consortium CNP).","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316168","Nombre de salari\u00e9s en France":"40","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"8000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Suivi des travaux de la Commission des affaires \u00e9conomiques en mati\u00e8re d'\u00e9lectricit\u00e9 et de gaz\r\n- Suivi de la proposition de loi visant \u00e0 pr\u00e9parer la transition vers un syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique sobre, des PLF etPLFR, du projet de loi Consommation, du PLTECV\r\n- Auditions dans le cadre du rapport d'information sur l'hydro\u00e9lectricit\u00e9, du rapport d'information sur l'effacement, du rapport d'application sur la LTECV","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Respect des principes de conduite du groupe Alpiq et adh\u00e9sion \u00e0 titre personnel \u00e0 la charte \u00e9thique fix\u00e9e pour les membres de l'association BASE (www.reseaubase.fr)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Airbnb Frane ","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.airbnb.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"rue de Montyon","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0659001313"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Nicolas FERRARY (Directeur Airbnb France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Juliette LANGLAIS"],"Objectif et mission":"Fonde\u0301e en aou\u0302t 2008, Airbnb est une plateforme communautaire base\u0301e sur la confiance qui permet de proposer des logements uniques, de les de\u0301couvrir et de les re\u0301server, en ligne, sur un te\u0301le\u0301phone mobile ou une tablette. Airbnb offre des expe\u0301riences de voyage exceptionnelles, a\u0300 tous les prix, dans plus de 34 000 villes et 190 pays. Dote\u0301 d\u2019un service client de qualite\u0301 exceptionnelle et anime\u0301 par une communaute\u0301 d\u2019utilisateurs en croissance, Airbnb donne aux ho\u0302tes le moyen le plus simple de comple\u0301ter leurs revenus en partageant leur logement en le proposant a\u0300 des millions de voyageurs a\u0300 travers le monde.\r\n\r\nEn une anne\u0301e entre septembre 2014 et ao\u00fbt 2015, les ho\u0302tes et les voyageurs Airbnb ont contribue\u0301 a\u0300 l\u2019e\u0301conomie franc\u0327aise a\u0300 hauteur de 2,5 milliards d\u2019euros, correspondant a\u0300 13 300 emplois et permis aux ho\u0302tes des 13 re\u0301gions de France de conserver leur logement.\r\nQuelques donne\u0301es cle\u0301s:\r\n\u2022 Les revenus des ho\u0302tes et les de\u0301penses des voyageurs Airbnb ont contribue\u0301 a\u0300 hauteur de 2,5 milliards d\u2019euros a\u0300 l\u2019e\u0301conomie franc\u0327aise, correspondant a\u0300 13 300 emplois sur le territoire\r\n\u2022 Depuis 2008, 6,5 millions de voyageurs ont utilise\u0301 Airbnb pour venir en France; et depuis 2010, le nombre d\u2019he\u0301bergements sur Airbnb en France a plus que double\u0301 chaque anne\u0301e.\r\n\u2022 Entre septembre 2014 et aou\u0302t 2015, 3,9 millions de voyageurs ont se\u0301journe\u0301 en France avec Airbnb, et 4,1 millions de Franc\u0327ais ont voyage\u0301 avec Airbnb a\u0300 l'e\u0301tranger ou en France\r\n\u2022 Un ho\u0302te Airbnb franc\u0327ais typique gagne 1 970 euros par an\r\n\u2022 Ce comple\u0301ment de revenus a permis a\u0300 plus de 40 % des ho\u0302tes de conserver leur logement\r\n\u2022 En moyenne, l\u2019ho\u0302te Airbnb est a\u0302ge\u0301 de 42 ans. Les trois quarts d\u2019entre eux posse\u0300dent un diplo\u0302me universitaire, et pourtant plus de la moitie\u0301 ont un revenu infe\u0301rieur au salaire me\u0301dian franc\u0327ais.\r\n\u2022 Airbnb soutient les entrepreneurs et les retraite\u0301s. Pre\u0300s d\u2019un quart des ho\u0302tes de France sont inde\u0301pendants ou auto-entrepreneurs, et 13 % sont retraite\u0301s.\r\n\u2022 Les voyageurs qui utilisent Airbnb effectuent des se\u0301jours plus longs et sont plus a\u0300 me\u0302me de revenir dans la destination qui les a accueillis\r\n\u2022 Ils recherchent des expe\u0301riences authentiques et locales hors des zones touristiques traditionnelles. 86 % souhaitent vivre comme des locaux et 84 % souhaitent explorer un quartier spe\u0301cifique\r\n\u2022 Plus de 65 % des voyageurs n\u2019auraient pas se\u0301journe\u0301 en France si l\u2019ho\u0302tel avait e\u0301te\u0301 la seule solution d\u2019he\u0301bergement, et 23 % ne seraient pas venus ou ne seraient pas reste\u0301s aussi longtemps a\u0300 destination.\r\n\u2022 Airbnb est une offre comple\u0301mentaire de l\u2019he\u0301bergement touristique classique en France. L\u2019industrie ho\u0302telie\u0300re franc\u0327aise est en bonne sante\u0301, affichant des prix en hausse et un nombre de nuite\u0301es en croissance.\r\n\r\nLe bureau parisien d'Airbnb a \u00e9t\u00e9 ouvert en 2012. ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/3162","Nombre de salari\u00e9s en France":"25 ","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"2000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s et assistants parlementaires \r\n- organisation de pr\u00e9sentation d'Airbnb \u00e0 destination des Parlementaires ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"\/","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"\/"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"\/"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Boury Tallon et Associ\u00e9s "},{"Nom":"Lobbying et Strat\u00e9gies","Statut l\u00e9gal":"Cabinet lib\u00e9ral","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Adresse":{"Num\u00e9ro":"90 bis","Voie":"rue de Varenne","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153595310"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thierry COSTE (Dirigeant)","Objectif et mission":"Le cabinet de lobbying dont je suis le fondateur a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1994 \u00e0 Paris sur la base d\u2019un statut de profession lib\u00e9rale. J\u2019interviens depuis cette p\u00e9riode aupr\u00e8s de nombreux minist\u00e8res ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et au S\u00e9nat pour de nombreux clients industriels, syndicats professionnels ou associations nationales. \r\nJe suis en charge des relations avec le Parlement fran\u00e7ais et europ\u00e9en, et les Cabinets minist\u00e9riels pour la F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Chasseurs depuis 1994, pour le Groupe Pizzorno environnement, pour la Fondation Assistance aux Animaux et pour la soci\u00e9t\u00e9 Humbert ctts du Groupe Beretta.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/3163","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - D\u00e9fense, armement - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Politique r\u00e9gionale - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres de d\u00e9put\u00e9s, de gauche comme de droite, notamment pour d\u00e9fendre les droits des chasseurs et des p\u00e9cheurs (dont j'\u00e9tais le conseiller jusqu'en d\u00e9cembre 2015), lors, entre autres, de la premi\u00e8re lecture du Projet de loi pour la reconqu\u00eate de la biodiversit\u00e9. Rencontres de d\u00e9put\u00e9s concernant la r\u00e9vision de la Directive armes par la Commission europ\u00e9enne pour faire valoir les droits des utilisateurs l\u00e9gaux d'armes \u00e0 feu, et les revendeurs professionnels","Noms des cliens":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Chasseurs\r\nComit\u00e9 Guillaume Tell\r\nSoci\u00e9t\u00e9 Humbert ctts\r\nGroupe Pizzorno environnement\r\nFondation Assistance aux Animaux\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 450 000 et 500 000 Euros","Secteurs":{"D\u00e9fense":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Environnement":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Sports":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 450 000 et 500 000 Euros"},{"Nom":"AG2R LA MONDIALE","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 de personnes","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.ag2rlamondiale.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"104-110","Voie":"boulevard HAUSSMANN","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 76 60 90 03"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Andr\u00e9 RENAUDIN (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame B\u00e9atrice SAILLARD"],"Objectif et mission":"AG2R LA MONDIALE allie eux modes de gouvernance, paritarisme et mutualisme. Pr\u00e9voyance, sant\u00e9, \u00e9pargne, retraite, engagement social : AG2R LA MONDIALE est le premier groupe de protection sociale en France avec 15 millions de personnes et ayants droit assur\u00e9s et 500 000 entreprises. ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/3164","Nombre de salari\u00e9s en France":"10067 (CDI + CDD + Alternance)","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"186","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - Finances sociales - Handicap - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"n\u00e9ant","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Je suis membre de l'ARPP depuis 2005","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"299 M\u20ac"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"AG2R LA MONDIALE en 2015\r\nR\u00e9sultats 2015 - Conf\u00e9rence de presse du 3 mai 2016 40\r\n27,8 Md\u20ac Collecte brute totale\r\n+47,8%\r\n299 M\u20ac R\u00e9sultat net part du Groupe Sgam\r\n+5,7%\r\nFonds propres part du Groupe Sgam\r\n+22,8%\r\nSolvabilit\u00e9 Sgam\r\n+0 pt\r\nGrand acteur de l'\u00e9conomie sociale avec plus de 100M\u20ac par an consacr\u00e9s aux aides individuelles et collectives pour les publics fragilis\u00e9s"},{"Nom":"Tilder","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.tilder.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"28","Voie":"rue bayard","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 14 99 99"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Matthias LERIDON (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur cl\u00e9ment REYNE","Madame Aur\u00e9lie MOTTA-RIVEY","Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric LATROBE","Monsieur Nicolas BOUDOT","Madame Guillaume JUBIN"],"Objectif et mission":"TILDER est un des leaders europ\u00e9ens du conseil en communication pour les directions g\u00e9n\u00e9rales des grandes entreprises fran\u00e7aises et \u00e9trang\u00e8res, des organisations professionnelles et des institutions. Depuis 1990, notre cabinet apporte \u00e0 ses clients une expertise en mati\u00e8re de gestion du d\u00e9bat public, de communication corporate, de marque, de Public Affairs, de relations m\u00e9dias et de communication de crise.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/3165","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Banque, Assurance, finances - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Presse, \u00e9dition - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"25","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- S\u00e9curit\u00e9 dans les transports de voyageurs\r\n- \u00e9volution de la l\u00e9gislation en mati\u00e8re de transport maritime\r\n- \u00e9volution de la l\u00e9gislation en mati\u00e8re de tourisme\r\n- probl\u00e9matiques environnementales\r\n- \u00e9volution de la l\u00e9gislation du secteur bancaire\r\n- \u00e9volution de la l\u00e9gislation du secteur de la sant\u00e9 priv\u00e9e\r\n- mesures concernant les laboratoires pharmaceutiques dans le PLS, le PLFSS et les PLFR\r\n- \u00e9volution de la l\u00e9gislation du secteur immobilier ","Noms des cliens":"en 2015 et en 2016\r\nASCOMETAL\r\nELSEVIER\r\nEurostar\r\nGroupe SNCF\r\nG\u00e9n\u00e9rale de sant\u00e9\r\nGroupe G7\r\nLEGO\r\nMSC Croisi\u00e8res\r\nPierre et Vacances\r\nSIAAP\r\nSUEZ\r\nGroupama\r\nLeem\r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 1 000 000 et 1 250 000 Euros","Secteurs":{"Audiovisuel":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Banque":"Entre 200 000 et 250 000 \u20ac","Education":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Presse":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Sports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Transports":"Entre 450 000 et 500 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 1 000 000 et 1 250 000 Euros"},{"Nom":"Conf\u00e9d\u00e9ration des Organismes ind\u00e9pendants tierce partie de Pr\u00e9vention, de Contr\u00f4le et d\u2019Inspection","Acronyme":"COPREC","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.coprec.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"67","Voie":"boulevard du ch\u00e2teau","Code postal":"92200","Ville":"Neuilly-sur-Seine","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0171932224"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Laurent BERMEJO (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent BERMEJO","Monsieur Fran\u00e7ois GREMY"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9senter les acteurs \u00e9conomiques en charge de la pr\u00e9vention, du contr\u00f4le et de la certification dans tous les domaines d'activit\u00e9 tels que la qualit\u00e9, l'hygi\u00e8ne, la sant\u00e9, l'environnement.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/3167","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Les repr\u00e9sentants de la COPREC exercent leurs activit\u00e9s selon les m\u00eames exigences \u00e9thiques que les adh\u00e9rents eux-m\u00eames sont tenus de respecter dans le cadre de leurs activit\u00e9s \u00e9conomiques. L'\u00e9thique et l'impartialit\u00e9 des adh\u00e9rents fait l'objet d'un suivi r\u00e9gulier par le COFRAC et par l'Etat qui d\u00e9livrent des accr\u00e9ditations et des agr\u00e9ments.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"entreprises et f\u00e9d\u00e9rations"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"38","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Apave, Bureau Veritas, Dekra, Qualiconsult, Socotec, SGS, SCTV, etc."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"310000","Budget financement cotisations":"309000","Budget financement autres":"1000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Soci\u00e9t\u00e9s d'Assurances ","Acronyme":"FFSA","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.ffsa.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"25","Voie":"Boulevard Haussmann","Code postal":"75311 Cedex 09","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 42 47 93 72"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Bernard SPITZ (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Bernard SPITZ","Madame Arielle TEXIER","Monsieur Jean-Paul LABORDE","Madame Viviana MITRACHE-RIMBAULT","Madame Annabelle JACQUEMIN-GUILLAUME"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats de la profession de l'assurance aupr\u00e8s des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/3170","Nombre de personnes":"155","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Auditions aupr\u00e8s des commissions, des rapporteurs, des d\u00e9put\u00e9s, des administrateurs\r\n- Interventions orales lors de colloques parlementaires (ex.OPECST, groupes d'\u00e9tudes assurance, etc) ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"ARPP (Association des Relations avec les Pouvoirs Publics)","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises d'assurances"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"222","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"222 entreprises d'assurances repr\u00e9sentent plus de 90% du march\u00e9."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"32 millions","Budget financement public":"0,1%","Budget financement cotisations":"99,9%"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"IMAGE 7"},{"Nom":"Air Liquide","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Site internet":"www.airliquide.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"75","Voie":"quai d'Orsay","Bo\u00eete postale":"75321","Code postal":"75007","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 40 62 52 12"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Beno\u00eet POTIER (Pr\u00e9sident-Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thierry SUEUR","Monsieur Vincent MAGES","Monsieur Paul-Edouard NIEL","Madame Aliette QUINT"],"Objectif et mission":"Leader mondial des gaz, technologies et services pour l'industrie et la sant\u00e9","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316101","Nombre de salari\u00e9s en France":"11500 en 2015","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"Plus de 38500 en 2015","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Consommation et concurrence - D\u00e9fense, armement - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Handicap - Justice et affaires int\u00e9rieures - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Energie - Changement climatique - Environnement - Sant\u00e9 - Recherche - Fiscalit\u00e9 - Social - Industrie - Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Pacte mondial (Global Compact)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"16,4 milliards","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"35000","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"ARCTURUS"},{"Nom":"EUROMEDIATIONS","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.euromediations.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"72","Voie":"rue du Faubourg Saint-Honor\u00e9","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"331 4 07 86 59"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Didier GOACHET (G\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame V\u00e9ronique QUEFF\u00e9LEC"],"Objectif et mission":" Eurom\u00e9diations suit divers projets de loi , directives et mouvements divers (r\u00e9seaux sociaux ou web) pour les entreprises ou associations professionnelles qui l'ont mandat\u00e9e. Elle recueille et synth\u00e9tise les argumentaires  techniques, \u00e9conomiques, environnementaux , sociaux ou politiques n\u00e9cessaires \u00e0 l'\u00e9laboration d'un dossier pertinent  de \"plaidoirie\" aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs.\r\nElle anticipe les changements en cours gr\u00e2ce  \u00e0 la surveillance pr\u00e9cit\u00e9e. Permettant ainsi  aux entit\u00e9s concern\u00e9es de faire valoir leur point de vue face \u00e0 ceux qui d\u00e9cident et votent. L'information  et le dialogue \u00e9tant la r\u00e8gle premi\u00e8re de la D\u00e9mocratie.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316103","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Justice et affaires int\u00e9rieures - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Uniquement des rencontres et des participations \u00e0 des tables rondes.\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"AFCL V\u00e9ronique Queff\u00e9lec est membre de cette association depuis 1997","Noms des cliens":"- Groupement des Etablissements  Prestataires de Fournitures pour les Interceptions\r\n(GEPSI)\r\n\r\nELEKTRON\r\nCELTIPHARM\r\nS\u00e9curit\u00e9 Assainissement\r\nVISABEIRA \r\nBIRLA Group\r\n\r\nConcernant ces entreprises toutes n'ont pas eu de relations avec les pouvoirs publics Fran\u00e7ais.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":" 1er Janvier2015  au  31 D\u00e9cembre 2015"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Coop\u00e9ration":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","S\u00e9curit\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Certains dossiers ont \u00e9t\u00e9 le prolongement de dossiers suivis ant\u00e9rieurement et non pas fait l'objet de facturation compl\u00e9mentaire cette ann\u00e9e.\r\nCertains l'ont \u00e9t\u00e9 dans le cadre d'association et non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s \r\nUn dossier a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 \u00e0 titre de prospection. Il n'a pas eu de suite. Nous avons n\u00e9anmoins indiqu\u00e9 le secteur d'activit\u00e9. Pour le faire nous \u00e9tions automatiquement oblig\u00e9 de d\u00e9clarer > 50 000 \r\n\r\n"},{"Nom":"Groupement Technique Fran\u00e7ais contre l'Incendie","Acronyme":"GTFI","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.gtfi.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"rue du D\u00e9barcad\u00e8re","Code postal":"75852","Ville":"Paris Cedex 17","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 40 55 13 26"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean SAUTTREAU (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean SAUTTREAU","Monsieur Pierre CARDIN","Madame Anne VINIT"],"Objectif et mission":"Le GTFI, syndicat professionnel, cr\u00e9\u00e9 en 1948, regroupe l'ensemble des acteurs de la protection passive contre l'incendie dans les domaines de la construction, de l'am\u00e9nagement et des transports. Il est ouvert \u00e0 tous les intervenants qui fabriquent, commercialisent et installent des produits et mat\u00e9riaux am\u00e9liorant le classement en r\u00e9action et en r\u00e9sistance au feu.\r\nIl a pour but de : \r\n- f\u00e9d\u00e9rer les professionnels de la protection passive incendie pour valoriser leurs techniques et pr\u00e9parer l'avenir de la profession,\r\n- d\u00e9fendre les int\u00e9\u00e9r\u00eats collectifs des professions qu'il regroupe et de les repr\u00e9senter,\r\n- favoriser les bonnes pratiques et le respect de la r\u00e9glementation,\r\nrenseigner et informer les adh\u00e9rents et tous les intervenants \u00e0 l'acte de protection passive contre l'incendie,\r\n- contribuer au d\u00e9veloppement des techniques de protection contre l'incendie, participer avec les pouvoirs publics \u00e0 l'\u00e9volution de la r\u00e9glementation s\u00e9curit\u00e9 contre l'incendie en mati\u00e8re de comportement au feu.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316104","Nombre de personnes":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Arr\u00eat\u00e9 s\u00e9curit\u00e9 incendie : modification arr\u00eat\u00e9 habitation d\u00e9cret du 19 juin 2015 - r\u00e9glementation s\u00e9curit\u00e9 incendie de la DGSCGC","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte du Groupement Technique Fran\u00e7ais contre l'Incendie","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"56","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"voir site www. gtfi.org"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"138492","Budget financement cotisations":"138492"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"N\u00e9ant"},{"Nom":"REDFLAG","Statut l\u00e9gal":"EURL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"thisisredflag.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"40","Voie":"rue Madeleine Michelis","Code postal":"92200","Ville":"Neuilly-sur-Seine","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0616590180"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pierre-Louis MORIN (g\u00e9rant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre-Louis MORIN"],"Objectif et mission":"Conseil en communication corporate, affaires publiques et relations publiques","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316105","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances - \u00c9nergie, eau - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Prises de rendez-vous, contacts t\u00e9l\u00e9phoniques, envois de documents d'information","Noms des cliens":"Cpor Devises\r\nLampiris\r\nSFCD Syndicat des Femmes Chirurgiens Dentistes","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"250000","Secteurs":{"Banque":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Energie":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Professions lib\u00e9rales":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac"}}},{"Nom":"Cohn & Wolfe","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.cohnwolfe.com\/fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"37","Voie":"Rue de Bellefond","Code postal":"75009","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330149704300"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur PAUL BAEYAERT (DIRECTEUR GENERAL)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Sabina LINDSTEDT","Monsieur Jean-Pierre MALBEC","Madame Pr\u00e9fol SOPHIE","Monsieur Coursier GEOFFROY"],"Objectif et mission":"Cohn ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316106","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Prise de contacts, r\u00e9dactions de courriers, pr\u00e9paration de dossiers et d'argumentaires, organisations et conseil lors de rendez-vous, pr\u00e9paration et accompagnement \u00e0 des auditions, ainsi que dans le cadre de diff\u00e9rentes missions d\u2019information.","Noms des cliens":"Asia Pulp and Paper, Bavarian Nordic, Energies and Avenir","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 5 250 000 et 5 500 000 Euros","Secteurs":{"Energie":"Entre 250 000 et 300 000 \u20ac","Environnement":"Entre 250 000 et 300 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 200 000 et 250 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 5 250 000 et 5 500 000 Euros"},{"Nom":"Kronenbourg SAS","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.kronenbourg.com","Adresse":{"Voie":"Boulevard de l\u2019Europe ","Code postal":"67212","Ville":"Obernai Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"03 88 27 44 88"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Marc VERMEULEN (PDG)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Agn\u00e8s D'ANTHONAY","Monsieur Erick ROUX DE B\u00e9ZIEUX"],"Objectif et mission":"Kronenbourg, cr\u00e9\u00e9e en 1664, est le premier brasseur fran\u00e7ais. Activit\u00e9 brassicole : production et commercialisation de bi\u00e8res","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316109","Nombre de salari\u00e9s en France":"1200","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":".","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Informations r\u00e9guli\u00e8re des parlementaires sur les activit\u00e9s de l'entreprise et de la Fondation Kronenbourg au niveau national et dans les territoires. \r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Nous nous conformerons aux exigences de la loi Sapin 2","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Syntagme, 22 quai Sarrail 69006 Lyon - "},{"Nom":"BLOOM Association","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.bloomassociation.org\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"77","Voie":"rue du Faubourg Saint Denis","Code postal":"75010","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"09 81 46 33 70"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Claire NOUVIAN (Fondatrice et Pr\u00e9sidente de l'association)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric LE MANACH","Madame Claire NOUVIAN"],"Objectif et mission":"BLOOM est une association de loi 1901 \u00e0 but non lucratif fond\u00e9e en 2005 par Claire Nouvian.\r\n\r\nBLOOM est enti\u00e8rement d\u00e9vou\u00e9e aux oc\u00e9ans et \u00e0 ceux qui en vivent. Sa mission est d\u2019\u0153uvrer pour le bien commun en mettant en \u0153uvre un pacte durable entre l\u2019homme et la mer.\r\n\r\nSes objectifs sont de prot\u00e9ger l\u2019oc\u00e9an et les esp\u00e8ces marines tout en maximisant les emplois durables dans la p\u00eache et l\u2019aquaculture. Ses priorit\u00e9s sont de mettre fin aux m\u00e9thodes de p\u00eache destructrices et \u00e0 l\u2019expansion de la pression de p\u00eache dans le monde, de prot\u00e9ger le milieu marin et d\u2019en pr\u00e9server sa r\u00e9silience tout en cherchant \u00e0 favoriser la p\u00eache artisanale utilisant des m\u00e9thodes douces pour l\u2019environnement et fortement g\u00e9n\u00e9ratrices d\u2019emplois.\r\n\r\nPour atteindre nos objectifs, l\u2019\u00e9quipe de BLOOM d\u00e9ploie des actions de sensibilisation, d\u2019\u00e9ducation et de m\u00e9diation scientifique ainsi qu\u2019un programme de recherche scientifique strat\u00e9gique et ind\u00e9pendant. Nous sommes \u00e9galement engag\u00e9s sur le terrain l\u00e9gislatif avec des actions de plaidoyer citoyen, une participation \u00e0 des consultations publiques et des processus institutionnels. Nos actions s\u2019adressent au grand public ainsi qu\u2019aux d\u00e9cideurs politiques et aux acteurs \u00e9conomiques","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316111","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Propositions d'amendements dans le cadre de la loi Biodiversit\u00e9 et \u00c9conomie Bleue sur la Plateforme Parlement ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Claire Nouvian, Pr\u00e9sidente de l'association BLOOM, est \u00e9galement enregistr\u00e9e au Registre de transparence du Parlement europ\u00e9en.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes morales : associations\r\nPersonnes physiques"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"3","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Association Conscience Dauphins\r\nSARL Secondaire\r\nBig Game Fishing Club France\r\n"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"417 717 euros","Budget financement dons":"307 966 euros","Budget financement autres":"29 038 \u20ac M\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences"}},{"Nom":"Union Nationale des Industries Fran\u00e7aises de l'Ameublement","Acronyme":"UNIFA","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"ameublement.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"120","Voie":"avenue Ledru-Rollin","Code postal":"75011","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144681800"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Cathy DUFOUR (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Etienne BODIN","Madame Cathy DUFOUR","Monsieur Dominique WEBER"],"Objectif et mission":"L\u2019UNIFA est l\u2019organisation repr\u00e9sentative de l\u2019industrie de l\u2019ameublement en France. Elle repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des industriels sur le plan social et formation. Elle engage la profession avec les partenaires sociaux sur les sujets de formation et de convention collective de l\u2019ameublement. C\u2019est elle qui collecte la taxe d\u2019apprentissage et qui d\u00e9veloppe, avec ses centres de formation, les contrats de qualification professionnelle.\r\nL\u2019UNIFA adh\u00e8re \u00e0 plusieurs instances nationales : le MEDEF, le GFI (Groupe des F\u00e9d\u00e9rations Industrielles), le CLIMO (Comit\u00e9 de Liaison des Industries de Main d\u2019\u0152uvre) et FBIE (France Bois Industries Entreprises). \r\nL\u2019UNIFA adh\u00e8re \u00e0 trois f\u00e9d\u00e9rations europ\u00e9ennes : L\u2019EFIC (European Furniture Industries Confederation), la FEMB (F\u00e9d\u00e9ration Europ\u00e9enne du Mobilier de Bureau) et l\u2019EBIA (European Bedding Industries\u2019 Association). Cette  repr\u00e9sentation est incontournable,  car de plus en plus de d\u00e9cisions prises au sein de l\u2019Union Europ\u00e9enne, impactent au quotidien l\u2019activit\u00e9 des adh\u00e9rents de l\u2019UNIFA. \r\nPar ailleurs, les \u00e9changes et prises de position communes avec les autres syndicats de ces f\u00e9d\u00e9rations, enrichissent  l\u2019approche des probl\u00e9matiques nationales.\r\nPlac\u00e9 au centre de ses missions, la d\u00e9fense des  adh\u00e9rents est un d\u00e9fi quotidien pour l\u2019UNIFA, Le lobbying qui est un outil, s\u2019appuie \u00e0 la fois sur le r\u00e9seau de l\u2019UNIFA au niveau national et europ\u00e9en mais aussi sur les comp\u00e9tences de ses experts internes. Le r\u00f4le des adh\u00e9rents est tout aussi important, car ce sont eux qui fournissent les \u00e9l\u00e9ments techniques permettant la pr\u00e9paration d\u2019argumentaires destin\u00e9s aux pouvoirs publics. Ils partagent  \u00e9galement  leur r\u00e9seau \u00e9conomique et politique et relaient les messages de notre organisation aupr\u00e8s de leurs \u00e9lus.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316112","Nombre de personnes":"15","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Artisanat - Arts et culture - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Plusieurs rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s en circonscription ou \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour les informer sur notre profession et les sensibiliser \u00e0 nos probl\u00e9matiques.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Uniquement des entreprises, quelques ETI et une grande majorit\u00e9 de PME."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"350"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"1200000","Budget financement cotisations":"1200000"}},{"Nom":"Institut Europ\u00e9en de l'Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration","Acronyme":"IEEFC","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www;ieefc.eu","Adresse":{"Num\u00e9ro":"2","Voie":"rue de fontarabie","Code postal":"75020","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+33(0)618928560"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christian DU TERTRE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Christian DU TERTRE","Monsieur Philippe GUINAUD"],"Objectif et mission":"La mission de l\u2019Institut est le d\u00e9veloppement et l\u2019animation d\u2019une communaut\u00e9 de pens\u00e9e et d\u2019action autour des questions d\u2019Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration dans une perspective de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne.\r\nD\u00e8s sa cr\u00e9ation, et par la volont\u00e9 de ses membres fondateurs, l\u2019Institut Europ\u00e9en de l'Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration s\u2019est plac\u00e9 dans une dynamique europ\u00e9enne.\r\nL\u2019Institut Europ\u00e9en de l'Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration s\u2019est donc associ\u00e9 avec des organisations en Espagne, Italie et Belgique pour d\u00e9velopper une dynamique europ\u00e9enne du mod\u00e8le \u00e9conomique de l\u2019Economie de la Fonctionnalit\u00e9 et de la Coop\u00e9ration.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316114","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"20","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Ces ateliers se d\u00e9ploient tout au long de l'ann\u00e9e, environ une fois par mois, et ont pour objectifs de d\u00e9velopper des outils et des m\u00e9thodes, de proposer des \u00e9volutions de r\u00e9glementation. Vous pouvez rejoindre un atelier \u00e0 n'importe quel moment de l'ann\u00e9e.\r\nLes ateliers en cours ou pr\u00e9vus sont les suivants :\r\n\r\n\u2022\tLe financement des investissements immat\u00e9riels dans les entreprises\r\n\u2022\tLa transition \u00e9nerg\u00e9tique\r\n\u2022\tAm\u00e9nagement et d\u00e9veloppement local\r\n\u2022\tDesign de solutions durables\r\nL'\u00e9mergence de nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques d'entreprise, de nouvelles dynamiques territoriales durables et le renouvellement du rapport au travail r\u00e9interroge la recherche \u00e0 propos de :\r\n\r\n\u2022\tLa gouvernance des entreprises et territoires,\r\n\u2022\tDu financement des investissements immat\u00e9riels,\r\n\u2022\tDe la pertinence et de la l\u00e9gitimit\u00e9 des dispositifs d'\u00e9valuation\r\n\u2022\tDes conditions d'am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement des territoires\r\n\u2022\tDes modes d'articulations des enjeux \u00e9cologiques et sociaux,\r\n\u2022\tLa place des entreprises dans des \u00e9cosyst\u00e8mes coop\u00e9ratifs\r\n\u2022\tDe l'\u00e9mergence de monnaie locales et compl\u00e9mentaires\r\n     ....\r\n\r\nCe r\u00e9seau mobilise des chercheurs acad\u00e9miques mais \u00e9galement des acteurs de la vie \u00e9conomiques et sociales qui adopte une posture de recherche dans leur activit\u00e9.\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'IEEFC est enregistr\u00e9e au registre de transparence de l'Union Europ\u00e9enne sous ne num\u00e9ro 150549521100-06.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Associations\r\nCollectivit\u00e9s territoriales\r\nUniversit\u00e9\r\nOrganismes de recherche acad\u00e9miques\r\nEntreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"10","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Club EFDD en Ile de France, \r\nClub Clef en Auvergne-Rh\u00f4ne Alpe, \r\nClub No\u00e9 en Hauts-de-France, \r\nClub CAPEF en PACA, \r\nClub INNE en Normandie\r\nClub EF en Wallonie, Belgique\r\nATEMIS\r\nE2I\r\nSustainable\r\nInnergic"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"15000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"L'IEEFC a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2015, l'exercice comptable est donc limit\u00e9."},{"Nom":"Franck Boulin","Statut l\u00e9gal":"avocat lib\u00e9ral","Cat\u00e9gorie":"Cabinets d'avocats","Site internet":"www.boulin-avocat.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"66","Voie":"avenue Victor Hugo","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0145000203"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Franck BOULIN  (avocat)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Franck BOULIN"],"Objectif et mission":"-\tconseiller les d\u00e9cideurs priv\u00e9s dans leurs activit\u00e9s de lobbying, dans le respect de la l\u00e9gislation et des principes d\u2019\u00e9thique applicables, ainsi que des responsabilit\u00e9s et pr\u00e9rogatives des \u00e9lus ;\r\n-\t\u00e9laborer et pr\u00e9senter aux d\u00e9cideurs publics les projets et argumentaires qui leur permettront d\u2019adopter les l\u00e9gislations et r\u00e9glementations susceptibles de favoriser la croissance et l\u2019emploi, dans une perspective de d\u00e9veloppement durable\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316115","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Gouvernance - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Professions lib\u00e9rales - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"[d\u00e9but d'activit\u00e9]","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"r\u00e8glement des avocats lobbyistes (http:\/\/www.avocats-lobbying.com\/Notre-deontologie-professionnelle_a20.html)","Noms des cliens":"Groupe Tecnea-Cemafroid\r\n5, avenue des Pr\u00e9s\r\nCS 20029\r\n94266 Fresnes cedex, \r\nFrance","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"d\u00e9but d'activit\u00e9 en qualit\u00e9 d'avocat lobbyiste en 2016"},{"Nom":"VOIES NAVIGABLES DE FRANCE","Acronyme":"VNF","Statut l\u00e9gal":"ETABLISSEMENT PUBLIC ADMINISTRATIF","Cat\u00e9gorie":"Organisme public","Site internet":"www.vnf.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"175","Voie":"RUE LUDOVIC BOUTLEUX","Bo\u00eete postale":"BP 820","Code postal":"62408","Ville":"BETHUNE CEDEX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33321632424"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame NATHALIE AUGEREAU (DIRECTRICE DE CABINET)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame NATHALIE AUGEREAU","Madame muriel MOURNETAS"],"Objectif et mission":"Voies navigables de France g\u00e8re, exploite, modernise le r\u00e9seau fluvial national : 6 700 km de canaux et rivi\u00e8res am\u00e9nag\u00e9s, plus de 3 000 ouvrages d'art et 40 000 hectares de domaine public fluvial.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316119","Nombre de personnes":"4700","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions dans le cadre du projet de loi de Finances 2014. Auditions par la commission \"Mobilit\u00e9 21\".","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2013","Budget global":"595000000","Budget financement public":"388000000"}},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration Nationale de l\u2019Information d\u2019Entreprise,  de la Gestion de Cr\u00e9ances et de l\u2019Enqu\u00eate Civile","Statut l\u00e9gal":"Syndicat","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"http:\/\/www.figec.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"44","Voie":"Place Nelson Mandela","Code postal":"92000","Ville":"Nanterre","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0155515851"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Nathalie LAMEYRE (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur S\u00e9bastien BOUCHINDHOMME"],"Objectif et mission":"Issue de la Premi\u00e8re Chambre Syndicale fond\u00e9e en 1936, la FIGEC a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1992 avec pour missions :\r\n- La d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9raux de la profession.\r\n- La promotion des activit\u00e9s professionnelles.\r\n- La n\u00e9gociation, dans le cadre des dispositions du Code du Travail et pour le compte de la profession, de tout accord ou convention sur le plan r\u00e9gional et\/ou national.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316118","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Professions lib\u00e9rales - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La loi pour la croissance, l\u2019activit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances \u00e9conomiques, dite Macron, pr\u00e9voit dans ses articles 203 et 213 des all\u00e8gements pour certaines entreprises.\r\nLa FIGEC a, \u00e0 maintes reprises, donn\u00e9 son point de vue sur le sujet et avait en mai 2015 rencontr\u00e9, notamment le d\u00e9put\u00e9 Laurent GRANDGUILLAUME, dans le cadre de la commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e d\u2019examiner ce projet de loi.\r\nUne nouvelle mission d'information commune sur l'application de cette loi a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e le 20 octobre 2015. Il s'agissait de la MISSION D'INFORMATION COMMUNE SUR L'APPLICATION DE LA LOI N\u00b0 2015-990 DU 6 AO\u00dbT 2015.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"La FIGEC a travaill\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la mise en place de r\u00e8gles de conduite et de codes de d\u00e9ontologie que nos adh\u00e9rents s\u2019engagent express\u00e9ment \u00e0 respecter. Les donneurs d\u2019ordre des adh\u00e9rents de la FIGEC ont ainsi l\u2019assurance du respect de r\u00e8gles d\u00e9ontologiques et l\u2019apport d\u2019une garantie financi\u00e8re.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"60","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"La liste compl\u00e8te de nos entreprises est consultable \u00e0 cette adresse : http:\/\/www.figec.com\/-Liste-des-membres-.html"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"300 000","Budget financement cotisations":"275 000","Budget financement autres":"25 000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Nos comptes sont certifi\u00e9s par un Commission aux Comptes."},{"Nom":"UNION NATIONALE DES GEOMETRES-EXPERTS","Acronyme":"UNGE","Statut l\u00e9gal":"Organisation professionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.unge.net","Adresse":{"Num\u00e9ro":"66","Voie":"Rue La Bo\u00e9tie","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0145611808"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur J\u00e9r\u00f4me LEBOURG (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur J\u00e9r\u00f4me LEBOURG","Monsieur Herv\u00e9 GASTAUD"],"Objectif et mission":"Syndicat des G\u00e9om\u00e8tres-Experts, l\u2019UNGE conduit et organise les actions d\u00e9cid\u00e9es par ses adh\u00e9rents relatives \u00e0 la d\u00e9fense et \u00e0 la promotion de leurs int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques, juridiques et sociaux. Face aux partenaires sociaux, il assure la n\u00e9gociation paritaire et la formation. Il inscrit son action, au niveau national et europ\u00e9en, dans les contextes environnementaux, technologiques et culturels actuels.\r\nCr\u00e9\u00e9 en 1922, le syndicat est r\u00e9gi par des statuts (statuts en vigueur de janvier 2008) et un r\u00e8glement int\u00e9rieur qui fixent ses modalit\u00e9s de fonctionnement. Ces textes sont disponibles en ligne sur le site www.unge.net \r\nL\u2019UNGE regroupe la grande majorit\u00e9 (670 adh\u00e9rents) des cabinets de G\u00e9om\u00e8tres-Experts install\u00e9s en France m\u00e9tropolitaine et Outre-mer.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316120","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Professions lib\u00e9rales","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Mobilisation concernant la loi sur la libert\u00e9 de cr\u00e9ation, l'architecture et le patrimoine","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises et Cabinets de G\u00e9om\u00e8tres-Experts"}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"774596","Budget financement cotisations":"497831","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"63019","Budget financement autres":"2395"}},{"Nom":"l'Europe des Citoyens ","Statut l\u00e9gal":"ONG \/ Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":"leuropedescitoyens.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"20","Voie":"Bd Eug\u00e8ne Deruelle ","Code postal":"69432","Ville":"Lyon","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0437286210"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Thierry SCIARI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thierry SCIARI","Monsieur Lionel BOUCHER","Monsieur Julien  PAREDES","Monsieur Jean Claude PERRIN"],"Objectif et mission":"\"L'Europe des citoyens\" souhaite une mise en r\u00e9seau des acteurs de la r\u00e9flexion europ\u00e9enne: parlementaires, chercheurs, scientifiques, acteurs de l'opinions en ajoutant les voix des citoyens de l'Europe afin de faire vivre le d\u00e9bat. \r\n\r\nPour mener \u00e0 bien cette id\u00e9e et ces actions, \"l'Europe des Citoyens\" met \u00e0 disposition des \u00e9lus, des moyens et des outils d'observation, comme \"STRATOPS\" pour r\u00e9aliser des analyses en partenariat avec l'IRIS, afin de suivre la politique de d\u00e9fense des 28 pays de l'U E. \r\n\r\nPar l'animation de groupes de travail et de reflexion, par l'organisation de colloques et de conventions, nous interrogeons l'avenir de l'espace europ\u00e9en en cherchant les points de convergence des diff\u00e9rents groupes qui composent le Parlement europ\u00e9en. L'objectif est bien de redonner aux \u00e9lus qui composent le Parlement, un v\u00e9ritable poids issu des urnes et donc le seul l\u00e9gitime, face aux Etats et \u00e0 la Commission europ\u00e9enne, qui sont parfois tourn\u00e9s vers d'autres int\u00e9r\u00eats. \r\n\r\nPar l'ensemble de ces diff\u00e9rentes actions, c'est aussi un peu, l'influence de la France qui se retrouve au coeur des pr\u00e9occupations. ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316124","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Collectivit\u00e9s locales - D\u00e9fense, armement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Le Parlement Europ\u00e9en, par nombre de d\u00e9cisions impactent les citoyens Fran\u00e7ais, nombre de lois ne sont que des transcriptions des d\u00e9cisions de l'Union europ\u00e9enne.\r\nNous souhaitons par nos relations avec les d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais, par l'animation de groupes de travail et de reflexion, par l'organisation de colloques et de conventions, nous interroger sur l'avenir de la France dans l'espace europ\u00e9en en cherchant les points de convergence des diff\u00e9rents groupes qui composent l'h\u00e9micycle. \r\nL'objectif est bien de redonner aux \u00e9lus, un v\u00e9ritable poids issu des urnes et donc le seul l\u00e9gitime. ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"OUi, nous sommes accr\u00e9dit\u00e9 au Registre de la transperce de l'Union Europ\u00e9enne sous le num\u00e9ro 896794721643-29  ","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"1","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"La personne morale est l'ONG \"RESPUBLICA\", \r\nL'objectif de l'ONG \"l'Europe des citoyens\" est une mise en r\u00e9seau des acteurs europ\u00e9en et n'a pas vocation \u00e0 demander une adh\u00e9sion.\r\n"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"200 000"}},{"Nom":"Union des Grandes Ecoles Ind\u00e9pendantes","Acronyme":"UGEI","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.ugei.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"11","Voie":"rue Carrier Belleuse","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0140650935"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Michel NICOLLE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Michel NICOLLE","Madame S\u00e9verine MESSIER","Monsieur Nesim FINTZ","Madame Florence DARMON"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9e en 1993, l'Union des Grandes Ecoles Ind\u00e9pendantes f\u00e9d\u00e8re 32 \u00e9coles (20 \u00e9coles d'ing\u00e9nieurs et 12 \u00e9coles de management) implant\u00e9es sur l'ensemble du territoire national. L'UGEI a pour vocation de repr\u00e9senter ces \u00e9tablissements aupr\u00e8s des diff\u00e9rents acteurs institutionnels, de les accompagner dans des d\u00e9marches d'int\u00e9r\u00eat commun et de s'engager au service de projets collectifs qui diffusent ses valeurs et d\u00e9fendent une \u00e9thique de l'\u00e9ducation. Les \u00e9coles membres de l'UGEI, en garantissant une ad\u00e9quation permanente des formations aux besoins des entreprises, en favorisant l'innovation et en contribuant \u00e0 la Recherche nationale, sont des acteurs engag\u00e9s des missions de l'enseignement sup\u00e9rieur.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316128","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Industrie - Jeunesse - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Informations r\u00e9guli\u00e8res des parlementaires concernant les activit\u00e9s et la situation des grandes \u00e9coles ind\u00e9pendantes.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte \u00e9thique de l'UGEI.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Etablissements d'enseignement sup\u00e9rieur"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"32","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"EBI - ECE Paris - EFREI - EI CESI \u2013 EIGSI \u2013 EISTI \u2013 EME \u2013 EPF \u2013 EPITA \u2013 ESB \u2013 ESIEA \u2013 ESIGELEC \u2013 ESILV -  ESITC Cachan - ESITC Caen - ESITC Metz -  ESME Sudria \u2013 ESTACA - ESTP Paris - ITECH Lyon - \r\nEBS Paris - EM Normandie - ESC Troyes - ESC La Rochelle - ESC Montpellier - ESCE \u2013 ICD - INSEEC \u2013 IPAG - ISC Paris \u2013 ISG \u2013 PSB Paris Business School\r\n"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014-2015","Budget global":"283000","Budget financement cotisations":"254000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"14000","Budget financement autres":"15000"}},{"Nom":"Transdev ","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.transdev.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"32","Voie":"Boulevard Gallieni","Code postal":"92130","Ville":"Issy les Moulineaux","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 74 34 20 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Marc JANAILLAC (Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent MAZILLE","Monsieur Luc HOULLEBREQUE"],"Objectif et mission":"Transport public, Mobilit\u00e9 durable","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316133","Nombre de salari\u00e9s en France":"34200","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"48800","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"auditions \u00e0 la demande des commissions; rendez-vous avec les d\u00e9put\u00e9s et les administrateurs; suivi des travaux parlementaires (ferroviaire, d\u00e9centralisation, transports, fiscalit\u00e9 des entreprises, transposition de directive europ\u00e9enne).","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Groupe Transdev a adopt\u00e9 un Code \u00e9thique en 2013","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"6 6 000 000 000","Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Cabinet de Consultants Rivington, 117 rue de Rennes 75006 Paris France."},{"Nom":"Union D\u00e9fense des Experts d'Assur\u00e9","Acronyme":"UDEA","Statut l\u00e9gal":"Syndicat Professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.udea.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"avenue Lombart","Code postal":"92260","Ville":"FONTENAY AUX ROSES","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0603604365"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Sophie VINATIER (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Sophie VINATIER","Monsieur Alexandre CAGET"],"Objectif et mission":"Repr\u00e9sentation et d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de la profession d'experts d'assur\u00e9 notamment dans le cadre de la transposition de la directive sur la distribution d'assurances","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316134","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Banque, Assurance, finances","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"n\u00e9ant - syndicat nouvellement cr\u00e9\u00e9","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"N\u00e9ant","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Soci\u00e9t\u00e9s pratiquant l'expertise d'assur\u00e9, personnes physiques exer\u00e7ant en nom propre, salari\u00e9s et retrait\u00e9s de la profession"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"1","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"EURL SV EXPERTISES"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"2000","Budget financement cotisations":"2000"}},{"Nom":"Public & Private Link","Acronyme":"PPL","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.publicprivatelink.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"112","Voie":"avenue Kleber","Code postal":"75016","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147553014"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur BRICE SOCCOL (PRESIDENT )","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur BRICE SOCCOL"],"Objectif et mission":"Public ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316138","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"-\tAmendement propos\u00e9 sur l'exon\u00e9ration de TFPB pour les installations de m\u00e9thanisation \r\n\r\n-\tLe projet d'amendement \u00ab CITE \u00bb  dans le cadre des d\u00e9bats sur le PLF 2016 \r\n\r\n- Intervention dans le cadre de la deuxi\u00e8me lecture du projet de loi NOTRe, l\u2019Article 17 septdecies r\u00e9formant la m\u00e9tropole du Grand Paris.\r\n\r\n- Intervention sur Amendement gouvernemental n\u00b01104, dans le cadre de l\u2019examen en s\u00e9ance publique du projet de loi relatif \u00e0 la nouvelle organisation territoriale de la R\u00e9publique.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"le Pr\u00e9sident, Brice SOCCOL est membre de Transparency France ","Noms des cliens":"Mitsubishi Electric\r\nDalkia France\r\nS\u00e9ch\u00e9 environnement \r\n","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 500 000 et 600 000 Euros","Secteurs":{"B\u00e2timent":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Environnement":"Entre 350 000 et 400 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 500 000 et 600 000 Euros"},{"Nom":"Comfluence","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.comfluence.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"17","Voie":"Boulevard Malesherbes","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 40 07 96 68"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur J\u00e9r\u00f4me RIPOULL (Difrecteur associ\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur J\u00e9rome RIPOULL","Monsieur christophe RONDEL","Madame L\u00e9a ROUSSARIE","Monsieur Jean-Pierre MALBEC","Madame Elisabeth PELABON"],"Objectif et mission":"Cabinet de conseil sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement des organisations professionnelles et des entreprises, Comfluence accompagne ses clients dans leurs d\u00e9marches aupr\u00e8s des pouvoirs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316192","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Commerce, distribution - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation de rencontres avec les parlementaires (AFNOR par exemple)\r\nOrganisation de la c\u00e9r\u00e9monie de remsie des labels \"productivez\" pour le Symop ;\r\nAccompagnement dans la r\u00e9daction de courriers, propositions de questions \u00e9crites et r\u00e9actions ou livre blanc ;\r\nveille parlementaire\r\n","Noms des cliens":"AFNOR : Association fran\u00e7aise de normalisation ;\r\nSYMOP : syndicat des entreprises de technologies de production;\r\nCSRP : Chambre Syndicale de la R\u00e9partition Pharmaceutique ;\r\nFEP : F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises de la propret\u00e9 ;\r\nFBIE : France Bois Industries Entreprises ;\r\nVAL'HOR : Interprofession du paysage et du v\u00e9g\u00e9tal","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 250 000 et 300 000 Euros","Secteurs":{"Agriculture":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 250 000 et 300 000 Euros"},{"Nom":"Conseil National des Chambres R\u00e9gionales d'Economie Sociale et Solidaire","Acronyme":"Conseil National des CRESS","Statut l\u00e9gal":"Association ","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.cncres.org\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3,5","Voie":"rue de vincennes","Code postal":"93100","Ville":"Montreuil","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 41 72 13 60"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Marie Martine LIPS (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Chlo\u00e9 LEUREAUD","Madame Marie Martine LIPS"],"Objectif et mission":"Promotion et d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des acteurs de l'\u00e9conomie sociale et solidaire","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316209","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Emploi - Politique r\u00e9gionale","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui"}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"900 000","Budget global":"900 000","Budget financement public":"400 000"}},{"Nom":"Forward Partners","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.forward.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"145-147","Voie":"Boulevard Haussmann","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0143212523"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alexandre GELBARD (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Alexandre GELBARD","Madame Alexandra VICKERY","Monsieur Thibault MOTT\u00e9","Monsieur Adrien HUYGHUES"],"Objectif et mission":"Forward Partners accompagne ses clients dans leurs choix d\u2019orientations strat\u00e9giques, leurs projets de d\u00e9veloppement et leur positionnement. Nous les aidons \u00e0 mieux comprendre leur environnement institutionnel, anticiper les menaces et les opportunit\u00e9s, et d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats. \r\n\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316207","Nombre de salari\u00e9s en France":"3","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"1","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - \u00c9ducation, enseignement, formation - Finances sociales - H\u00f4tellerie, restauration - Jeunesse - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- R\u00e9daction et envoi de courriers et de notes techniques pour le compte de nos clients ;\r\n- Organisation de rendez-vous avec des parlementaires au sein de l'Assembl\u00e9e nationale pour le compte de nos clients ; \r\n- Pr\u00e9paration et accompagnement de nos clients pour des auditions en commission (Loi sant\u00e9, PLFSS, PLF, Rapport d'information sur l'application de la loi du 5 mars 2014), r\u00e9daction d'\u00e9l\u00e9ments de langage. \r\n\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Nous respectons la r\u00e8glementation en vigueur ainsi que les codes d\u00e9ontologiques de nos clients. ","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 900 000 et 1 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 900 000 et 1 000 000 Euros"},{"Nom":"Sodexo France","Acronyme":"Sodexo France","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.sodexo.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"6","Voie":"rue de la redoute","Code postal":"78280","Ville":"Guyancourt","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0130852654"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe PONT-NOURAT (Directeur des relations institutionnelles Sodexo France)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur philippe PONT-NOURAT"],"Objectif et mission":"Sodexo , propose des Services de Qualit\u00e9 de Vie qui contribuent au bien-\u00eatre des personnes et \u00e0 la performance des organisations \r\nSont propos\u00e9s:\r\n- des services sur sites: maintenance, propret\u00e9, accueil, restauration, entretien des espaces verts, space planning,...\r\n- des avantages et r\u00e9compenses: Ch\u00e8que restaurant, ch\u00e8que cadeau, CESU\r\n- des services aux particuliers et \u00e0 domicile: Conciergeries, cr\u00e8ches, aides \u00e0 domicile.\r\n\r\nSodexo est organis\u00e9 en segments de march\u00e9: Entreprises, Cliniques et H\u00f4pitaux, M\u00e9dico-Social, Enseignement, Prestige-Sports et Loisirs, D\u00e9fense et Justice\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316206","Nombre de salari\u00e9s en France":"37.000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"430.000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"H\u00f4tellerie, restauration - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"37.000","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"N\u00e9ant: Cr\u00e9ation de fonction au sein de l'entreprise","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Sodexo France comme Sodexo Groupe dispose en effet d'une charte sur le lobbying, d'un cadre d\u00e9ontoligique et de principes \u00e9thiques formalis\u00e9s dans la conduite des activit\u00e9s","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"2 600 000 000"}},{"Nom":"Genepi","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.genepi.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"12","Voie":"rue Charles Fourier","Code postal":"75013","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 88 37 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Sophie PON\u00e7OT (Pr\u00e9sidente)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Sophie PON\u00e7OT","Madame Ionna BOUVIER","Madame Mil\u00e9na BERNARD","Madame Yoana LOPEZ"],"Objectif et mission":"Le Genepi est une association \u00e9tudiante oeuvrant au d\u00e9cloisonnement des institutions carc\u00e9rales par la circulation des savoirs entre les personnes incarc\u00e9r\u00e9es, les b\u00e9n\u00e9voles et la soci\u00e9t\u00e9 civile. Pour cela, il repose sur trois volets distincts mais \u00e9troitement li\u00e9s : la formation et la r\u00e9flexion, l'action en d\u00e9tention et la sensibilisation du public.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316204","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1000","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Etudiants b\u00e9n\u00e9voles"}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"770001","Budget financement public":"513597","Budget financement dons":"10122","Budget financement cotisations":"40437","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"35636","Budget financement autres":"170209"}},{"Nom":"Conf\u00e9rence des directeurs des \u00e9coles fran\u00e7aises d'ing\u00e9nieurs","Acronyme":"CDEFI","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.cdefi.fr\/fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"44","Voie":"rue Cambronne","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0185652525"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur FRANCOIS CANSELL (PRESIDENT)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame ELISABETH CREPON","Monsieur JACQUES FAYOLLE","Monsieur ARMEL DE LA BOURDONNAYE"],"Objectif et mission":"Conf\u00e9rence institutionnelle constitu\u00e9e en association loi de 1901, la CDEFI repr\u00e9sente l\u2019ensemble des directeurs des \u00e9tablissements, ou composantes d\u2019\u00e9tablissements, publics et priv\u00e9s, accr\u00e9dit\u00e9s par la Commission des titres d\u2019ing\u00e9nieur (CTI) \u00e0 d\u00e9livrer le titre d\u2019ing\u00e9nieur dipl\u00f4m\u00e9.\r\nCr\u00e9\u00e9e par d\u00e9cret en 1976 et confirm\u00e9e dans son r\u00f4le par la loi du 1er ao\u00fbt 2007 relative aux libert\u00e9s et responsabilit\u00e9s des universit\u00e9s, la CDEFI a pour mission de repr\u00e9senter les \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs et les universit\u00e9s de technologie aupr\u00e8s de l\u2019Etat, de l\u2019Union europ\u00e9enne et des organisations internationales.\r\nAu nom des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs, la CDEFI formule des v\u0153ux, b\u00e2tit des projets et rend des avis motiv\u00e9s sur des questions relatives \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et \u00e0 la recherche. Sa vocation premi\u00e8re est de promouvoir l\u2019ing\u00e9nieur en France, en Europe et dans le monde.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316203","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9ducation, enseignement, formation","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"20","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"la CDEFI a pour mission de repr\u00e9senter les \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs et les universit\u00e9s de technologie aupr\u00e8s de l\u2019Etat, de l\u2019Union europ\u00e9enne et des organisations internationales.\r\nAu nom des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs, la CDEFI formule des v\u0153ux, b\u00e2tit des projets et rend des avis motiv\u00e9s sur des questions relatives \u00e0 l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et \u00e0 la recherche. Sa vocation premi\u00e8re est de promouvoir l\u2019ing\u00e9nieur en France, en Europe et dans le monde.\r\n","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Directeurs et directrices des \u00e9coles fran\u00e7aises d'ing\u00e9nieurs"}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"1600000","Budget financement public":"1100000","Budget financement cotisations":"450000","Budget financement autres":"50000"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Sur les subventions publiques re\u00e7ues, 665000 euros sont d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la gestion de programmes de mobilit\u00e9 internationale"},{"Nom":"Guillaume de DURAT","Statut l\u00e9gal":"Ind\u00e9pendant","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Adresse":{"Num\u00e9ro":"35","Voie":"avenue Paul Doumer","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+33633660497"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Guillaume DE DURAT (Consultant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Guillaume DE DURAT"],"Objectif et mission":"Contribution \u00e0 la r\u00e9flexion et la structuration du syst\u00e8me de sant\u00e9 en France avec la prise en compte des positions des professionnels de sant\u00e9, des patients, des industriels, des \u00e9tablissements. Interventions sur le developpement du num\u00e9rique en sant\u00e9 (t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine, e-sant\u00e9) .","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316202","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Handicap - Industrie - Sant\u00e9 - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi des travaux du PLFSS, loi de modernisation du syst\u00e8me de sant\u00e9, fin de vie","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Ce code de conduite de la pr\u00e9sente Assembl\u00e9e, modifi\u00e9 le 13 juillet 2016\r\nCode de conduite applicable aux groupes d'int\u00e9r\u00eats au S\u00e9nat\r\nCODE OF CONDUCTdu parlement europ\u00e9en (anciennement inscrit \u00e0 titre es qualit\u00e9 de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral d'une organisation professionnelle","Noms des cliens":"cabinet en cours de constitution","Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Secteurs":{"Handicap":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Je milite moi meme pour l'utilisation des registre et la transparence de la vie publique d'une mani\u00e8re plus large.."},{"Nom":"Enercoop","Statut l\u00e9gal":"SCIC","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.enercoop.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"16-18","Voie":"Quai de Loire","Code postal":"75019","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0180481624"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Soulias EMMANUEL (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Albert FERRARI","Madame Alice BUSTIN","Monsieur Emmanuel SOULIAS","Monsieur Julien MARY"],"Objectif et mission":"Fond\u00e9e en 2005, Enercoop (SCIC) souhaite proposer une troisi\u00e8me voie dans le secteur \u00e9nerg\u00e9tique entre public et priv\u00e9. Pour cela, nous cr\u00e9ons des circuits courts locaux de l'\u00e9nergie et nous faisons l\u2019interm\u00e9diaire entre consommateurs et producteurs au sein des territoires. Enercoop propose ainsi \u00e0 ses clients une \u00e9nergie 100% renouvelable, 100% issue de contrats directs avec des producteurs locaux et 100% coop\u00e9rative. Cette offre unique s'appuie d\u00e9sormais sur un r\u00e9seau de 10 coop\u00e9ratives r\u00e9gionales (et une 11\u00e8me est en cours d'\u00e9laboration).\r\nL'ambition d'Enercoop est de cr\u00e9er un v\u00e9ritable projet citoyen collectif et propose \u00e0 ses clients, salari\u00e9s et partenaires d'aller plus loin dans leurs engagements en prenant part au projet : en devenant soci\u00e9taires et ambassadeur de la coop\u00e9rative ou en s'associant aux projets citoyens d'\u00e9nergie renouvelable sur leurs territoires par exemple. Enercoop a ainsi \u00e9t\u00e9 reconnue d'Utilit\u00e9 Sociale en septembre 2005.\r\nEnercoop est une soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d'Int\u00e9r\u00eat Collectif (SCIC) et est structur\u00e9e en six coll\u00e8ges repr\u00e9sentant toutes les parties prenantes de la transition \u00e9nerg\u00e9tique : producteurs, consommateurs, salari\u00e9s, porteurs de projet, partenaires et collectivit\u00e9s. Ainsi, tous les soci\u00e9taires sont inclus dans la gouvernance du projet selon le principe  \u00ab 1 personne = 1 voix \u00bb. Par ailleurs, Enercoop innove dans ses m\u00e9thodes de gouvernance en s'inspirant de l\u2019holocratie et de la sociocratie. Il s\u2019agit de donner le pouvoir de gouvernance \u00e0 l\u2019organisation elle-m\u00eame plut\u00f4t qu\u2019aux ego de ses membres tout en d\u00e9veloppant la co-rresponsabilisation des acteurs. Le but : mettre le pouvoir de l\u2019intelligence collective au service du succ\u00e8s de l\u2019organisation.\r\nLe projet d'Enercoop est de devenir un r\u00e9seau territorial de coop\u00e9ratives de production et consommation d'\u00e9nergie verte. A terme, ce r\u00e9seau territorial sera chapeaut\u00e9 par une instance nationale mutualisant moyens et d\u00e9cision pour un fonctionnement op\u00e9rationnel et d\u00e9mocratique efficace.  Pour relever ce d\u00e9fi, nous investissons plus de la moiti\u00e9 des b\u00e9n\u00e9fices dans de nouveaux moyens de production renouvelables et citoyens. \r\nAujourd'hui, Enercoop pr\u00e9pare son changement d\u2019\u00e9chelle. Nous comptons actuellement 38 000 consommateurs, 10 M d\u2019euros de capital social d\u00e9tenu par les soci\u00e9taires et 10 coop\u00e9ratives. Pour 2020, Enercoop souhaite atteindre les 150 000 clients et la pr\u00e9sence de coop\u00e9ratives sur la totalit\u00e9 du territoire. \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316201","Nombre de salari\u00e9s en France":"80","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Dans le cadre de notre activit\u00e9, nous avons suivi avec un int\u00e9r\u00eat particulier la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pour une croissance verte. A ce titre, nous avons rencontr\u00e9 un certain nombre d'acteurs de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale et avons \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9s. De m\u00eame, nous suivons le projet de loi de finance.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Non","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"24 677 597"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"1000"},{"Nom":"TBWA\\CORPORATE","Acronyme":"TBWA","Statut l\u00e9gal":"Agence de conseil en communication et affaires publiques","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.tbwa-corporate.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"50-54","Voie":"Rue de Silly","Code postal":"92513","Ville":"BOULOGNE-BILLANCOURT CEDEX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+33 1 49 09 25 25"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Emlyn KORENGOLD (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Anne-C\u00e9cile THOMANN","Madame Maud GATEL","Madame Vanessa HENDOU","Madame Marine GOSSA","Madame Claire GUICHET"],"Objectif et mission":"TBWA\\CORPORATE est l'agence de communication corporate du groupe TBWA. Notre agence est sp\u00e9cialis\u00e9e en relations publiques et affaires publiques. Nous regroupons un large champ d'expertise couvrant tous les m\u00e9tiers de la communication corporate : affaires publiques et relations institutionnelles, communication politique, relations presse, campagnes de publicit\u00e9 corporate, accompagnement de dirigeants et communication de crise.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316198","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - D\u00e9fense, armement - Emploi - Industrie - Sant\u00e9 - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"8","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation et participation \u00e0 des rendez-vous, pr\u00e9paration d'auditions parlementaires, envoi de courriers et de courriels, de notes et argumentaires. P\u00e9rim\u00e8tre concern\u00e9 :\r\n- Projets de loi : Projet de loi de finances pour 2015, PLFSS 2015, Projet de loi Cr\u00e9ation, Projet de loi pour la croissance et l'activit\u00e9, Projet de loi Num\u00e9rique\r\n- Missions d'information : Mission d'information relative au suivi de la loi pour la croissance et l'activit\u00e9, Mission d'information sur les nuisances a\u00e9roportuaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"- Charte d\u00e9ontologique de l'AFCL","Noms des cliens":"- Union des producteurs de cin\u00e9ma (UPC)\r\n- easyJet airline Company Limited\r\n- Syndicat fran\u00e7ais des allergologues (Syfal)\r\n- PermiGo","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Secteurs":{"Audiovisuel":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Banque":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","D\u00e9fense":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Industrie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Transports":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac"}}},{"Nom":"COMITE FRANCAIS DU BUTANE ET DU PROPANE","Acronyme":"CFBP","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.cfbp.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"8","Voie":"terrasse Bellini","Code postal":"92807","Ville":"Puteaux Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 41 97 02 80"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur JOEL PEDESSAC (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur JOEL PEDESSAC","Madame EMILIE COQUIN"],"Objectif et mission":"Association loi 1901, le Comit\u00e9 Fran\u00e7ais du Butane et du Propane (CFBP) est l'organisation professionnelle de la fili\u00e8re des Gaz de p\u00e9trole liqu\u00e9fi\u00e9s (GPL).  Le CFBP repr\u00e9sente la fili\u00e8re aupr\u00e8s des diff\u00e9rents acteurs politiques et \u00e9conomiques tant au niveau fran\u00e7ais qu'europ\u00e9en et international. Si la s\u00e9curit\u00e9 est au c\u0153ur des pr\u00e9occupations de la fili\u00e8re des GPL, elle contribue aussi activement aux politiques de d\u00e9veloppement durable et de ma\u00eetrise de l'\u00e9nergie. \r\nLe CFBP a pour missions : \r\n\u2022de repr\u00e9senter ses adh\u00e9rents aupr\u00e8s des pouvoirs publics,\r\n\u2022de participer aux travaux de normalisation \u00e0 l'\u00e9chelon national, europ\u00e9en et mondial, \r\n\u2022de prendre part \u00e0 l'\u00e9volution des techniques et de la r\u00e9glementation r\u00e9gissant les GPL, \r\n\u2022de contribuer \u00e0 l'am\u00e9lioration de la s\u00e9curit\u00e9 des \u00e9quipements et des installations, \r\n\u2022d'organiser des actions de formation professionnelle sp\u00e9cifiques aux m\u00e9tiers des GPL, \r\n\u2022de mettre \u00e0 la disposition de ses adh\u00e9rents des informations statistiques, \u00e9conomiques et techniques sur les GPL, \r\n\u2022de promouvoir les produits de la fili\u00e8re GPL. \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316195","Nombre de personnes":"8","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Union Europ\u00e9enne","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Les membres du CFBP sont des entreprises\r\nListe des membres sur le site: http:\/\/www.cfbp.fr\/cfbp-filiere-gpl\/le-cfbp-missions-et-organisation-n248\r\n"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"18","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"ANTARGAZ - BUTAGAZ - PRIMAGAZ - FINAGAZ\r\n\r\nCAMPINGAZ -  CODEGAZ - CLESSE INDUSTRIES - EB TRANS FRANCE - GAZ3 DE TAHITI - CG TRANS - GEOSTOCK - GLI - LIOTARD - ROBINE INDUSTRIE -  SAMAT - SATS - SNCF FRET - SOMEGAZ"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"3 594 000","Budget financement cotisations":"3 542 000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"52 000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"BOURY, TALLON ET ASSOCIES\r\nCOM'PUBLICS"},{"Nom":"Groupe Casino","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.groupe-casino.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Esplanade de France","Bo\u00eete postale":" BP 306","Code postal":"42008","Ville":"Saint-Etienne Cedex 2","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+33 4 77 45 31 31"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Charles NAOURI (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame C\u00e9cile BARATEAU","Monsieur Pierre BOURDEREAU","Monsieur Jean-Luc FECHNER"],"Objectif et mission":"Acteur historique de la distribution en France, le groupe Casino est aujourd\u2019hui un des leaders mondiaux du commerce alimentaire. Partout o\u00f9 il est implant\u00e9, il d\u00e9cline avec succ\u00e8s son mod\u00e8le multiformat, multienseigne et multicanal.\r\n\r\nLe groupe Casino d\u00e9fend une vision du commerce ax\u00e9e sur deux points forts : d\u2019une part la proximit\u00e9 qu\u2019il entretient avec ses clients gr\u00e2ce \u00e0 ses 325 820 collaborateurs dans le monde, d\u2019autre part sa capacit\u00e9 \u00e0 s\u2019adapter \u00e0 des r\u00e9alit\u00e9s locales extr\u00eamement vari\u00e9es. \r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316188","Nombre de salari\u00e9s en France":"78.000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"325.000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Commerce, distribution","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, rendez-vous parlementaires, \u00e9dition de documents \u00e0 destination des parlementaires","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le Groupe Casino a mis en place une charte \u00e9thique ainsi qu'un code de conduite des affaires.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"46.145.000.000"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Image 7"},{"Nom":"Euros \/ Agency","Statut l\u00e9gal":"SARL","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"http:\/\/www.eurosagency.eu","Adresse":{"Num\u00e9ro":"7","Voie":"rue Bachaumont","Code postal":"75002","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0171197960"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Mathieu COLLET (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Mathieu COLLET","Monsieur Alexis DARMOIS","Madame Eglantine SAUBOT","Monsieur Martin WITTENBERG","Monsieur Xavier DECRAMER"],"Objectif et mission":"Cr\u00e9\u00e9e en 2012, Euros \/ Agency accompagne les dirigeants des organisations publiques et priv\u00e9es dans la d\u00e9finition et la mise en \u0153uvre de leurs strat\u00e9gies de communication et d\u2019influence. Nos champs d\u2019intervention recouvrent tous les aspects de la communication corporate, du conseil en communication politique, de la diplomatie publique et des affaires publiques \u00e0 travers des accompagnements haut de gamme.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316185","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Organisation de rendez-vous, d'auditions et accompagnement \u00e0 ceux-ci ; \u00e9laboration de plans de contact ; veille ; r\u00e9daction de courriers et d'argumentaires.","Noms des cliens":"Booking.com; Deliveroo; Meridiam; Portland Communications; Eco Emballage; Port Boulogne Calais; Demeter; Yoyo; Edebex; Club de Rome.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 350 000 et 400 000 Euros","Secteurs":{"Audiovisuel":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","Banque":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Collectivit\u00e9s":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Environnement":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","H\u00f4tellerie":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Transports":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 350 000 et 400 000 Euros"},{"Nom":"ALSTOM","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.alstom.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"48 ","Voie":"rue Albert Dhalenne","Code postal":"93482","Ville":"Saint Ouen Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 57 06 90 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Henri POUPART-LAFARGE (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Damien CABARRUS","Madame Juliette LAVEZARD","Madame Paola BRUCKER"],"Objectif et mission":"Promoteur de la mobilit\u00e9 durable, Alstom con\u00e7oit et propose des syst\u00e8mes, \u00e9quipements et services pour le secteur ferroviaire. Alstom offre la gamme de solutions la plus large du march\u00e9 \u2013 des trains \u00e0 grande vitesse aux m\u00e9tros et tramways \u2013 des solutions de maintenance et de modernisation ainsi que des solutions d\u2019infrastructure et de signalisation. Alstom se positionne comme un leader mondial des syst\u00e8mes ferroviaires int\u00e9gr\u00e9s. En 2015\/16, l\u2019entreprise a r\u00e9alis\u00e9 un chiffre d\u2019affaires de 6,9 milliards d\u2019euros et enregistr\u00e9 pour 10 milliards d\u2019euros de commandes. Alstom, dont le si\u00e8ge est bas\u00e9 en France, est pr\u00e9sent dans plus de 60 pays et emploie actuellement 31 000 collaborateurs.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316183","Nombre de salari\u00e9s en France":"8800","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"23000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"12","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"entretiens individuels, participation \u00e0 des auditions, visite de sites industriels","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Formation interne obligatoire Ethics","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015\/2016"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"6881 M\u20ac"}},{"Nom":"Syntec Num\u00e9rique","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.syntec-numerique.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"148","Voie":"boulevard Haussmann","Code postal":"75008","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"3301 44 30 49 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Laurent BAUDART (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Laurent BAUDART","Monsieur S\u00e9bastien DUPLAN","Madame Philippine LEF\u00e8VRE"],"Objectif et mission":"Syntec Num\u00e9rique est le syndicat professionnel des Entreprises de services du num\u00e9rique (ESN), des \u00e9diteurs de logiciels et des soci\u00e9t\u00e9s de Conseil en Technologies. Syntec Num\u00e9rique contribue \u00e0 la promotion et \u00e0 la croissance du secteur des Technologies de l\u2019Information et de la Communication (TIC) \u00e0 travers le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique et de ses usages, l\u2019accompagnement de l\u2019essor de nouveaux march\u00e9s, le social, l'emploi et la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de la profession.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316186","Nombre de personnes":"18","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - \u00c9ducation, enseignement, formation - Handicap - Industrie - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions dans le cadre de diff\u00e9rents rapports et projets de loi touchant au num\u00e9rique","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"NON","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014","Budget global":"4500000","Budget financement dons":"200000","Budget financement cotisations":"4300000"}},{"Nom":"Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des Jeux en ligne","Acronyme":"ARJEL","Statut l\u00e9gal":"Autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante","Cat\u00e9gorie":"Autorit\u00e9 administrative","Site internet":"www.arjel.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"99-101","Voie":"rue Leblanc","Code postal":"75015","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 571313 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Charles COPPOLANI (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Corentin SEGALEN"],"Objectif et mission":"Autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante cr\u00e9\u00e9e par la Loi du 12 mai 2010, l'ARJEL a pour objectif de r\u00e9guler le march\u00e9 des jeux d'argent et de hasard en ligne (paris sportifs, poker, paris hippiques). ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316181","Nombre de personnes":"55","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Fiscalit\u00e9 - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres avec des D\u00e9put\u00e9s dans le cadre des projets de loi :\r\n\r\n- Loi n\u00b0 2015-1541 du 27 novembre 2015 visant \u00e0 prot\u00e9ger les sportifs de haut niveau et professionnels et \u00e0 s\u00e9curiser leur situation juridique et sociale\r\n\r\nArticle 22\r\n\r\nCr\u00e9ation d\u2019un article L. 333-1-4 dans le Code du Sport permettant \u00e0 un organisateur d'une manifestation ou d'une comp\u00e9tition sportive de demander \u00e0 l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des jeux en ligne de proc\u00e9der \u00e0 un croisement de fichier. \r\n\r\n- Loi n\u00b0 2016-731 du 3 juin 2016 renfor\u00e7ant la lutte contre le crime organis\u00e9, le terrorisme et leur financement, et am\u00e9liorant l'efficacit\u00e9 et les garanties de la proc\u00e9dure p\u00e9nale\r\n\r\nArticle 46 \r\nAjout \u00e0 l'article 38 de la loi du 12 mai 2010 permettant \u00e0 l\u2019ARJEL d\u2019utiliser ses donn\u00e9es afin de rechercher et d'identifier tout fait commis par un joueur ou un parieur, susceptible de constituer une fraude ou de relever du blanchiment de capitaux ou du financement du terrorisme. \r\n\r\n- Projet de loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique\r\n\r\nArticle 41 bis\r\nModification de l\u2019article 14 de la loi n\u00b0 2010-476 du 12 mai 2010 relative \u00e0 l\u2019ouverture \u00e0 la concurrence et \u00e0 la r\u00e9gulation du secteur des jeux d\u2019argent et de hasard en ligne autorisant du partage europ\u00e9en des liquidit\u00e9s de poker en ligne ;\r\n\r\nArticle 41 ter\r\nModification de l\u2019article 26 de la loi du 12 mai 2010 mettant en place des mod\u00e9rateurs de temps de jeu en poker.\r\n\r\nArticle 41 quater\r\nSuppression, au sein de l\u2019article 61 de la loi du 12 mai 2010, de l\u2019obligation pour l\u2019ARJEL d\u2019assigner les h\u00e9bergeurs en cas d\u2019inex\u00e9cution de l\u2019op\u00e9rateur du site illicite.\r\n\r\nArticle 41 quinquies\r\nExtension \u00e0 l\u2019article 34 des pouvoirs de l\u2019ARJEL en mati\u00e8re de lutte contre la d\u00e9pendance au jeu.\r\n\r\nArticle 41 sexies\r\nCr\u00e9ation \u00e0 l\u2019article 35 de la loi du 12 mai 2010 d\u2019un m\u00e9diateur, au sein de l\u2019ARJEL, pour r\u00e9gler les litiges entre les op\u00e9rateurs agr\u00e9\u00e9s et leurs clients. \r\n\r\nArticle 41 septies\r\nModification de l\u2019article 61 permettant au pr\u00e9sident de l\u2019ARJEL de saisir le pr\u00e9sident du tribunal de grande instance de Paris, non plus par assignation, mais sur requ\u00eate, pour obtenir le seul blocage des sites de contournement.\r\n\r\n- Projet de loi Transparence, lutte contre la corruption\r\net modernisation de la vie \u00e9conomique\r\n\r\nArticle 28 ter A \r\nModification apr\u00e8s l\u2019article 39 de la loi du 12 mai 2010 permettant la coop\u00e9ration de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des jeux en ligne avec l'Autorit\u00e9 des march\u00e9s financiers , l'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et l'autorit\u00e9 administrative charg\u00e9e de la concurrence et de la consommation.\r\n\r\n\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Corentin Segalen est un agent asserment\u00e9 depuis le 11 mars 2016, en tant qu'ancien membre de cabinets minist\u00e9riels, il a fait une d\u00e9claration \u00e0 la HATVP.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"9,8 millions","Budget financement public":"9,8 millions"}},{"Nom":"Accenture France","Acronyme":"ACN","Statut l\u00e9gal":"Entreprise priv\u00e9e","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"https:\/\/www.accenture.com\/fr-fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"118","Voie":"avenue de France","Code postal":"75013","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0153235555"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Christian NIBOUREL (Pr\u00e9sident Accenture France Benelux)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Marie BOUTIN"],"Objectif et mission":"Accenture est une entreprise internationale de conseil en management, technologies et externalisation, qui emploie 358 000 employ\u00e9s intervenant dans plus de 120 pays. Combinant son exp\u00e9rience et ses capacit\u00e9s de recherche et d\u2019innovation d\u00e9velopp\u00e9es et mises en \u0153uvre aupr\u00e8s des plus grandes organisations du monde sur l\u2019ensemble des m\u00e9tiers et secteurs d\u2019activit\u00e9, Accenture aide ses clients - entreprises et administrations - \u00e0 renforcer leur performance. ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316178","Nombre de salari\u00e9s en France":"6000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"358000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - D\u00e9fense, armement - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Principaux sujets \u00e9voqu\u00e9s:\r\n- r\u00e9forme de l'Etat\r\n- impact du num\u00e9rique\r\n- d\u00e9veloppement des services en France","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Oui - code de conduite interne Accenture au niveau global","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Action Sant\u00e9 Mondiale \/ Global Health Advocates","Acronyme":"ASM\/ GHA","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation non gouvernementale","Site internet":"www.ghadvocates.eu","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14","Voie":"Boulevard Douaumont","Code postal":"75017","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0180489068"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur PATRICK BERTRAND (DIRECTEUR EXECUTIF)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame CLAIRE BAUDOT","Madame PAULINE PRUVOST","Monsieur PATRICK BERTRAND"],"Objectif et mission":"L'association a pour objet de lutter contre les maladies de la pauvret\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s en sant\u00e9 \u00e0 travers le monde. \r\nL'association \u0153uvre en France et aupr\u00e8s des institutions europ\u00e9ennes pour renforcer le soutien politique et financier pour l'aide au d\u00e9veloppement, en particulier, pour la sant\u00e9.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316176","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, r\u00e9dactions d\u2019argumentaires, r\u00e9unions, colloques, et voyages d\u2019\u00e9tudes.\r\nAnalyse des dossiers l\u00e9gislatifs r\u00e9glementaires li\u00e9s \u00e0 l'aide publique au d\u00e9veloppement et la sant\u00e9 publique \r\nOrganisation des conf\u00e9rences, tables rondes et ateliers de travail en partenariat avec les d\u00e9put\u00e9s\r\nVisites de terrains ou voyage d\u2019\u00e9tude\r\n  ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"l\u2019organisation a sign\u00e9 le code de conduite du registre de transparence europ\u00e9en","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui"}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"694599","Budget financement dons":"100%"}},{"Nom":"Roquette","Statut l\u00e9gal":"SA","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.roquette.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"RUE DE LA HAUTE LOGE","Code postal":"62136","Ville":"LESTREM","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0321633600"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Marc GILSON (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur CHRISTOPHE RUPP DALHEM","Madame CECILE DUPUTEL","Madame MARIE LAURE EMPINET","Array CAMILLE BUREL"],"Objectif et mission":"Roquette, groupe familial de dimension internationale, a pour activit\u00e9 la transformation de mati\u00e8res premi\u00e8res v\u00e9g\u00e9tales : ma\u00efs, bl\u00e9, pomme de terre, pois et microalgues. \r\nFigurant parmi les 5 leaders mondiaux de l\u2019industrie amidonni\u00e8re, il offre \u00e0 ses clients une large gamme de produits et solutions dans les domaines de l\u2019Alimentation, de la Nutrition et de la Sant\u00e9 ainsi que de la Chimie du V\u00e9g\u00e9tal. Le Groupe conna\u00eet, depuis plus de 80 ans, un d\u00e9veloppement port\u00e9 par l\u2019innovation, la passion du m\u00e9tier et la volont\u00e9 d\u2019entreprendre.\r\nPr\u00e9sent dans plus de 100 pays, Roquette r\u00e9alise un chiffre d\u2019affaires de 3,1 milliards d\u2019euros et compte aujourd\u2019hui plus de 8000 collaborateurs dans le monde.\r\nSa mission : \"Servir les femmes et les hommes en offrant le meilleur de la nature\".\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316175","Nombre de salari\u00e9s en France":"3500","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"4500","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"le Groupe Roquette est \u00e9galement enregistr\u00e9 sur le registre de transparence de l'Union europ\u00e9enne\r\nle Groupe a \u00e9galement d\u00e9velopp\u00e9 en interne un code de conduites auquel s'astreignent tous les repr\u00e9sentants de Roquette","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"3,3"}},{"Nom":"TEREOS ","Statut l\u00e9gal":"Union de coop\u00e9ratives ","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.tereos.com","Adresse":{"Voie":"Parvis de Rotterdam - Tour Lilleurope","Code postal":"F-59777","Ville":"Lille","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0328387930"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Alexis DUVAL (Pr\u00e9sident du Directoire)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Raphael DELPECH","Madame Claire MORENVILLEZ"],"Objectif et mission":"Groupe coop\u00e9ratif sucrier, Tereos transforme les mati\u00e8res premi\u00e8res agricoles pour produire du sucre, de l'alcool et de l'amidon. L'objectif est de valoriser les productions agricoles et d'offrir des produits alimentaires de qualit\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316173","Nombre de salari\u00e9s en France":"3000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"24000","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - \u00c9nergie, eau","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- veille \r\n- rendez-vous et rencontres\r\n- suivi en particulier du projet de loi de finance et des diff\u00e9rents projet de loi ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Tereos poss\u00e8de une charte \u00e9thique et une strat\u00e9gie de RSE d\u00e9di\u00e9e (publications de rapports r\u00e9guliers de responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale).","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 4 000 000 et 4 250 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 4 000 000 et 4 250 000 Euros"},{"Nom":"GOULARD Sebastien","Acronyme":"Cooperans","Statut l\u00e9gal":"auto-entrepreneur","Cat\u00e9gorie":"Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants","Site internet":"www.cooperans.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"55","Voie":"avenue Marceau","Code postal":"75116","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0606758915"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur S\u00e9bastien GOULARD (Consultant)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur S\u00e9bastien GOULARD"],"Objectif et mission":"Conseil en affaires publiques aux administrations, associations, entreprises et responsables politiques sur les questions de gouvernance et de d\u00e9veloppement durable.\r\n\r\nCooperans offre les services suivants: veille strat\u00e9gique, conseils strat\u00e9giques et relations publiques.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316172","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Arts et culture - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Gouvernance - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Nouveau cabinet","Noms des cliens":"Nouveau cabinet","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 Euros"},{"Nom":"Union nationale des industries de carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction","Acronyme":"UNICEM","Statut l\u00e9gal":"F\u00e9d\u00e9ration professionnelle ","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"http:\/\/www.unicem.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"rue Alfred Roll","Bo\u00eete postale":"75849 ","Code postal":"CEDEX 17","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 44 01 47 01"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Andr\u00e9 MICHEL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Thibault GENTIAL"],"Objectif et mission":"L\u2019Union nationale des industries de carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction (UNICEM) est la f\u00e9d\u00e9ration qui regroupe les industries extractives de min\u00e9raux (granulats, pierre naturelle, min\u00e9raux industriels, craie...), et les fabricants de divers mat\u00e9riaux de construction (b\u00e9ton pr\u00eat \u00e0 l\u2019emploi, mortier, pl\u00e2tre...). L'UNICEM regroupe 18 syndicats de branche et 19 unions r\u00e9gionales.\r\n\r\n\r\nLes 2700 entreprises qu'elle f\u00e9d\u00e8re emploient 38 000 salari\u00e9s et r\u00e9alisent un chiffre d'affaires de 10,5 milliards d'euros. Avec celles des autres activit\u00e9s qui composent la fili\u00e8re des mat\u00e9riaux min\u00e9raux de construction (ciment, pr\u00e9fabrication b\u00e9ton, tuiles et briques), elles approvisionnent les entreprises et les artisans du b\u00e2timent et des travaux publics, secteur qui repr\u00e9sente plus de 1 million d'emplois, et font travailler 25000 \u00e0 30 000 transporteurs d\u00e9di\u00e9s ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316171","Nombre de personnes":"108","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Audition aupr\u00e8s de groupes d'\u00e9tudes et de rapporteur\r\nR\u00e9daction et diffusion de courriers, de notes et d'argumentaires\r\nRendez-vous institutionnels\r\nSuivi de lois","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'UNICEM et ses repr\u00e9sentants souscrivent au code de d\u00e9ontologie de l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"37","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"La liste des adh\u00e9rents est disponible sur unicem.fr "},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"6 000 000","Budget financement cotisations":"6 000 000"}},{"Nom":"AREVA","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme \u00e0 Conseil d\u2019administration","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.areva.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Place Jean Millier","Code postal":"92400","Ville":"Courbevoie","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+33 (0)1 34 96 00 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Philippe KNOCHE (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Armand LAFERRERE","Madame Morgane AUG\u00c9 "],"Objectif et mission":"AREVA fournit des produits et services \u00e0 tr\u00e8s forte valeur ajout\u00e9e pour le fonctionnement du parc nucl\u00e9aire mondial.\r\nLe groupe intervient sur l\u2019ensemble du cycle du nucl\u00e9aire, depuis la mine d\u2019uranium jusqu\u2019au recyclage des combustibles us\u00e9s, en passant par la conception de r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires et les services pour leur exploitation.\r\nSon expertise, sa ma\u00eetrise des proc\u00e9d\u00e9s technologiques de pointe et son exigence absolue en mati\u00e8re de s\u00fbret\u00e9 sont reconnues par les \u00e9lectriciens du monde entier\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316170","Nombre de salari\u00e9s en France":"27000","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"12700","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"\u00c9nergie, eau - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi des textes de loi (loi relative \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour la croissance verte; loi pour la croissance et l'activit\u00e9; PLF 2016)\r\nSuivi et contributions aux missions d'information; participation \u00e0 des auditions; organisation de visites de sites industriels.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code \u00e9thique d'AREVA \r\nGlobal Compact de l\u2019ONU\r\nCode AFEP-MEDEF \r\nInitiative pour la transparence dans les industries extractives (ITIE).","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration nationale des r\u00e9servistes op\u00e9rationnels et citoyens de la gendarmerie nationale","Acronyme":"ANORGEND","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.anorgend.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"10","Voie":"rue de Tournon","Code postal":"75006","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0143251483"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Renaud RAMILLON-DEFFARGES (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Renaud RAMILLON-DEFFARGES"],"Objectif et mission":"La f\u00e9d\u00e9ration nationale des r\u00e9servistes op\u00e9rationnels et citoyens de la gendarmerie nationale (ANORGEND) a pour but :\r\n-la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux de ses membres R\u00e9servistes de la Gendarmerie Nationale ou de ceux des membres des associations qu'elle repr\u00e9sente. En sa qualit\u00e9 de repr\u00e9sentante des r\u00e9serves de la Gendarmerie Nationale au CSRM\r\n(Conseil Sup\u00e9rieur de la R\u00e9serve Militaire), elle entend renforcer ses relations avec le CFMG (Conseil de la Fonction Militaire de la Gendarmerie), le CSFM (Conseil Sup\u00e9rieur de la Fonction Militaire) et leurs membres, afin que soient entendus et repr\u00e9sent\u00e9s les r\u00e9servistes de la Gendarmerie Nationale.\r\n-l'aide \u00e0 la r\u00e9alisation de toutes actions ou mesures utiles permettant de d\u00e9velopper, am\u00e9liorer et, au besoin cr\u00e9er les divers aspects d'une politique favorable \u00e0 la d\u00e9fense et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 nationale, en g\u00e9n\u00e9ral, et \u00e0 la Gendarmerie Nationale, en particulier en\r\nfaveur de ses r\u00e9servistes.\r\n-de favoriser tout ce qui peut rapprocher les Fran\u00e7ais de leur Gendarmerie Nationale en suscitant des actions propres \u00e0 assurer l'estime, la confiance et le respect des citoyens, envers ceux qui assurent leur s\u00e9curit\u00e9 et leur libert\u00e9.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316121","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - Justice et affaires int\u00e9rieures - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'ANORGEND est signataire de la Charte Gendarmerie des Associations.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Personnes physiques : r\u00e9servistes op\u00e9rationnels, r\u00e9servistes citoyens et militaires honoraires de la gendarmerie nationale\r\n\r\nPersonnes morales : associations loi 1901 de r\u00e9servistes op\u00e9rationnels, r\u00e9servistes citoyens et militaires honoraires de la gendarmerie nationale"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"2","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Association \"les cadets de la gendarmerie de l'Is\u00e8re\"\r\nAmicale des r\u00e9servistes de la r\u00e9gion de gendarmerie d'\u00cele-de-France"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"15302,35","Budget financement public":"4000","Budget financement dons":"542,60","Budget financement cotisations":"7187,05","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"265"}},{"Nom":"BUREAU NATIONAL INTERPROFESSIONNEL DU COGNAC","Acronyme":"BNIC","Statut l\u00e9gal":"Organisation Interprofessionnelle","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.cognac.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"23","Voie":"All\u00e9es Bernard Guionnet","Bo\u00eete postale":"90018","Code postal":"16101","Ville":"cognac","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0545356000"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame CATHERINE LE PAGE (DIRECTEUR)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame CATHERINE LE PAGE","Madame NINA COUTURIER","Madame JANINE BRETAGNE","Monsieur LIONEL LALAGUE"],"Objectif et mission":"Le BNIC est une organisation interprofessionnelle telle que d\u00e9finie aux articles L 631 du Code Rural. C'est un \u00e9tablissement \u00e0 caract\u00e8re priv\u00e9, financ\u00e9 par les professionnels du Cognac (n\u00e9gociants et viticulteurs). \r\nCependant, il est investi de missions de service public :\r\n- Le contr\u00f4le des mouvements du Cognac ; \r\n- La tenue des comptes de vieillissement ;\r\n- La d\u00e9livrance des certificats Cognac.\r\nDepuis le 22 d\u00e9cembre 2010, il est \u00e9galement charg\u00e9 d'assurer la mission d'organisme de d\u00e9fense et de gestion (ODG) de l'AOC Cognac au titre de l'article L.642-22 du code rural.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316122","Nombre de personnes":"95","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"10","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"- Mise en oeuvre du nouveau r\u00e9gime des autorisations = Action de lobbying \r\n- Modification de la r\u00e9glementation r\u00e9gissant la profession de courtiers en vins dits \"courtiers de campagne\" : intervention aupr\u00e8s des D\u00e9put\u00e9s \r\n- Dans le cadre du PLFR 2015; demande d'amendement sur la d\u00e9mat\u00e9rialisation des DRM. ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le BNIC est inscrit au registre de transparence de l'Union europ\u00e9enne sous le num\u00e9ro d'identification 151161815770-08.\r\nLe BNIC est engag\u00e9 pour une consommation responsable : responsibledrinking.eu ","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"- Entreprises viticoles, n\u00e9goce et agro-alimentaires "},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"Viticulteurs : 2732 - N\u00e9gociants: 483 "},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"1er ao\u00fbt 2014-31 juillet 2015","Budget global":"13 000 000","Budget financement public":"550000"}},{"Nom":"SYNDICAT NATIONAL DES INDUSTRIES AROMATIQUES ALIMENTAIRES","Acronyme":"SNIAA","Statut l\u00e9gal":"SYNDICAT PATRONAL","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"WWW.SNIAA.ORG","Adresse":{"Num\u00e9ro":"14","Voie":"RUE DE LA REPUBLIQUE","Code postal":"92800","Ville":"PUTEAUX","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0146531010"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame ISABELLE GIROD-QUILAIN (DELEGUEE GENERALE)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame CECILE PINEL","Madame ISABELLE GIROD-QUILAIN","Monsieur VINCENT FERRARI","Monsieur ERIC ANGELINI"],"Objectif et mission":"Depuis 1945, le SNIAA f\u00e9d\u00e8re et repr\u00e9sente 95% des entreprises de l\u2019aromatique alimentaire fran\u00e7aises, soit aujourd\u2019hui environ 60 entreprises, principalement des PME. \r\n\r\nLe SNIAA est reconnu et respect\u00e9 comme partenaire indispensable de l'industrie des ar\u00f4mes et de la fili\u00e8re alimentaire France et Europe. Il est \u00e9cout\u00e9 et ses recommandations sont pertinentes et suivies. \r\nSa contribution au d\u00e9veloppement durable de l'industrie des ar\u00f4mes est capitale. \r\n\r\nNous prot\u00e9geons et mettons en valeur l'industrie aromatique, et nous contribuons \u00e0 son d\u00e9veloppement solide et durable.\r\n\r\nGr\u00e2ce \u00e0 notre expertise technique et scientifique, nous nous assurons de la prise en compte des exigences de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de nos ar\u00f4mes et des contraintes technologiques dans la r\u00e9glementation Fran\u00e7aise, Europ\u00e9enne et Mondiale. Nous accompagnons nos adh\u00e9rents dans la mise en conformit\u00e9 de leurs produits dans un univers r\u00e9glementaire en constante \u00e9volution.\r\n\r\nEn favorisant un espace de dialogue o\u00f9 notre secteur \u00e9labore des positions et des lignes directrices,  nous sommes l\u2019interlocuteur naturel du bon go\u00fbt Fran\u00e7ais aupr\u00e8s de la fili\u00e8re, des autorit\u00e9s nationales et internationales.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316129","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Consommation et concurrence - Industrie - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Le SNIAA a sign\u00e9 le code de conduite du registre de transparence du Parlement Europ\u00e9en.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"La quasi totalit\u00e9 des entreprises de la branche des ar\u00f4mes alimentaires\r\nLes entreprises produisant des mati\u00e8res premi\u00e8res aromatiques\r\nQuelques membres associ\u00e9s de l'industrie agroalimentaire"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"59","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"ACTIV INTERNATIONAL\r\nAJINOMOTO Europe SAS\r\nALCHIM AROMATIQUES\r\nAMCAN\r\nANTESITE (SAS D\u00e9veloppement)\r\nARGEVILLE Flavours\r\nAROMATICA\r\nAZELIS\r\nBIO SPRINGER\r\nBIOLANDES AROMES\r\nCHARABOT\r\nCOULEURS D\u2019AROMES\r\nDAVID MICHAEL EUROPE\r\nDIANA \r\nDIFFUSIONS AROMATIQUES\r\nDISTILLERIE DES TERRES ROUGES\r\nDURBAN\r\nE.V.D.\r\nELIXENS France SAS\r\nENNOLYS\r\nEXPRESSIONS AROMATIQUES\r\nFIRMENICH Grasse\r\nFRUTAROM France\r\nGAZIGNAIRE\r\nGIVAUDAN France Ar\u00f4mes\r\nGRANDES DISTILLERIES PEUREUX\r\nGUEDANT (Ets)\r\nI.F.F. FRANCE\r\nIPRA FRANCE\r\nJEAN NIEL\r\nKERRY \r\nMANE FILS (V.)\r\nMEDITERRANEE Parfums et Ar\u00f4mes\r\nMETAROM\r\nNACTIS\r\nNATUREX\r\nOSF France\r\nPAYAN BERTRAND\r\nRENE LAURENT\r\nREYNAUD "},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"627000","Budget financement cotisations":"627000"}},{"Nom":"Syndicat national de la communication directe, de la data \u00e0 la logistique","Acronyme":"SNCD","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.sncd.org","Adresse":{"Num\u00e9ro":"68","Voie":"boulevard Saint Marcel","Code postal":"75005","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0155430611"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Eric HUIGNARD (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Eric HUIGNARD","Madame Nathalie PHAN PLACE","Madame M\u00e9lin\u00e9 MATOSSIAN"],"Objectif et mission":"D\u00e9velopper l\u2019efficacit\u00e9 et la rentabilit\u00e9 des m\u00e9tiers et des techniques de la relation client et du marketing direct\r\nFavoriser les \u00e9changes entre les acteurs de la relation client et du marketing direct \r\nParticiper \u00e0 la r\u00e9gulation du march\u00e9 pour favoriser son d\u00e9veloppement dans le respect du consommateur \r\nD\u00e9finir et veiller au respect des usages et des r\u00e8gles de d\u00e9ontologie \r\nSoutenir l\u2019action de valorisation de l\u2019image professionnelle et promouvoir le r\u00f4le des entreprises membres ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316137","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Presse, \u00e9dition - T\u00e9l\u00e9communications","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"1\/ Dossiers l\u00e9gislatifs : projet de loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique, projet de loi relatif \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique pour une croissance verte\r\n2\/ Participation : r\u00e9daction d'argumentaires, r\u00e9unions, rendez-vous","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte du Sncd, Charte Sncd D\u00e9veloppement Responsable, Code g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9ontologie de la communication directe du Sncd, Code de d\u00e9ontologie de la communication \u00e9lectronique du Sncd, Charte sur la publicit\u00e9 cibl\u00e9e et la protection des internautes","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Entreprises"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"159","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"1000MERCIS - 76310 SARL - AAA DATA - ABO PRESS \u2013 ACTIMAIL \u2013 ACTIVECOM - ADDRESS-EXPERT \u2013 ADLPerformance - ADOBE SYSTEMS - ADRESS COMPANY \u2013 ADSALSA - ADVERTSING PRODUCTION - AGENCE BEUDET - AGENCE MD - AID (Add Intelligence to Data) \u2013 AMABIS - ARGUS DE LA PRESSE - ASTERION DIRECT - ATOUT MAILING SERVICES - BASE PLUS - Brand "},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"315000","Budget financement public":"5000","Budget financement cotisations":"300000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"5000","Budget financement autres":"5000"}},{"Nom":"Premier Tech","Acronyme":"PT","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9es (SAS)","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.premiertech.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1","Voie":"Avenue Premier","Code postal":"G5R 6C1","Ville":"Rivi\u00e8re-du-Loup","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"14188678883"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Henri OUELLET (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean B\u00e9LANGER","Monsieur Yves GOUDREAU","Monsieur Claude MORASSE","Monsieur Pascal GOGER","Monsieur Bernard B\u00e9LANGER"],"Objectif et mission":"Premier Tech mise sur la puissance de son capital humain qui compte plus de 3 250 \u00e9quipiers r\u00e9partis dans 24 pays, ainsi que sur une solide Culture d\u2019entreprise ax\u00e9e sur l\u2019innovation et l\u2019excellence. Premier Tech assure le succ\u00e8s de ses clients dans trois grands m\u00e9tiers : l\u2019Horticulture et l\u2019Agriculture \u2013 serriculture, agriculture et jardinage amateur; les \u00c9quipements Industriels \u2013 emballage flexible et rigide, manutention et palettisation; et les Technologies Environnementales \u2013 assainissement des eaux us\u00e9es et r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie. ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316139","Nombre de salari\u00e9s en France":"275","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"2975","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"5","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"N\u00e9gociations  avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises visant leur intervention dans le but de les interpeller sur les  articles 28 et 29 du Trait\u00e9 Europ\u00e9en qui reconna\u00eet la libre circulation des marchandises et produits dans le march\u00e9 int\u00e9rieur et par le fait m\u00eame la reconnaissance mutuelle par la France des homologations de produits agricoles contenant des micro-organismes actifs naturels et provenant d\u2019autres pays europ\u00e9ens o\u00f9 les prescriptions techniques ou qualitatives sont diff\u00e9rentes de celles impos\u00e9es aux produits fran\u00e7ais., cr\u00e9ant ainsi une concurrence d\u00e9loyale pour notre entreprise ayant des activit\u00e9s commerciales en France.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Lignes de conduite des technologies de l'information, R\u00e8gles d\u00e9ontologiques et code de conduite \u00e9dict\u00e9s au sein du Groupe Premier Tech.","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Conf\u00e9rence des Grandes Ecoles","Acronyme":"CGE","Statut l\u00e9gal":"Association Loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.cge.asso.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"11","Voie":"Carrier-Belleuse","Code postal":"75015","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"014634759"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur JOUANJEAN FRANCIS  (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur FRANCIS JOUANJEAN","Madame ANNE-LUCIE WACK","Monsieur HERVE BIAUSSER ","Monsieur LOICK ROCHE","Madame NADIA HILAL"],"Objectif et mission":"L\u2019association a pour objet\r\n~ de promouvoir, sous toutes ses formes, tant en France qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le d\u00e9veloppement et le\r\nrayonnement des \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et de recherche, publics ou\r\npriv\u00e9s, par une recherche constante de l\u2019excellence, en liaison avec le monde de l\u2019entreprise,\r\nles acteurs de l\u2019\u00e9conomie et de la soci\u00e9t\u00e9 civile;\r\n> de susciter et coordonner des r\u00e9flexions et travaux sur l\u2019enseignement, la p\u00e9dagogie et la\r\nrecherche, dans une perspective d\u2019am\u00e9lioration du bien-\u00eatre social et du d\u00e9veloppement\r\ndurable;\r\n~ de repr\u00e9senter ses membres, de d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats et d\u2019effectuer des d\u00e9marches\r\nd\u2019int\u00e9r\u00eat commun aupr\u00e8s des pouvoirs publics nationaux, communautaires et internationaux\r\net des juridictions;\r\n\u00bb d\u2019entretenir et de d\u00e9velopper, dans un esprit d\u2019ouverture et de solidarit\u00e9, les relations qui\r\nunissent ses membres.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316141","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Budget et finances publiques - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Jeunesse - Recherche et technologie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Auditions, rencontres parlementaires","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"\u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"220 grandes \u00e9coles"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"2.25 M\u20ac","Budget financement cotisations":"1 030 000 euros","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"1 160 000 euros","Budget financement autres":"60 000 euros"}},{"Nom":"Soci\u00e9t\u00e9 anonyme des Eaux Min\u00e9rales d'Evian","Acronyme":"SAEME","Statut l\u00e9gal":"soci\u00e9t\u00e9 anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"http:\/\/www.danone.com\/fr\/pour-tous\/activites\/eaux\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"rue Saarinen","Bo\u00eete postale":"BP 342","Code postal":"94152","Ville":"Rungis","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 56 34 34 07"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame C\u00e9cile BELIOT-ZIND (Directrice g\u00e9n\u00e9rale)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Pierre-Henri GRIS"],"Objectif et mission":"Danone Eaux France constitue la division \"Eaux\" du groupe Danone. L'entreprise embouteille et commercialise quatre grandes marques d'eaux min\u00e9rales naturelles fran\u00e7aises : evian, Volvic, Badoit, La Salvetat. Ses usines d'embouteillage sont implant\u00e9es en Auvergne - Rh\u00f4ne-Alpes et en Languedoc-Roussillon-Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316145","Nombre de salari\u00e9s en France":"3850","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"-","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rencontres et organisation de visites d'usines\r\nRendez-vous individuels","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration pour la promotion de l'enseignement agricole public","Acronyme":"F\u00e9d\u00e9ration APREFA","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"www.educagri.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"1 ter","Voie":"avenue de Lowendal","Code postal":"75700","Ville":"PARIS 07 SP","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0149555183"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Fr\u00e9d\u00e9rique ELBE (Pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration APREFA)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Cyril SAMSON"],"Objectif et mission":"La F\u00e9d\u00e9ration APREFA fait conna\u00eetre et valorise l\u2019enseignement agricole public, ces formations, ces dipl\u00f4mes. La F\u00e9d\u00e9ration APREFA anime et d\u00e9fend le r\u00e9seau des \u00e9tablissements publics d\u2019enseignement et de formation professionnelle agricole (EPLEFPA). Elle repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de ses adh\u00e9rents aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs publics.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316147","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"La F\u00e9d\u00e9ration APREFA participe \u00e0 des activit\u00e9s relevant des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats au travers des auditions des commissions lors du d\u00e9bat du projet de Loi de finances, des auditions aupr\u00e8s des offices et d\u00e9l\u00e9gations et plus g\u00e9n\u00e9ralement des auditions r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du travail parlementaire sur les projets et propositions de lois qui impactent les champs et les missions de l'enseignement agricole public.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Monsieur Cyril SAMSON est tenu \u00e0 un code de d\u00e9ontologie et de discr\u00e9tion quant \u00e0 ses relations avec l'Administration qui h\u00e9berge le si\u00e8ge social de la F\u00e9d\u00e9ration APREFA (mise \u00e0 disposition gracieuse par convention).","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Des associations, des \u00e9tablissements publics d'enseignement agricole, des personnes physiques."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"303","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"Ce sont 294 centres constitutifs des \u00e9tablissements publics d'enseignement et de formation professionnelle agricole (EPLEFPA), \u00e0 savoir 129 lyc\u00e9es agricoles, 44 centres de formation par apprentissage, 69 centres de formation professionnelle continue, 43 exploitations agricoles et 9 ateliers technologiques rattach\u00e9s.\r\nA ceci s'ajoutent l'association des directeurs d'EPLEFPA, l'association des directeurs de CFA et de CFPPA, l'association des directeurs d'exploitations et ateliers technologiques, l'association des gestionnaires et attach\u00e9s des EPLEFPA, les associations de parents d'\u00e9l\u00e8ves sp\u00e9cifiques \u00e0 l'enseignement agricole FCPE et PEEP, France Europea, l'association nationale pour la formation par apprentissage et l'APREFA Normandie."},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"79 864","Budget financement public":"6 000","Budget financement cotisations":"36 544","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"36 800"}},{"Nom":"GROUPE LIMAGRAIN HOLDING","Acronyme":"LIMAGRAIN ","Statut l\u00e9gal":"Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.limagrain.com","Adresse":{"Voie":"Biop\u00f4le Clermont-Limagne - rue Henri-Mondor","Code postal":"63360","Ville":"Sain-Beauzire","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"04 73 63 40 00"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Yves FOUCAULT (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric THYS","Madame Claire PLANCHE","Monsieur Vincent GAGNEUR"],"Objectif et mission":"Groupe coop\u00e9ratif international, cr\u00e9\u00e9 et dirig\u00e9 par des agriculteurs fran\u00e7ais, Limagrain fait progresser l\u2019agriculture pour r\u00e9pondre aux enjeux alimentaires. Cr\u00e9ateur et producteur de vari\u00e9t\u00e9s v\u00e9g\u00e9tales, Limagrain commercialise des semences destin\u00e9es aux agriculteurs, aux mara\u00eechers et aux jardiniers amateurs. Le Groupe prolonge et valorise ce savoir-faire sur le march\u00e9 des ingr\u00e9dients c\u00e9r\u00e9aliers et des produits de boulangerie-p\u00e2tisserie, \u00e0 destination des professionnels de l\u2019agroalimentaire et des consommateurs.\r\nLimagrain est le quatri\u00e8me semencier mondial (semences de grandes cultures et potag\u00e8res), le leader europ\u00e9en en farines fonctionnelles et le premier boulanger-p\u00e2tissier industriel fran\u00e7ais, gr\u00e2ce \u00e0 des marques fortes sur leurs march\u00e9s.\r\n\r\nLimagrain r\u00e9alise un chiffre d\u2019affaires de pr\u00e8s de 2,4 Mds d\u2019euros et rassemble dans 55 pays plus de 9 600 collaborateurs, dont plus de 2 100 d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la recherche. La Coop\u00e9rative Limagrain regroupe, quant \u00e0 elle, pr\u00e8s de 2 000 adh\u00e9rents.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316149","Nombre de salari\u00e9s en France":"3943","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"5711","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"3","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Suivi du projet de loi Biodiversit\u00e9 (auditions, rencontre avec des parlementaires, administrateurs et coordinateurs de groupe)\r\nAudition par des missions d'information (circuits courts en agriculture)\r\nSuivi des projets et propositions de loi relatifs \u00e0 l'avenir de l'agriculture","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"The Global Compact, initiatives d'entreprises citoyennes","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014-2015"},"Chiffre d'affaires":{"Montant absolu":"2400000"}},{"Nom":"Groupement des industries fran\u00e7aises de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 terrestres et a\u00e9roterrestres","Acronyme":"GICAT","Statut l\u00e9gal":"Association 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.gicat.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"3","Voie":"Avenue Hoche","Code postal":"75008","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0144145820"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Jean-Marc DUQUESNE (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Fran\u00e7ois MATTENS"],"Objectif et mission":"Le GICAT repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des industriels fran\u00e7ais de la D\u00e9fense et de S\u00e9curit\u00e9 terrestres et a\u00e9roterrestres autour de quatre objectifs :\r\n\u2022\tOrganiser le dialogue entre institutionnels et industriels du secteur\r\n\u2022\tOffrir des services \u00e0 ses adh\u00e9rents pour favoriser leur d\u00e9veloppement en France et \u00e0 l\u2019international\r\n\u2022\tCr\u00e9er un environnement favorable aux \u00e9changes entre industriels\r\n\u2022\tValoriser les savoir-faire et l\u2019image de l\u2019industrie du secteur\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316151","Nombre de personnes":"7","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"D\u00e9fense, armement - Industrie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"7","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Francois Mattens est d\u00e9j\u00e0 repr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eat \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale depuis 2013 pour l'ANAJ-IHEDN.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Le GICAT repr\u00e9sente pr\u00e8s de 200 membres pouvant \u00eatre de plusieurs natures :\r\n- Entreprises\r\n- Associations\r\n- Groupes professionnels"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"197","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"ACCUWATT\r\nACMH\r\nACOEM\r\nAD INDUSTRIE\r\nAERACCESS\r\nAERODRONES\r\nAGUERIS\r\nAIRBUS DEFENCE "},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"2237500","Budget financement cotisations":"1112000","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"973000","Budget financement autres":"152500"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"M"},{"Nom":"Parrot Drones SAS","Acronyme":"Parrot","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.parrot.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"174","Voie":"Quai de Jemmapes","Code postal":"75010","Ville":"Paros","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 48 03 60 60 "},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Henri SEYDOUX (Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Yannick L\u00e9VY","Madame Charlotte BAYLAC"],"Objectif et mission":"Parrot con\u00e7oit, d\u00e9veloppe et commercialise des produits grand public et de haute technologie pour les smartphones et tablettes ainsi que des solutions technologiquement avanc\u00e9es dans les march\u00e9s de l\u2019automobile et des drones civils.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316152","Nombre de salari\u00e9s en France":"900","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"100","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Proposition de loi relative \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'usage des drones civils ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Parrot adh\u00e8re au code de conduite du Parlement europ\u00e9en","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},{"Nom":"Syndicat national des lyc\u00e9es et coll\u00e8ges - F\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale autonome des fonctionnaires","Acronyme":"SNALC-FGAF","Statut l\u00e9gal":"Syndicat","Cat\u00e9gorie":"Syndicat","Site internet":"www.snalc.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"rue de Tr\u00e9vise","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0147700055"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Fran\u00e7ois PORTZER (Pr\u00e9sident national)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Albert-Jean MOUGIN","Monsieur Maxime REPPERT"],"Objectif et mission":"Syndicat doyen de l'enseignement secondaire, fond\u00e9 en 1905, le SNALC y est aujourd'hui le second en terme de repr\u00e9sentativit\u00e9. Il si\u00e8ge dans l'ensemble des instances repr\u00e9sentatives nationales du Minist\u00e8re de l'\u00e9ducation nationale, et dans la plupart des instances acad\u00e9miques en France m\u00e9tropolitaine et d'outre-mer.Il est associ\u00e9 au Syndicat national des \u00e9coles ( SNE), pour le premier degr\u00e9, et au SPLEN-SUP, au sein de la Conf\u00e9d\u00e9ration des syndicats de l'\u00e9ducation nationale. Le SNALC-FGAF  repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels et moraux des personnels de l'enseignement public et priv\u00e9 fran\u00e7ais. Il associe d\u00e9sormais tous les personnels d'enseignement, d'encadrement, administratif et de sant\u00e9 au service de l\u2019\u00c9cole en France.Il  a vocation \u00e0 proposer les moyens d'une r\u00e9flexion constante sur les conditions d'exercice des m\u00e9tiers, la condition des personnels, leurs statuts. Il travaille \u00e0 une critique permanente des contenus et des pratiques de l'enseignement tel qu'il est d\u00e9livr\u00e9 en France, de l'enseignement maternel \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur. Il participe, par sa qualit\u00e9 de membre de la CESI ( Conf\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne des syndicats ind\u00e9pendants), dont il est avec sa conf\u00e9d\u00e9ration, n des membres fondateurs, aux instances de concertations europ\u00e9ennes.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316154","Nombre de personnes":"3","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - Collectivit\u00e9s locales - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Famille - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Elles ont consist\u00e9 en des audiences r\u00e9guli\u00e8res aupr\u00e8s des parlementaires et \u00e0 la participation en la qualit\u00e9 d'organisation repr\u00e9sentative du SNALC, aux auditions organis\u00e9es par la commission ad hoc pour les questions d'\u00e9ducation. Pour l'essentiel, elles ont \u00e9t\u00e9 li\u00e9es \u00e0 la \"r\u00e9forme du coll\u00e8ge\", \u00e0 celle des \"rythmes scolaires\" ainsi qu'\u00e0 celle de la \"territorialisation\" et de la nouvelle organisation territoriale de l'Education nationale en France.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"A titre individuel, fonctionnaires d'Etat et professeurs de l'Education nationale, les personnes r\u00e9f\u00e9renc\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sont ipso facto tenues au respect d'un code de conduite morale, \u00e0 une \u00e9thique et respectent un cadre d\u00e9ontologique exigeant.\r\nNotre organisation depuis sa fondation en 1905,  applique dans son fonctionnement et dans sa situation publique le respect des valeurs r\u00e9publicaines et la\u00efques d'\u00e9galit\u00e9, de libert\u00e9, de fraternit\u00e9.","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui","Pr\u00e9cisions":"Les adh\u00e9rents du SNALC-FGAF sont des professeurs, agents et cadres de l'Education nationale et de l'enseignement priv\u00e9 sous contrat. Ils sont fonctionnaires titulaires ou stagiaires, ou personnels contractuels."}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"1 668 651","Budget financement dons":"1 119","Budget financement cotisations":"1 573 048","Budget financement commercialisation de produits \/ services":"49 324","Budget financement autres":"45160"},"Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Vous trouverez ci-apr\u00e8s un lien virtuel vers la publication des comptes du SNALC au Journal officiel:\r\nhttp:\/\/www.journal-officiel.gouv.fr\/publications\/syndiccpt\/pdf\/2015\/3108\/784312282_31082015.pdf\r\n"},{"Nom":"Coop de France","Statut l\u00e9gal":"Association Loi de 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.coopdefrance.coop","Adresse":{"Num\u00e9ro":"43","Voie":"rue Sedaine","Code postal":"75538","Ville":"Paris Cedex","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"330144175700"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Pascal VIN\u00e9 (Directeur G\u00e9n\u00e9ral D\u00e9l\u00e9gu\u00e9)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Barbara MAUVILAIN-GUILLOT"],"Objectif et mission":"Coop de France, organisation unitaire de la Coop\u00e9ration agricole , est pr\u00e9sid\u00e9e par Michel Prugue. \r\nElle regroupe, via leurs f\u00e9d\u00e9rations, les 2 800 entreprises coop\u00e9ratives agricoles fran\u00e7aises dans tous les secteurs de production: lait , viande, c\u00e9r\u00e9ales, vin, fruits et l\u00e9gumes, ins\u00e9mination animale, etc \r\nCoop de France repr\u00e9sente les coop\u00e9ratives aupr\u00e8s des Institutions et des Pouvoirs Publics, s'emploie \u00e0 les d\u00e9fendre sur les plans: social, juridique, et \u00e0 faire conna\u00eetre les sp\u00e9cificit\u00e9s du statut coop\u00e9ratif.","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316156","Nombre de personnes":"60","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Recherche et technologie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"1","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Coop de France a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e sur les projets de loi d'orientation agricole , et sur le projet de loi d'avenir pour l'agriculture.  Coop de France a r\u00e9cemment particip\u00e9 aux travaux pr\u00e9paratoires sur le projet de loi relatif \u00e0 l'Economie sociale et solidaire,  a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e dans le cadre de la Mission d'information sur l'Ecotaxe etc","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2012","Budget global":"9821513","Budget financement public":"1599435","Budget financement cotisations":"6251502","Budget financement autres":"1970576"}},{"Nom":"Institut de Liaison et d'Etudes des Industries de Consommation","Acronyme":"ILEC","Statut l\u00e9gal":"Association","Cat\u00e9gorie":"Association","Site internet":"http:\/\/www.ilec.asso.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"251","Voie":"Boulevard Pereire","Code postal":"75017","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"01 45 00 00 37"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Richard PANQUIAULT (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Richard PANQUIAULT","Monsieur Daniel DIOT"],"Objectif et mission":"L\u2019Institut de liaisons et d\u2019\u00e9tudes des industries de consommation (ILEC) r\u00e9unit soixante treize soci\u00e9t\u00e9s qui fabriquent et commercialisent des produits de marque de notori\u00e9t\u00e9 nationale et internationale. Elles r\u00e9alisent un chiffre d\u2019affaires voisin de la moiti\u00e9 des achats de la grande distribution fran\u00e7aise.\r\n\r\nL'ILEC, cr\u00e9\u00e9 en 1959, est une association r\u00e9gie par la loi de 1901, et regroupe des fabricants de produits de grande consommation. Ces industriels se reconnaissent en une valeur commune : la marque, en laquelle ils voient le signe du contrat de confiance conclu par eux avec le consommateur, chaque fois qu\u2019il ach\u00e8te un de leurs articles. \r\n\r\nL\u2019Institut est le forum o\u00f9 le plus petit nombre de d\u00e9cideurs est en mesure de repr\u00e9senter la plus grande part de march\u00e9 des fournisseurs de commerce. Il est, pour les groupes industriels aux m\u00e9tiers fort diff\u00e9rents qui ont choisi d\u2019y adh\u00e9rer, un lieu de rencontre o\u00f9 d\u00e9battre, travailler et arbitrer. Il est le porte-parole de ses membres dans la relation industrie-commerce qui constitue son champ d\u2019excellence, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019implication personnelle des dirigeants et des directeurs commerciaux. Il est l\u2019interlocuteur des pouvoirs publics sur le droit de la concurrence et la marque.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316161","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Agroalimentaire - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Industrie","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Les principales initiatives en mati\u00e8re de repr\u00e9sentation de l'ILEC aupr\u00e8s de l'Assembl\u00e9e nationale sont : \r\n- l'organisation de rendez-vous en face-\u00e0-face ; \r\n- l'envoi de courriers et d'argumentaires aux d\u00e9put\u00e9s fonction de l'actualit\u00e9 l\u00e9gislative ; \r\n- l'organisation d'un cycle de r\u00e9flexion \"Forum Industrie et Parlement\" autour d'intervenants de haut niveau et de parlementaires, sur les th\u00e8mes de la conjoncture \u00e9conomique, la consommation et les relations industrie-commerce. ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"L'ILEC respecte les codes de conduite \u00e9dict\u00e9s par l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat en mati\u00e8re de repr\u00e9sentation des int\u00e9r\u00eats. Elle est \u00e9galement signataire d'une charte \u00e9thique interne qui reprend les grands principes d\u00e9ontologiques, que les employ\u00e9s de l'ILEC doivent respecter dans leurs relations avec les pouvoirs publics. ","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui","Pr\u00e9cisions":"Les adh\u00e9rents de l'ILEC sont des entreprises industrielles de toute taille (des PME aux grandes entreprises)."},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"73","Nom des personnes morales membres de l'organisme":"3 M France \/ BACARDI FRANCE \/ BEIERSDORF SA \/ BIC \/ BOLTON SOLITAIRE SA \/ BONDUELLE EUROPE LONG LIFE \/ BOURJOIS SA \/ KRONENBOURG SAS \/ GROUPE D'AUCY\/ COCA COLA ENTREPRISE SA \/ COLGATE PALMOLIVE SAS \/ COTY FRANCE SA \/ CRISTALCO S.A.S.\/ DANONE \/ DAREGAL S.A.\/ DELABLI DIVISION BLINI \/ DR. OETKER FRANCE S.A.S.\/ DURACELL \/ ECKES-GRANINI FRANCE SNC \/ EDGEWELL PERSONAL CARE FRANCE \/ ENERGIZER FRANCE SAS \/ ESCO FRANCE S.A.S.\/ FERRERO FRANCE \/ FINDUS FRANCE SAS \/ FROMAGERIES BEL S.A.\/ GENERAL MILLS FRANCE \/ GLAXOSMITHKLINE SANTE GRAND PUBLIC \/ HARIBO RICQLES ZAN \/ HASBRO FRANCE SAS \/ HEINEKEN ENTREPRISE \/ HENKEL FRANCE SA \/  AB INBEV FRANCE \/ INNOCENT DRINKS FRANCE \/ INTERSNACK FRANCE\/ JOHNSON "},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"2.700K\u20ac","Budget financement public":"0\u20ac","Budget financement dons":"0\u20ac","Budget financement cotisations":"2.700K\u20ac","Budget financement autres":"24K\u20ac"},"Estimation des co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats exerc\u00e9es aupr\u00e8s du Parlement":"A compl\u00e9ter","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Boury, Tallon "},{"Nom":"Groupe PSA","Acronyme":"PSA","Statut l\u00e9gal":"S.A.","Cat\u00e9gorie":"Entreprise","Site internet":"www.psa-peugeot-citroen.com","Adresse":{"Num\u00e9ro":"75","Voie":"Avenue de la Grande Arm\u00e9e","Code postal":"75016","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"33 1 40 66 55 11"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Olivier BOURGES (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Madame Virginie DE CHASSEY","Madame Val\u00e9rie LACHOUQUE"],"Objectif et mission":"Constructeur Automobile fran\u00e7ais regroupant 184 000 collaborateurs dans des implantations industrielles et commerciales r\u00e9parties \u00e0 travers le monde. Entreprise innovante, le Groupe PSA a fait de la R","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316162","Nombre de salari\u00e9s en France":"78 274","Nombre de salari\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger":"103 883","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Industrie - Recherche et technologie - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"2","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Rendez-vous ou d\u00e9jeuners de travail avec des d\u00e9put\u00e9s, suivi des travaux parlementaires, participation \u00e0 des auditions, invitation \u00e0 participer \u00e0 des rencontres organis\u00e9es par le Groupe.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Charte \u00e9thique du Groupe PSA\r\nCharte de lobbying\r\nInscription sur le registre europ\u00e9en de transparence via l'ACEA","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros"},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 Euros","Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"SEANCE PUBLIQUE"},{"Nom":"Association D\u00e9fendons la S\u00e9curit\u00e9 Priv\u00e9e","Acronyme":"ADSP","Statut l\u00e9gal":"Association loi 1901","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"https:\/\/www.defendons-la-securite-privee.fr\/","Adresse":{"Num\u00e9ro":"46","Voie":"Avenue Jean Moulin","Code postal":"75014","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0698012215"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Rachid HAMEL (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Rachid HAMEL","Monsieur Anthony CHOUQUET","Monsieur Franck MACE"],"Objectif et mission":"Promouvoir la S\u00e9curit\u00e9 Priv\u00e9e en France.\r\nObtentions de nouveaux droits pour les professionnels du secteur.\r\nD\u00e9fendre les m\u00e9tiers et les professionnels de la s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e aupr\u00e8s des pouvoirs publiques, des donneurs d'ordres et clients, des syndicats de patronaux et de salari\u00e9s.\r\nAm\u00e9liorations des m\u00e9tiers de la s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e aupr\u00e8s des pouvoirs publiques, des donneurs d'ordres et clients, des syndicats de patronaux et de salari\u00e9s.\r\nReconnaissance des m\u00e9tiers et des professionnels de la s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e aupr\u00e8s des pouvoirs publiques, des donneurs d'ordres et clients, des syndicats de patronaux et de salari\u00e9s.\r\nOrganisations de manifestations.\r\n","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316169","Nombre de personnes":"4","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - D\u00e9fense, armement - Emploi - Justice et affaires int\u00e9rieures - Professions lib\u00e9rales - S\u00e9curit\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"4","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Promouvoir la s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e et ses salari\u00e9s comme faisant partie int\u00e9grante de la 4\u00e8me force de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure en France aupr\u00e8s de la repr\u00e9sentation nationale.","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Textes l\u00e9gislatifs\r\n\u2022Livre VI du code de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure (consolid\u00e9 au 1er juillet 2016)\r\n\r\n\r\n\u2022D\u00e9cret n\u00b02012-870 du 10 juillet 2012 relatif au code de d\u00e9ontologie des personnes physiques ou morales exer\u00e7ant des activit\u00e9s priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9\r\n","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes physiques":"oui"}},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2016","Budget global":"160","Budget financement cotisations":"160"}},{"Nom":"FTI Consulting ","Statut l\u00e9gal":"SAS","Cat\u00e9gorie":"Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s","Site internet":"www.fticonsulting.com ","Adresse":{"Num\u00e9ro":"5","Voie":"Rue Scribe","Code postal":"75009","Ville":"Paris","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"+ 33 \u00b01 47 03 68 10 "},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Madame Julia  SHERLOCK  (Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral )","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Renaud DUTREIL","Madame Elodie  MASS\u00e9","Madame Angela  MORENO-FALCON","Monsieur Louis SILVESTRE","Monsieur Stanislas MULLIEZ"],"Objectif et mission":"Nous sommes un cabinet conseil en communication financi\u00e8re, communication corporate et m\u00e9dia, affaires publiques. Nous sommes une filiale \u00e0 part enti\u00e8re du groupe FTI consulting dont le si\u00e8ge est aux Etats-Unis. \r\n6 personnes du cabinet sont susceptibles de participer \u00e0 des activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats. ","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316164","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - D\u00e9fense, armement - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Handicap - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Presse, \u00e9dition - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - S\u00e9curit\u00e9 - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"6 ","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Tous les membres de FTI Consulting signent la charte \u00e9thique du Groupe \u00e0 leur arriv\u00e9e et suivent une formation vid\u00e9o sur l'\u00e9thique.","Noms des cliens":"MasterCard (contrat annuel\/international)","Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2014"},"Chiffre d'affaires":{"Tranche":"Entre 4 750 000 et 5 000 000 Euros","Secteurs":{"Affaires institutionnelles, vie publique":"Entre 200 000 et 250 000 \u20ac","Agroalimentaire":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Banque":"Entre 1 000 000 et 1 250 000 \u20ac","Commerce":"Entre 500 000 et 600 000 \u20ac","Immobilier":"Inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac","Industrie":"Entre 500 000 et 600 000 \u20ac","Presse":"Entre 50 000 et 100 000 \u20ac","Recherche":"Entre 500 000 et 600 000 \u20ac","Sant\u00e9":"Entre 350 000 et 400 000 \u20ac","Sports":"Entre 100 000 et 150 000 \u20ac","T\u00e9l\u00e9com":"Entre 150 000 et 200 000 \u20ac","Transports":"Entre 400 000 et 450 000 \u20ac"}},"Estimation du chiffre d'affaires dans la tranche de montants appropri\u00e9e":"Entre 4 750 000 et 5 000 000 Euros","Autre information financi\u00e8re ou pr\u00e9cision compl\u00e9mentaire":"Une partie de notre chiffre d'affaires est r\u00e9alis\u00e9e avec les autres entit\u00e9s de notre Groupe aux USA. "},{"Nom":"F\u00e9d\u00e9ration des Prestataires de sant\u00e9 \u00e0 domicile","Acronyme":"F\u00e9d\u00e9psad","Statut l\u00e9gal":"Syndicat professionnel","Cat\u00e9gorie":"Organisation professionnelle","Site internet":"www.fedepsad.fr","Adresse":{"Num\u00e9ro":"4","Voie":"Place Louis ARMAND","Code postal":"75012","Ville":"PARIS","Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone":"0172762579"},"Dirigeant \/ personne juridiquement responsable":"Monsieur Olivier LEBOUCE (Pr\u00e9sident)","Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant":["Monsieur Jean-Philippe ALOSI","Monsieur Olivier LEBOUCHE","Madame Carmela MARCHAND","Monsieur Julien SLAMA"],"Objectif et mission":"D\u00e9fendre et promouvoir le d\u00e9veloppement de la sant\u00e9 \u00e0 domicile au profit des malades chroniques, personnes \u00e2g\u00e9es et personnes handicap\u00e9es. \r\nAccompagner l'innovation technologique et organisationnelle au domicile \r\nParticiper \u00e0 la modernisation du syst\u00e8me de sant\u00e9","URL registre Assembl\u00e9e":"http:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/representant\/detail_representant_interet\/316166","Nombre de personnes":"2","Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat":"Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - Finances sociales - Handicap - Sant\u00e9","Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants":"20","Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente":"Sensibilisation sur des sujets divers tels que : Dialyse \u00e0 domicile, t\u00e9l\u00e9suivi des malades chroniques \r\nAudition par la MECSS sur l'HAD \r\nParticipation aux rencontres de la sant\u00e9 \u00e0 domicile \u00e0 l'invitation de Mme HUILLIER\r\n","Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique, une charte sur le lobbying ou respect d'un cadre d\u00e9ontologique, quel qu'il soit":"Code de bonnes pratiques des PSAD","Les adh\u00e9rents":{"Nature juridique":{"Personnes morales":"oui"},"Nombre total d'adh\u00e9rents personnes morales":"130"},"Donn\u00e9es financi\u00e8res":{"Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable":"2015","Budget global":"931244","Budget financement cotisations":"876537","Budget financement autres":"62911"},"Interm\u00e9diaire, de type cabinet de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s, cabinet d'avocats, professionnels des relations publiques":"Publicis \r\nLJ CORPORATE \r\n"}]