[
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 150 000 et 200 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/28", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Adh\u00e9rente \u00e0 l'ARPP (Association professionnelle des responsables des relations aupr\u00e8s des pouvoirs publics)", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame PATRICIA MANENT", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur ALAIN BASSIL (DIRECTEUR GENERAL DELEGUE OPERATIONS)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme", 
  "id": 28, 
  "Objectif et mission": "COMPAGNIE AERIENNE", 
  "Budget global": 25000000000, 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 52474, 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "", 
  "Raison sociale": "AIR FRANCE", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 150 000 et 200 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "FNAM (FEDERATION NATIONALE DE L'AVIATION MARCHANDE) AVENIR TRANSPORTS", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "45 RUE DE PARIS 95747 ROISSY CHARLES DE GAULLE FRANCE", 
   "(+33) 0141565806"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://airfrance.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "AUDITIONS RENDEZ VOUS AVEC DES PARLEMENTAIRES VISITES INSTALLATIONS DE LA COMPAGNIE A ROISSY", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": 25000000000, 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 48293, 
   "A l'\u00e9tranger": 4181
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 250 000 et 300 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/26", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "EADS a sign\u00e9 les Global Principles qui certifice son adh\u00e9sion \u00e0 l\u2019IFBEC et \u00e0 sesprincipes. A cet titre,EADS assure en 2013 la pr\u00e9sidence de l'IFBEC / International Forum on Business Ethical Conduct for the Aerospace and Defense Industry quirassemble les soci\u00e9t\u00e9s Aeronautiques et de d\u00e9fense Europ\u00e9enes (ASD) et Am\u00e9ricaines(AIA)", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "D\u00e9fense, armement - Industrie - Recherche et technologie - S\u00e9curit\u00e9 - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Annick PERRIMOND - du BREUIL", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Philippe BOTTRIE (Directeur des Affaires publiques France)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Airbus group France ( SAS ) ; Airbus Group ( NV, soci\u00e9t\u00e9 de droit n\u00e9erlandais)", 
  "id": 26, 
  "Objectif et mission": "activit\u00e9s a\u00e9ronautiques : AIRBUS commercial; AIRBUS Helicopters; AIRBUS Defence & Space : D\u00e9fense ( dissuasions , drones, syst\u00e8mes de communications ), Espace ( fus\u00e9eAriane et satellites ) avions militaires de mission, S\u00e9curit\u00e9 ( syst\u00e8mes decommunications )", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 150700, 
  "Budget global": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "AIRBUS Group France", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 250 000 et 300 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "GIFAS / groupement des industries a\u00e9ronautiques et spatialesGICAN / groupement des industries d'armement naval GICAT / groupement des industries d'armement terrestre", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "37 boulevard de Montmorency 75781 Paris France", 
   "(+33) 1 42 24 24 24"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.eads.net", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   2, 
   "Annick PERRIMOND- du BREUIL + sa secr\u00e9taire"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "pr\u00e9sentation de la nouvelle organisation et de la gouvernance d'EADS; auditions dans le cadre de la pr\u00e9paration de la loi de programmation militaire/LPM; auditions par les rapporteurs budg\u00e9taires des commissions D\u00e9fense et Finances / PLF 2014; MEC sur les programmes de d\u00e9fense en coop\u00e9ration;auditions des dirigeants du groupe par les commissions des Affaires \u00e9conomiques et de la d\u00e9fense; visites de sites industriels en Ile de France", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 52150, 
   "A l'\u00e9tranger": 98550
  }
 }, 
 {
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 3, 
  "Budget global": "", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/43", 
  "Raison sociale": "ARIEP", 
  "Nom des clients": "FNCPC - F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Chambres Professionnelles du Conseil", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Professions lib\u00e9rales", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "2 Ter de l'Oise 78780 MAURECOURT FRANCE", 
   "(+33) 6 76 16 90 46"
  ], 
  "R\u00e9partition du chiffre d'affaire pour chaque domaine d'activit\u00e9": [
   "Professions lib\u00e9rales", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"
  ], 
  "Cat\u00e9gorie": "Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "Soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2013", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Fabrice BERGER", 
   "Monsieur Bertrand CANAVY", 
   "Monsieur Fr\u00e9d\u00e9rick JACQUELET"
  ], 
  "Objectif et mission": "Activit\u00e9s du domaine de l'intelligence \u00e9conomique et des enqu\u00eates", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Fabrice BERGER (Pr\u00e9sident)", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 3, 
  "Statut l\u00e9gal": "SAS \u00e0 capital variable", 
  "id": 43, 
  "Chiffre d'affaire li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats effectu\u00e9s pour le compte de client aupr\u00e8s du Parlement": ""
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/29", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Jeunesse - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisme public", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur JEROME PARDIGON", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Andr\u00e9 MARCON (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Etablissement public", 
  "id": 29, 
  "Objectif et mission": "CCI France est l'\u00e9tablissement t\u00eate de r\u00e9seau des chambres de commerce et d'industrie : \u00e0 ce titre, il repr\u00e9sente aupr\u00e8s des pouvoirs publics nationaux, europ\u00e9enns et internationaux les int\u00e9r\u00eats du commerce, de l'industrie et des services.", 
  "Acronyme": "CCI France", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 179, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": "", 
   "Autres": 1238180, 
   "Commercialisation de produits, services": 5123344
  }, 
  "Budget global": 30669781, 
  "Raison sociale": "Assembl\u00e9e des chambres fran\u00e7aises de commerce et d'industrie", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "46 avenue de la Grande Arm\u00e9e 75017 Paris France", 
   "01.40.69.38.41"
  ], 
  "Dont financement public": 24308257, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.cci.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Auditions ; rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s ; communication de contributions."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/45", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "D\u00e9fense, armement", 
  "Cat\u00e9gorie": "Association", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 9000, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Jean-Paul Ameilhaud", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Michel Olhagaray (pr\u00e9sident de l'association)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 45, 
  "Objectif et mission": "d\u00e9veloppement des liens de camaraderie, d\u00e9veloppement et entretient dans une stricte neutralit\u00e9 politique et confessionnelle, des liens de solidarit\u00e9 entre tous ses memebres. M\u00e8ne deux \u00f9issions : d\u00e9fense et am\u00e9lioration de la condition morale et mat\u00e9rielle des membres et contribue au d\u00e9veloppement de l'esprit de d\u00e9fense de la nation.", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "", 
  "Acronyme": "ANOCR", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 3, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 97602, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 255930, 
  "Raison sociale": "Associarion Nationale des officiers de Carri\u00e8re en Retraite", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "15 Cler 75007 Paris France aucune", 
   144189218
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://www.anocr.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": ""
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 30 000 et 40 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/30", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Cr\u00e9ation d'un comit\u00e9 des sages compos\u00e9 de personnalit\u00e9s ind\u00e9pendantes nomm\u00e9es en dehors des membres de l'Association. Il est sollicit\u00e9 sur tout sujet de d\u00e9ontologie ou de gouvernance de l'Association. Il peut constater l'existence de conflits d'int\u00e9r\u00eats et \u00eatre conduit \u00e0 appr\u00e9cier l'ind\u00e9pendance des administrateurs et fait rapport de ses travaux au Conseil d'administration.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Fiscalit\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Association", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": "", 
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": "", 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Principalement personnes physiques, salari\u00e9s d'entreprise, \u00e9pargnants et retrait\u00e9s."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Marie-Elsa PAQUIN", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur G\u00e9rard BEKERMAN (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 30, 
  "Objectif et mission": "L'AFER est une association d'\u00e9pargnants libre et ind\u00e9pendante, dont l'objectif est de paremettre \u00e0 ses 730.000 adh\u00e9rents de se constituer une \u00e9pargne dans le meilleur cadre fiscal et juridique possible et se procurer ainsi un outil patrimonial qui leur permet de se prot\u00e9ger des al\u00e9as de la vie et de leur assurer un compl\u00e9ment pour leur propre retraite.", 
  "Acronyme": "AFER", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 140, 
  "Autres sources": {
   "Dons": ""
  }, 
  "Budget global": 4000000, 
  "Raison sociale": "Association fran\u00e7aise d'\u00e9pargne et de retraite", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 30 000 et 40 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "39 de Ch\u00e2teaudun 75009 Paris France", 
   "(+33) 1 40 82 24 24"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://afer.asso.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "L'AFER est une force de proposition vis-\u00e0-vis des parlementaires et des pouvoirs publics. C'est ainsi que l'AFER a contribu\u00e9 \u00e0 apporter des arguments lors du rapport parlementaire Lefebvre/Berger en mati\u00e8re d'assurance-vie, de retraite et de pr\u00e9voyance. Dans le cadre des r\u00e9flexions sur les probl\u00e8mes de d\u00e9pendance, l'AFER a, \u00e0 plusieurs reprises, r\u00e9pondu aux demandes d'auditions diligent\u00e9es par les parlementaires ou dans le cadre de d\u00e9bats au sein des deux Assembl\u00e9es. L'AFER a \u00e9t\u00e9 souvent appel\u00e9e \u00e0 Bercy, soit au cabinet du ministre, soit dans les administrations pour des consultations."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/22", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "R\u00e9glement int\u00e9rieur de l'association", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - D\u00e9fense, armement - Jeunesse - Justice et affaires int\u00e9rieures - S\u00e9curit\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Association", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 1720, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Personnes physiques uniquement"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Francois MATTENS", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Francois MATTENS (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association", 
  "id": 22, 
  "Objectif et mission": "Promouvoir l'esprit et la culture de d\u00e9fense aupr\u00e8s de nos \u00e9lus et des citoyens", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "Les revenus commerciaux proviennent de la vente d'abonnements \u00e0 notre revue, \u00e0 la vente de services (sponsoring, prises de parole)", 
  "Acronyme": "ANAJ-IHEDN", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 2, 
  "Autres sources": {
   "Dons": 2000, 
   "Cotisations des membres": 7256, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": 5050
  }, 
  "Budget global": 14306, 
  "Raison sociale": "Association Nationale des Auditeurs Jeunes de l'IHEDN", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "L'ANAJ-IHEDN est membres de l'UNION-IHEDN (F\u00e9d\u00e9ration des association de l'IHEDN)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "1 Place Joffre Case 41 75007 Paris France Ecole Militaire - Case 41 - 1 Place Joffre, Paris 7e", 
   688958058
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://www.anaj-ihedn.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Organisation d'\u00e9v\u00e9nements sur les questions internationales, la s\u00e9curit\u00e9 et la d\u00e9fense Organisation de visites de sites du minist\u00e8re de la D\u00e9fense \u00e0 destination des \u00e9lus"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 100 000 et 150 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/15", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Code de conduite s'appliquant aux repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat de l'Assembl\u00e9e Nationale, du S\u00e9nat et du Parlement europ\u00e9en", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire", 
  "Cat\u00e9gorie": "Autre organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 13, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "F\u00e9d\u00e9ration Nationale Bovine, F\u00e9d\u00e9ration Nationale Ovine, Coop de France b\u00e9tail et viandes, F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des commer\u00e7ants en bestiaux, F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des march\u00e9s de b\u00e9tail vif, F\u00e9d\u00e9ration nationale des exploitants d'abattoirs prestataires de service, F\u00e9d\u00e9ration nationale de l'industrie et de commerce en gros de viande, Syndicat national de l'industrie des viandes, FCD Comit\u00e9 m\u00e9tier viande, Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de la boucherie, boucherie-charcuterie, traiteurs, F\u00e9d\u00e9ration nationale des groupements d'achat et coop\u00e9ratives de la boucherie-charcuterie fran\u00e7aise, Conf\u00e9d\u00e9ration nationale de la triperie fran\u00e7aise, Comit\u00e9 de coordination des collectivit\u00e9s.", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "F\u00e9d\u00e9rations."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Marine COLLI", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Yves BERGER (Directeur g\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 15, 
  "Objectif et mission": "INTERBEV est l'interprofession du b\u00e9tail et des viandes, elle f\u00e9d\u00e8re et repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats communs de l'\u00e9levage, des activit\u00e9s artisanales, industrielles et commerciales de ce secteur. Elle repr\u00e9sente 13 organisations nationales, de l'\u00e9levage \u00e0 la distribution (du \"champs\" \u00e0 l'assiette)", 
  "Acronyme": "INTERBEV", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 44, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 34477000, 
   "Autres": 5245870, 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 41220197, 
  "Raison sociale": "Association Nationale Interprofessionnelle du B\u00e9tail et des Viandes", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 100 000 et 150 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "207 de Bercy 75587 Paris France", 
   "(+33) 1 44 87 44 60"
  ], 
  "Dont financement public": 1742327, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2013, 
  "Site internet": "http://www.interbev.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   3, 
   "Directeur g\u00e9n\u00e9ral, Directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint, charg\u00e9e des relations parlementaires"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Diffusion de lettres d'information, de notes de position, participation \u00e0 des auditions dans le cadre de groupes d'\u00e9tudes ou de la pr\u00e9paration de projets de loi."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "9000", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/12", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Les b\u00e9n\u00e9voles signent un contrat de b\u00e9n\u00e9volat dans lequel la d\u00e9ontologie est sp\u00e9cifi\u00e9e.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "\u00c9ducation, enseignement, formation - Famille - Finances sociales - Jeunesse - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Association", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 2450, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Nicolas NOGUIER", 
   "Madame Clio LEONARD", 
   "Monsieur Johan CAVIROT", 
   "Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric GAL"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Nicolas NOGUIER (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "ASSOCIATION RECONNUE D'UTILITE PUBLIQUE", 
  "id": 12, 
  "Objectif et mission": "L'association est gestionnaire de plusieurs dispositifs d'h\u00e9bergement d'urgence et d'accompagnement psychologique et social \u00e0 destination d'adolescents et jeunes majeurs en rupture familiale, victimes d'homophobie ou de transphobie. Interventions en milieu scolaire Gestion d'une ligne d'\u00e9coute nationale 24h/24 Formation du personnel \u00e9ducatif, sensibilisation des citoyens Gestion de plusieurs points d'\u00e9coute Pr\u00e9vention du mal-\u00eatre et des prises de risques", 
  "Acronyme": "LE REFUGE", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 12, 
  "Autres sources": {
   "Dons": 200000, 
   "Cotisations des membres": 24500, 
   "Autres": 115500, 
   "Commercialisation de produits, services": 10000
  }, 
  "Budget global": 600000, 
  "Raison sociale": "ASSOCIATION NATIONALE LE REFUGE", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "9000", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "2 Germain 34000 Montpellier France", 
   631596950
  ], 
  "Dont financement public": 250000, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://www.le-refuge.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   25, 
   "La repr\u00e9sentation aupr\u00e8s des pouvoirs publics est une activit\u00e9 essentielle pour notre association. Elle concerne l'ensemble de nos administrateurs, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et responsables d'antennes."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "L'association est la seule structure de lutte contre l'homophobie \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier de la reconnaissance d'utilit\u00e9 publique. A ce titre, elle a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue par de nombreux parlementaires et ministres qui tiennent compte de ses pr\u00e9conisations et contributions dans l'\u00e9laboration des actions de lutte contre les discriminations et plus particuli\u00e8rement contre l'homophobie et la transphobie. Elle s'impose comme l'interlocuteur privil\u00e9gi\u00e9 des pouvoirs publics."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "155628", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/25", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "MMe BENSAID - COHEN est membre de l'ARPP (Association professionnelle des responsables avec les pouvoirs publics)", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Banque, Assurance, finances", 
  "Cat\u00e9gorie": "Autorit\u00e9 administrative", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame V\u00e9ronique BENSAID - COHEN", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Christian NOYER (Pr\u00e9sident de l'ACPR et Gouverneur de la Banque de France)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Autorit\u00e9 Administrative Ind\u00e9pendante", 
  "id": 25, 
  "Objectif et mission": "En charge de la supervision bancaire et de l'assurance. Elle est charg\u00e9e de l'agr\u00e9ment et du contr\u00f4le des \u00e9tablissements bancaires et des organismes d'assurance. Elle veille \u00e0 la pr\u00e9servation de la stabilit\u00e9 financi\u00e8re et \u00e0 la protection des clients des banques, des assur\u00e9s et des b\u00e9n\u00e9ficiaires de contrats d'assurance. Autorit\u00e9 Ind\u00e9pendante elle est adoss\u00e9e \u00e0 la Banque de France", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "Le salaire de Mme BENSAID - COHEN est celui transmis par la Banque de France", 
  "Acronyme": "ACPR", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 1042, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 187000000, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 187000000, 
  "Raison sociale": "Autorit\u00e9 de Contr\u00f4le Prudentiel et de R\u00e9solution", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "155628", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "61 Taitbout 75346 Paris cedex 09 France", 
   "33 1 49.95.40.00"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.acpr.banque-france.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "En poste depuis janvier 2001"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Veille parlementaire sur tous les textes \u00e9conomiques et financiers. Analyse technique et juridique des modifications l\u00e9gislatives apport\u00e9es aux articles du code mon\u00e9taire et financier, et code de la consommation"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "155628", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/21", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "MMe BENSAID - COHEN est membre de l'ARPP (Association professionnelle des responsables avec les pouvoirs publics)", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Banque, Assurance, finances", 
  "Cat\u00e9gorie": "Autorit\u00e9 administrative", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame V\u00e9ronique BENSAID - COHEN", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Christian NOYER (Gouverneur de la Banque de France)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Autorit\u00e9 Administrative Ind\u00e9pendante", 
  "id": 21, 
  "Objectif et mission": "Banque Centrale Nationale membre du Syst\u00e8me Europ\u00e9en de Banque Centrale En charge de la r\u00e9glementation bancaire, de la gestion des fichiers des particuliers, du surrendettement des particuliers, de la cotation des entreprises, de la gestion de la monnaie fiduciaire, etc...", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 12408, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": "", 
   "Autres": 1247000000, 
   "Commercialisation de produits, services": 560000000
  }, 
  "Budget global": 1807000000, 
  "Raison sociale": "Banque de France", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "155628", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "31 - 39 Croix des Petits Champs 75049 Paris cedex 01 France", 
   "33 1 42.92.42.92"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.banque-france.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "En poste depuis janvier 2001"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Veille parlementaire sur tous les textes \u00e9conomiques et financiers. Analyse technique et juridique des modifications l\u00e9gislatives apport\u00e9es aux articles du code mon\u00e9taire et financier, et code de la consommation"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/36", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Emploi - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Handicap - Politique r\u00e9gionale - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Secteur public (autre)", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Christophe SIMON", 
   "Madame Ghislaine ROSAY (Cheffe de Cabinet)", 
   "Monsieur Andr\u00e9 RICARD (Directeur D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la politique institutionnelle)"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Michel BRAULT (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Organisme priv\u00e9 charg\u00e9 d'une mission de service public", 
  "id": 36, 
  "Objectif et mission": "La MSA est un organisme de protection sociale qui en couvrant tous les risques (maladie, famille, retraite, AT/MP) est l'interlocuteur unique de l'ensemble de la population agricole: salari\u00e9e et non-salari\u00e9e correspondant \u00e0 27,4 Md\u20ac de prestations vers\u00e9es en 2012.", 
  "Acronyme": "CCMSA", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 17000, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": "", 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 1350000000, 
  "Raison sociale": "Caisse Centrale de la Mutualit\u00e9 Sociale Agricole", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Notamment: UNCAM, HCAAM, CNS, CADES, CSPSA, CCSS, CESE, CAF, CNMCCA, HCF, Gip Info retraite, CNSA, UNIOPSS, FNHD, CNCPH, FNG, FCAATA, AISS, ...", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "40 (Les mercuriales) Jean Jaur\u00e8s 93547 BAGNOLET FRANCE", 
   141637777
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.msa.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 3, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Auditions dans le cadre du PLFSS 2013; Organisation, au mois d'octobre, de la rencontre parlementaire annuelle; Propositions d'argumentaires pour des amendements Rencontres parlementaires (Salon International de l'agriculture, colloques, etc ...)."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/16", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Pacte mondial des Nations Unies", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agroalimentaire - Commerce, distribution", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Claude RISAC", 
   "Madame Muriel MOURNETAS", 
   "Monsieur Jean-Luc FECHNER", 
   "Monsieur Pierre BOURDEREAU"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Pascal RIVET (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Groupe)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme", 
  "id": 16, 
  "Objectif et mission": "Distribution \u00e0 dominante alimentaire - Vente \u00e0 distance - Distribution de carburant - Restauration collective- Cr\u00e9dit \u00e0 la consommation - Promotion immobili\u00e8re commerciale et fonci\u00e8re", 
  "Acronyme": "GROUPE CASINO", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 319700, 
  "Budget global": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "CASINO GUICHARD PERRACHON", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "F\u00e9d\u00e9ration des entreprises du Commerce et de la Distribution (FCD) F\u00e9d\u00e9ration du commerce de proximit\u00e9 FEVAD F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de la Franchise (FFF) AFILOG", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "1 Cours Antoine Guichard 42000 SAINT-ETIENNE FRANCE Adresse du si\u00e8ge parisien : 148, rue de l'Universit\u00e9 - CS 60738 75345 PARIS CEDEX 07", 
   "(+33) 04 77 45 31 31"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.groupe-casino.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 4, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "En 2012 et 2013, le groupe Casino a sollicit\u00e9 des rendez-vous aupr\u00e8s de d\u00e9put\u00e9s sur les projets et propositions de lois concernant son activit\u00e9. Le directeur des relations ext\u00e9rieures a particip\u00e9 \u00e9galement a plusieurs auditions dont une organis\u00e9e par les rapporteurs de la Loi sur la consommation.", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 79700, 
   "A l'\u00e9tranger": 240000
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/40", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Emmanuel GUICHARD, en tant que Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral de l'association Europeenne COFALEC, est inscrit au registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat Europ\u00e9en depuis 2008. Accr\u00e9ditation: 207 339 0649 _79", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - Budget et finances publiques - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie - Sant\u00e9 - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 5, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "AB Mauri, Soci\u00e9t\u00e9 Industrielle Lesaffre, SIL-FALA, Bio-Springer, Lallemand", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Les adh\u00e9rents de notre syndicat sont les entreprises couvertes par notre concention collective. Ce sont des producteurs de levure."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Emmanuel GUICHARD", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur St\u00e9phane LACROIX (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndicat", 
  "id": 40, 
  "Objectif et mission": "Repr\u00e9senter les producteurs de levures et de micro-organismes de fermentation (fabriqu\u00e9s dans l'Union Europ\u00e9enne et commercialis\u00e9es en France). Les applications de la levure sont nombreuses : pain, vin, bi\u00e8re mais aussi alimentation animale.", 
  "Acronyme": "CSFL", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 4, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 230520, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": 5000
  }, 
  "Budget global": 235520, 
  "Raison sociale": "Chambre Syndicale Fran\u00e7aise de la Levure", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "En France, la CSFL est une f\u00e9d\u00e9ration adh\u00e9rente \u00e0 l'ANIA (www.ania.net). En Europe, la CSFL adh\u00e8re au COFALEC (Conf\u00e9d\u00e9ration des Fabricants de Levure de l'Union Europ\u00e9enne, www.cofalec.com)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "14 rue de Turbigo 75001 PARIS France E-mail g\u00e9n\u00e9ral : contact@chambresyndicalelevure.com", 
   "(+33) 0145085482"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.chambresyndicalelevure.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "Emmanuel GUICHARD (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "rencontre avec des parlementaires - pr\u00e9sence dans les tribunes du public"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "200000", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/2", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisme public", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Pierre TREFOURET", 
   "Monsieur Guillaume DE BLANCHARD", 
   "Monsieur Guillaume DE BLANCHARD"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Jean-Yves LE GALL (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Etablissement Public \u00e0 caract\u00e8re Industriel et Commercial", 
  "id": 2, 
  "Objectif et mission": "Le CNES propose au Gouvernement la politique spatiale de la France et la met en oeuvre", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "", 
  "Acronyme": "Centre National d'Etudes Spatiales", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 2400, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": "", 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 2000000000, 
  "Raison sociale": "CNES", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "200000", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "2 Place Maurice Quentin 75039 Paris cedex 01 France -", 
   "(+33) 144767500"
  ], 
  "Dont financement public": 2000000000, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2013, 
  "Site internet": "http://www.cnes.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Organisation d'un petit dejeuner annuel avec les rapporteurs Soutien au Groupe des Parlementaires pour l'Espace"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 30 000 et 40 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/17", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "L'objectif des relations parlementaires de la f\u00e9d\u00e9ration est de mieux faire connaitre et comprendre le mod\u00e8le Entreprise d'insertion afin d'activer les leviers pouvant permettre la s\u00e9curisation et le d\u00e9veloppement de leur mission sociale au service des personnes \u00e9loign\u00e9es de l'emploi. En tant qu'association b\u00e9n\u00e9ficiant de fonds publics et repr\u00e9sentant des entreprises sociales, l'activit\u00e9 de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eat du CNEI se compse de contributions techniques, de l'apport d'expertise et de d\u00e9marches de sensibilisation aupr\u00e8s des parlementaires et de leurs collaborateurs.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - B\u00e2timent, travaux publics - Budget et finances publiques - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Finances sociales - Politique r\u00e9gionale", 
  "Cat\u00e9gorie": "Autre organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 542, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "La liste compl\u00e8tes des entreprises adh\u00e9rentes au CNEI est disponible sur notre site internet.", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Entreprises d'insertion et entreprises de travail temporaire d'insertion, reconnues au titre de l'article L. 5132-4 du Code du Travail et conventionn\u00e9es par l'Etat (DIRECCTE) pour la mission d'insertion aupr\u00e8s des personnes \u00e9loign\u00e9es de l'emploi. Elles sont sous statut associatif, commercial ou coop\u00e9ratif."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Kenny BERTONAZZI", 
   "Monsieur Olivier DUPUIS", 
   "Madame Jos\u00e9phine LABROUE"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Kenny BERTONAZZI (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 17, 
  "Objectif et mission": "Cr\u00e9e en 1988, le Comit\u00e9 National des Entreprises d'Insertion (CNEI) repr\u00e9sente les 1260 entreprises d\u2019insertion (EI) et entreprises de travail temporaire d\u2019insertion (ETTI) de France. Celles-ci emploient chaque ann\u00e9e 65 000 salari\u00e9s (dont 55 000 en parcours d\u2019insertion) dans divers secteurs d\u2019activit\u00e9 (collecte, tri, r\u00e9cup\u00e9ration, recyclage des d\u00e9chets, travail temporaire, services aux entreprises, BTP, environnement et espaces verts, tourisme et restauration\u2026) pour un chiffre d\u2019affaires global de 850 M\u20ac. Le CNEI et ses 23 unions r\u00e9gionales repr\u00e9sentent ces entreprises aupr\u00e8s de l\u2019Etat et des organisations professionnelles, accompagnent leur d\u00e9veloppement et mutualisent leurs exp\u00e9riences afin de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi durable des personnes en difficult\u00e9 sociale et professionnelle.", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "L'activit\u00e9 de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats est exclusivement financ\u00e9e par les cotisations des adh\u00e9rents \u00e0 la f\u00e9d\u00e9ration.", 
  "Acronyme": "CNEI", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 9, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 536000, 
   "Autres": 60000, 
   "Commercialisation de produits, services": 46000
  }, 
  "Budget global": 1052000, 
  "Raison sociale": "Comit\u00e9 National des Entreprises d'Insertion", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 30 000 et 40 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Adh\u00e9rent au MEDEF en tant que f\u00e9d\u00e9ration professionnelle Adh\u00e9rent au MOUVES (Mouvement des entrepreneurs sociaux) Adh\u00e9rent \u00e0 l'OBSAR (Observatoire des achats responsables) Adh\u00e9rent \u00e0 AMORCE (association nationale des collectivit\u00e9s, des associations et des entrperises pour la gestion des d\u00e9chets, de l'\u00e9nergie et des r\u00e9seaux de chaleur)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "18-20 rue Claude Tillier 75012 PARIS France", 
   153273480
  ], 
  "Dont financement public": 410000, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.cnei.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   16, 
   "Kenny Bertonazzi, Pr\u00e9sident Olivier Dupuis, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral Jos\u00e9phine Labroue, charg\u00e9e de mission Potentiellement, les 13 membres du bureau f\u00e9d\u00e9ral, administrateurs du CNEI"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Octobre 2012 - Emplois d'avenir : contribution; pr\u00e9sentation des propositions au cours d'une r\u00e9union \u00e0 l'Assembl\u00e9e ; propositions d'amendements - PLF 2013 : contributions \u00e9crites ; auditions ; propositions d'amendements - Avril 2013 : r\u00e9union de travail sur la r\u00e9forme de l'IAE - PLF 2014 : contributions \u00e9crites ; auditions ; propositions d'amendements - Une dizaine de rencontres avec des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e - Envoi \u00e0 tous les d\u00e9put\u00e9s d'une carte de voeux, d'un document d'information sur les entreprises d'insertion et des Chiffres cl\u00e9s de la f\u00e9d\u00e9ration - Envoi \u00e0 certains d\u00e9put\u00e9s de notes, de contributions et d'une lettre d'information"
 }, 
 {
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/13", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Le cabinet est signataire de la charte d\u00e9ontologique de l'AFCL, ainsi que du code de conduite de l'EPACA et du Parlement europ\u00e9en.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Famille - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Recherche et technologie - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Madame Anne Mazoyer", 
   "Monsieur Timoth\u00e9e Fechner"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Madame Anne Mazoyer (Pr\u00e9sidente)", 
  "Statut l\u00e9gal": "SARL", 
  "Objectif et mission": "Fairvalue Corporate & Public Affairs est un cabinet fran\u00e7ais ind\u00e9pendant de conseil en affaires publiques et politiques, et en communication corporate, bas\u00e9 \u00e0 Paris et \u00e0 Bruxelles. Le cabinet travaille sur la valorisation du capital image et la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats des entreprises, de leurs secteurs d'appartenance, et des institutions, en France et \u00e0 l'\u00e9tranger.", 
  "id": 13, 
  "Chiffre d'affaire li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats effectu\u00e9s pour le compte de client aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 450 000 et 500 000 \u20ac", 
  "Acronyme": "FVC&PA", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 6, 
  "Budget global": "Entre 450 000 et 500 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "FAIRVALUE CORPORATE & PUBLIC AFFAIRS", 
  "Nom des clients": "FEPEM Iperia l'Institut Sorin Group Anacofi Pollinis", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 450 000 et 500 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Fairvalue Corporate & Public Affairs est membre de l'AFCL (Association Fran\u00e7aise des Conseils en Lobbying). Le cabinet est \u00e9galement membre de l'EPACA (European Public Affairs Consultancies' Association) et du CDPF (Cercle des D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s Permanents Fran\u00e7ais).", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "12 de Castiglione 75001 Paris FRANCE", 
   170080014
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.fairvaluecc.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   6, 
   "L'\u00e9quipe est constitu\u00e9e de 6 conseillers, et est accompagn\u00e9e d'experts externes, sollicit\u00e9s au cas par cas."
  ], 
  "R\u00e9partition du chiffre d'affaire pour chaque domaine d'activit\u00e9": [
   "Banque, Assurance, finances", 
   "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
   "Emploi", 
   "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
   "Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
   "Sant\u00e9", 
   "Entre 150 000 et 200 000 \u20ac"
  ]
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/23", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Artisanat - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - H\u00f4tellerie, restauration - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Sport, loisirs, tourisme - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 51, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Medef Guadeloupe, MPI Guadeloupe, CGPME Guadeloupe, CCI Guadeloupe, FAPHT, IGUAVIE, Medef Guyane, MPI Guyane, FRBTP Guyane, Medef Nouvelle Cal\u00e9donie, Nouvelle Cal\u00e9donie Economique, CGPME NC, Medef Polyn\u00e9sie, CCI Mayotte, FEABTP St Pierre et Miquelon, Medef Martinique, MPI Martinique, SEBTPAM, ZILEA, SDGA, AMIV, IMAFLOR, Medef R\u00e9union, CGPME R\u00e9union, ADIR, CGMPE R\u00e9union, Interinvest, Bamexport, BRED, CIRT-DOM,CLI, CMA CGM, CODEBAM, ECOFIP, EURODOM, la FCD, Financi\u00e8re Magenta, G\u00e9neris Capital Partners, GIHDOM, GIFOM, Groupe Bernard Hayot, Groupe Casino, Groupe NEL, MARFRET, PROFINA, SDV Outre-mer, SUNZIL, INGEPAR, SBTPC, Air France, SINTORIN, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale.", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Les MEDEF outre-mer, les CGPME outre-mer, les CCI Outre-mer, les MPI (moyennes et petites industries) des grandes entreprises ayant des int\u00e9r\u00eats outre-mer , les f\u00e9d\u00e9rations du b\u00e2timent"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Madame Samia BADAT - KARAM", 
   "Madame Annie IASNOGORODSKI"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Jean-Pierre PHILIBERT (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 23, 
  "Objectif et mission": "La FEDOM s'int\u00e9resse \u00e0 toutes les dispositions \u00e9conomiques qui concernent l'Outre-mer. Elle s'implique dans l'\u00e9laboration des textes qui concernent le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l'Outre-mer. Elle est force de proposition aupr\u00e8s des pouvoirs publics pour am\u00e9liorer autant que possible les projets concernant l'Outre-mer.", 
  "Acronyme": "LA FEDOM", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 3, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 398813, 
  "Raison sociale": "F\u00e9d\u00e9ration des Entreprises d'outre-mer", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "3 Rue de l'Arriv\u00e9e 196 75015 Paris France TOUR CIT - 7\u00e8me \u00e9tage - bureau 723", 
   "(+33) 0145672163"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2013, 
  "Site internet": "http://www.fedom.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "Samia BADAT-KARAM (secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale) est , pour la FEDOM, la personne participant aux activit\u00e9s relevant du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats. La D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale Annie IASNOGORODSKI peut \u00eatre amen\u00e9e \u00e0 venir \u00e0 l'Assembl\u00e9e ponctuellement , d'o\u00f9 la demande de badge suppl\u00e9mentaire."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Travail r\u00e9gulier avec les parlementaires (essentiellement d'Outre-mer) sur les textes qui concernent le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de l'Outre-mer : loi sur la qualit\u00e9 de l'offre alimentaire outre-mer, PLF 2014, loi d'avenir sur l'agriculture. Auditions dans le cadre de la r\u00e9forme de la d\u00e9fiscalisation, sur l'octroi de mer, sur le rapport Lebreton. Rencontres r\u00e9guli\u00e8res avec les parlementaires outre-mer et les d\u00e9put\u00e9s de la Commission des finances."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/32", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 50, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "ALDI \u2013 AUCHAN \u2013 BAILLY \u2013 BENSOUSSAN \u2013 BERGAMS \u2013 BOULANGER \u2013 BRUDIS \u2013 BRUNET \u2013 CARCED \u2013 CARREFOUR \u2013 CASINO - CDA - CERCLE VERT - CODIM 2 \u2013 COLRUYT - GROUPE DELHAIZE (CORA/MATCH) - DARTY - DECATHLON - DIA - DIAPAR - DISCOUNTAL - DISTRIBORG - ECOMAG - ELECTRO DEPOT - EUROCASH - FRANCAP - GEDAL - G20 - GALERIES LAFAYETTE - LE DELAS - LIDL - MARKS & SPENCER - MAXIMO - METRO - MIGROS - MONOPRIX - NEGRIER / CAPAL - NICOLAS - NORMA - NOUGEIN - PICARD - PROVENCIA - RALLYE GO SPORT - SCHIEVER - SEGEP - SEGUREL - SO DIS C - SODIBAY - TANG FRERES - TRANSGOURMET", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Entreprises"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Madame Fabiene Prouvost", 
   "Monsieur Jacques Creyssel", 
   "Monsieur Antoine Sauvagnargues"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Jacques Creyssel (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndicat", 
  "id": 32, 
  "Objectif et mission": "La FCD d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats des enseignes de la grande distribution alimentaire et sp\u00e9cialis\u00e9e. Le secteur repr\u00e9sente 750 000 salari\u00e9s et 30 000 magasins.", 
  "Acronyme": "FCD", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 15, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 5545000, 
   "Autres": 1115000, 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 7210000, 
  "Raison sociale": "F\u00e9d\u00e9ration du Commerce et de la Distribution", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "EURO COMMERCE - MEDEF - CONSEIL DU COMMERCE - CONSUMER - GOODS FORUM - CONSEIL NATIONAL DE L'EMBALLAGE - FEDOM - INAPORC - SEAP - MEDEF IDF - AFNOR - FFPC - ARPP - France FILIERE PECHE - ATM PORC - FIRAE - CIV - GSC - AIB - APRIFEL", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "12 rue Euler 75008 Paris France", 
   "(+33) 144439900"
  ], 
  "Dont financement public": 550000, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.fcd.asso.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Auditions sur diff\u00e9rents projets de loi : Consommation, Agriculture, Urbanisme, Commerce... Auditions par des groupes de travail parlementaires : Travail dominical, \u00e9conomie num\u00e9rique, affichage environnemental, fili\u00e8res agricoles..."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 20 000 et 30 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/27", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - B\u00e2timent, travaux publics - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Immobilier, habitat, logement - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 1157, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Groupe Point P, Gedimat, Bigmat, Tout Faire, Batiland, Batiman, Nebopan, Accueil, Starmat, Matnor, Mat+, Wolseley, MCD , Chausson, Alteral, Groupamat, Ind\u00e9pendants, France Mat\u00e9riaux, SIG...", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Entreprises du n\u00e9goce de bois et des mat\u00e9riaux de construction."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Laurent MARTIN SAINT LEON", 
   "Madame St\u00e9phanie GAZEL", 
   "Madame Adrienne OUVRIEU"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur G\u00e9raud SPIRE (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndicat professionnel loi de 1884, IV du code du travail", 
  "id": 27, 
  "Objectif et mission": "La F\u00e9d\u00e9ration du N\u00e9goce de bois et des mat\u00e9riaux de construction repr\u00e9sente les entreprises du n\u00e9goce de bois et des mat\u00e9riaux de construction. Elle g\u00e8re en lien avec les partenaires sociaux les conventions collectives du n\u00e9goce de bois et du n\u00e9goce des mat\u00e9riaux de construction et repr\u00e9sente la profession dans toutes les instances institutionnelles. La FNBM dispose de repr\u00e9sentations r\u00e9gionales et d\u00e9partementales.", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "Comptes certifi\u00e9s par un Commissaire aux comptes depuis 2008", 
  "Acronyme": "FNBM", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 7, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 900000, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": 50000
  }, 
  "Budget global": 950000, 
  "Raison sociale": "F\u00e9deration du N\u00e9goce de Bois et des Mat\u00e9riaux de constructions", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 20 000 et 30 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Adh\u00e9rents de la CGPME", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "215 bis boulevard Saint Germain 75007 PARIS FRANCE", 
   "(+33) 01.45.48.28.44"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.fnbm.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   85000, 
   "Les entreprises de n\u00e9goce de bois et des mat\u00e9riaux de construction emploient 85 000 salari\u00e9s pour un chiffre d'affaire \u00e9valu\u00e9 en 2013 \u00e0 19 milliards d'euros."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Audition par la commission des affaires \u00e9conomiques au sujet du projet de loi Hamon - Audition par un groupe parlementaire sur le repos dominical - Rencontre avec des parlementaires"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/10", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Non.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "\u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Industrie", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 100, 
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 500, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Se reporter \u00e0 l'annuaire de la F\u00e9d\u00e9ration.", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques Personnes morales", 
    "Entreprises priv\u00e9es, Collectivit\u00e9s locales."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Charles-Henri DOUMERC", 
   "Monsieur David THOUVENOT"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur David THOUVENOT (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndicat patronal", 
  "id": 10, 
  "Objectif et mission": "Repr\u00e9senter la profession des producteurs ind\u00e9pendants d'\u00e9lectricit\u00e9 dont la puissance est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 12 MW.D\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de ses membres. Etudier les r\u00e9formes l\u00e9gislatives et administratives relatives \u00e0 l'utilisation des \u00e9nergies renouvelables. Coordonnerl'action des membres aupr\u00e8s des pouvoirs publics.", 
  "Acronyme": "EAF", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 3, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 400000, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 400000, 
  "Raison sociale": "F\u00e9d\u00e9ration Electricit\u00e9 Autonome Fran\u00e7aise", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Vice-pr\u00e9sidence d'EREF (European Renewable Energies Federation).Partenaires de plusieurs structures de producteurs ind\u00e9pendants (VPH-MCO,VPH-07).", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "71 avenue Victor Hugo 75116 Paris France", 
   "(+33) 01 58 44 20 35"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.federation-eaf.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Sans objet."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/31", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "oui", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Budget et finances publiques - \u00c9ducation, enseignement, formation - Fiscalit\u00e9 - Handicap - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 4600, 
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 93, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Syndicat des masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes de l'Ain (etc.) un par d\u00e9partement environ", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques Personnes morales", 
    "Syndicats d\u00e9partementaux / associations / masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Cyrille PERNOT", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Daniel PAGUESSORHAYE (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association", 
  "id": 31, 
  "Objectif et mission": "La FFMKR a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1963. Premier syndicat repr\u00e9sentatif de la profession, elle harmonise les positions des syndicats d\u00e9partementaux adh\u00e9rents. Elle repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de la profession aupr\u00e8s des pouvoirs publics en France. Elle repr\u00e9sente la kin\u00e9sith\u00e9rapie fran\u00e7aise aupr\u00e8s des instances internationales. La FFMKR documente ses adh\u00e9rents sur toutes les questions techniques, juridiques, \u00e9conomiques et l\u00e9gislatives les concernant.", 
  "Acronyme": "FFMKR", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 10, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 904985, 
   "Autres": 218107, 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 1150817, 
  "Raison sociale": "F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des masseurs-kin\u00e9sith\u00e9rapeutes r\u00e9\u00e9ducateurs", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "CNPS (Centre national des professions de sant\u00e9) UNPS (Union nationale des professionnels de sant\u00e9) CNS (conf\u00e9rence nationale de sant\u00e9) HAS (Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9) UNAPL (Union nationale des professionnels lib\u00e9raux) HCPP (Haut conseil des profession param\u00e9dicales) WCPT (World confederation for physical therapy)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "3 rue Lespagnol 75020 PARIS FRANCE", 
   144834600
  ], 
  "Dont financement public": 27725, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.ffmkr.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Apporter un \u00e9clairage compl\u00e9mentaire aux l\u00e9gislateurs dans les domaines relatifs \u00e0 la sant\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral et \u00e0 la masso-kin\u00e9sith\u00e9rapie en particulier. Informer les l\u00e9gislateurs des modifications quant \u00e0 l'exercice de la profession notamment au niveau conventionnel. Attirer l'attention des l\u00e9gislateurs sur les \u00e9ventuels dangers risquant de mettre en p\u00e9ril l'exercice de la profession dans le cadre de l'examen des textes de loi."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/34", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Le directeur de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des SCoT est \u00e9galement repr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eats au titre de la F\u00e9d\u00e9SCoT aupr\u00e8s du S\u00e9nat", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisme public", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Jean-Philippe Strebler", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Michel Heinrich (pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "association (droit local alsacien-mosellan)", 
  "id": 34, 
  "Objectif et mission": "La F\u00e9d\u00e9ration regroupe les structures publiques (syndicats mixtes et \u00e9tablissements publics) comp\u00e9tents en mati\u00e8re de sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale (SCoT), d\u2019une part pour mettre en r\u00e9seau et capitaliser les exp\u00e9riences de chacun, et d\u2019autre part pour participer de fa\u00e7on active \u00e0 la d\u00e9finition et \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques nationales d\u2019am\u00e9nagement du territoire", 
  "Acronyme": "F\u00e9d\u00e9SCoT", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 2, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 220000, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 220000, 
  "Raison sociale": "F\u00e9d\u00e9ration nationale des SCoT", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "22 Joubert 75009 Paris France", 
   "(+33) 01 40 41 84 10"
  ], 
  "Dont financement public": 220000, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.fedescot.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "mise au point d'amendements relatifs aux \u00e9volutions du droit de l'urbanisme concernant les sch\u00e9mas de coh\u00e9rence territoriale"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/41", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Politique r\u00e9gionale", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisation professionnelle", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 12, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Aisne 5 rue Amp\u00e8re BP 20024 02207 BELLEU CEDEX Carmausin 22 rue Raspail BP 81 81400 CARMAUX Ely 33 rue de la Gare 78910 TACOIGNIERES Fert\u00e9-Alais (LFA) 14 C avenue Carnot 91590 CERNY Lassigny (SER) Avenue du Parc ZA de Passel BP 20053 60402 NOYON CEDEX Oise 32 rue des Domeliers BP 70525 60250 COMPIEGNE CEDEX Pithiviers (SICAP) 3 rue du Moulin de la Canne BP 458 45304 PITHIVIERS CEDEX Pr\u00e9cy-Saint-Martin 28 rue Hautefeuille BP 3 10220 PINEY Est 9 avenue du Lac BP 159 75003 VESOUL CEDEX Saint-Martin-De-Londres 158 all\u00e9e des Ecureuils 34982 SAINT-GELY-DU FESC CEDEX Sausseron 16 avenue du Carrouge 95760 VALMONDOIS Somme et du Cambraisis 11 rue de la R\u00e9publique 80240 ROISEL", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Soci\u00e9t\u00e9s d'Inter\u00eat Collectif Agricole d'Electricit\u00e9"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Pierre BOULNOIS", 
   "Monsieur G\u00e9rard LEFRANC", 
   "Monsieur Christophe CHAUVET", 
   "Monsieur Raphael LAUBREAUX", 
   "Monsieur Dominique PONCE"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Francesco DELFINI (Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 41, 
  "Objectif et mission": "La F\u00e9d\u00e9ration Nationale des SICAE repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats des SICAE dans le domaine de la politique energ\u00e9tique, du march\u00e9 de l'\u00e9nergie et des r\u00e9seaux electriques aupr\u00e8s des Pouvoirs publics europ\u00e9ens, nationaux et locaux.", 
  "Acronyme": "FNSICAE", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 3, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 360000, 
   "Autres": 60000, 
   "Commercialisation de produits, services": 3000
  }, 
  "Budget global": 425000, 
  "Raison sociale": "F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Soci\u00e9t\u00e9s d'Int\u00e9r\u00eat Collectif Agricole d'Electricit\u00e9", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Notre F\u00e9d\u00e9ration est autonome mais nous travaillons en lien avec les autres F\u00e9d\u00e9rations d'Entreprises locales de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "129 Boulevard Saint Germain 75006 Paris France", 
   "(+33) 1 43 26 02 70"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.fnsicae.asso.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 6, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "La F\u00e9d\u00e9ration m\u00e8ne une veille juridique et suit l'ensemble des travaux parlementaires relatifs au secteur de l'\u00e9nergie. L'an dernier la F\u00e9d\u00e9ration en lien les autres F\u00e9d\u00e9rations d'Entreprises locales de distribution d'\u00e9lectricit\u00e9 (UNELEG, ANROC, ELE) ont travaill\u00e9 sur des amendements sur les textes de loi en discussion."
 }, 
 {
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/44", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Registre de transparence des repr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eats du Parlement Europ\u00e9en, Registre des repr\u00e9sentant d'int\u00e9r\u00eats du S\u00e9nat", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Consommation et concurrence - Emploi - Famille - Handicap - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale", 
  "Cat\u00e9gorie": "Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur FABRICE GUYON", 
   "Monsieur JOHNNY PADILLA"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur FABRICE GUYON (Consultant Charg\u00e9 des Relations avec le Parlement et les Institutions)", 
  "Statut l\u00e9gal": "SAS", 
  "Objectif et mission": "Notre Cabinet est sp\u00e9cialis\u00e9 dans le traitement des affaires publiques, politiques et r\u00e9glementaires au niveau Fran\u00e7ais et Europ\u00e9en. Notre Cabinet accompagne et conseille ses clients pour faire de l'Europe non plus un obstacle mais au contraire une chance et un levier pour leur d\u00e9veloppement. Notre Cabinet intervient aussi dans la lutte contre la contrefa\u00e7on aupr\u00e8s de grande marque et grand groupe.", 
  "id": 44, 
  "Chiffre d'affaire li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats effectu\u00e9s pour le compte de client aupr\u00e8s du Parlement": "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 5, 
  "Budget global": "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "GROUPE FG CONSULTING", 
  "Nom des clients": "GROUPE ANAPURMA ANAPURMA FASHION ANAPURMA PROD AMERICAN POLE CONSULTING ASSOCIATION ENTRAIDE INTERNATIONALE ASSOCIATION ENTRAIDE ROUMANIE ASSOCIATION DE DEFENSE DES FRANCAIS EN ROUMANIE CORPORATE FINANCIAL SERVICES INDIGENE DRINK'S", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Code de transparence du Parlement Europ\u00e9en, Registre des repr\u00e9sentants du Senat", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "10 BIS DU CHEF DE VILLE 77139 ETREPILLY FRANCE", 
   "(+33) 0 811 485 475"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.groupefgconsulting.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 5
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/46", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Charte interne", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Arts et culture - D\u00e9fense, armement - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Handicap - Immobilier, habitat, logement - Professions lib\u00e9rales", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur STANISLAS ANDRE", 
   "Monsieur THOMAS BOULLET"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur STANISLAS ANDRE (Directeur GENERAL)", 
  "Statut l\u00e9gal": "SARL", 
  "id": 46, 
  "Objectif et mission": "D\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats de nos clients et affaires publiques", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 5, 
  "Budget global": "Entre 350 000 et 400 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "GROUPE PROSECURE", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "Porte de l'Arenas Hall C 455 Promenade des Anglais 06000 NICE FRANCE", 
   33619866324
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "370 K\u20ac", 
  "Site internet": "http://www.groupe-prosecure.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "synamome : syndicat des ma\u00eetres d'oeuvre en b\u00e2timent", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "Entre 350 000 et 400 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 3, 
   "A l'\u00e9tranger": 2
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/8", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Au printemps 2013, le Conseil d'administration de l'INRA a adopt\u00e9 une Charte de d\u00e9ontologie interne \u00e0 l'\u00e9tablissement. La charte de d\u00e9ontologie exprime le sens g\u00e9n\u00e9ral et les principes que chaque agent INRA, personnellement, s\u2019engage \u00e0 respecter dans le cadre des missions qui lui incombent.Parall\u00e8lement, le Comit\u00e9 d'\u00e9thique partag\u00e9 entre l'INRA et le Cirad publie r\u00e9guli\u00e8rement des avis sur des sujets tels que OGM, biocarburants, propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, brevetabilit\u00e9 du vivant...", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Agroalimentaire - \u00c9ducation, enseignement, formation - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Recherche et technologie", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisme de recherche", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 5, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Membres du Cabinet du Pr\u00e9sident de l'INRA"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Fran\u00e7ois HOULLIER", 
   "Monsieur Jean-Fran\u00e7ois LAUNAY", 
   "Monsieur Fran\u00e7ois H\u00c9QUET", 
   "Monsieur Antoine MOMOT", 
   "Monsieur Jean-Baptiste MERILHOU-GOUDARD"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Fran\u00e7ois HOULLIER (Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'INRA)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Etablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique et technologique", 
  "id": 8, 
  "Objectif et mission": "Dans un contexte climatique, d\u00e9mographique et \u00e9nerg\u00e9tique complexe, la recherche agronomique doit \u00e9tudier des enjeux majeurs \u00e0 des \u00e9chelles vari\u00e9es. Imaginer la disponibilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire mondiale en 2050, contribuer \u00e0 la limitation du gaz \u00e0 effet de serre d\u2019origine agricole, favoriser l\u2019adaptation de l\u2019agriculture et des for\u00eats au changement climatique non r\u00e9versible sont autant de pr\u00e9occupations mondialement partag\u00e9es. Elles impliquent, entre autres, de conna\u00eetre les comportements des individus \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des territoires ou des march\u00e9s, d\u2019\u00e9tudier les liens entre la sant\u00e9 des plantes, des animaux et des hommes, de rechercher de nouvelles voies pour la production d\u2019\u00e9nergie et de mat\u00e9riaux issus de l\u2019agriculture et d\u2019en limiter en g\u00e9n\u00e9ral l\u2019impact environnemental\u2026Pour cela, l\u2019Institut national de la recherche agronomique (Inra) produit des connaissances scientifiques et accompagne l\u2019innovation \u00e9conomique et sociale dans les domaines de l\u2019alimentation, de l\u2019agriculture et de l\u2019environnement.", 
  "Acronyme": "INRA", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 10000, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": "", 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": 58000000
  }, 
  "Budget global": 839000000, 
  "Raison sociale": "Institut national de la Recherche agronomique", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "L'INRA est membre de :- Agreenium, \u00e9tablissement public de coop\u00e9ration scientifique. Agreenium est un consortium qui regroupe les principaux organismes fran\u00e7ais de recherche et de formation dans le domaine agronomique (instituts de recherche, \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, \u00e9coles v\u00e9t\u00e9rinaires...). Huit membres \u00e0 l'heure actuelle.- L'INRA est adh\u00e9rent \u00e0 plusieurs alliances de recherche : AllEnvi, autour de la th\u00e9matique \"Environnement\", Aviesan sur la Sant\u00e9 et Ancre sur l'\u00e9nergie.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "147 rue de l'Universit\u00e9 75007 Paris France L\u2019INRA est r\u00e9guli\u00e8rement sollicit\u00e9 pour des auditions parlementaires sur les sujets qui rel\u00e8vent de ses missions d\u2019organisme de recherche sur les probl\u00e9matiques qui entrent dans ses domaines de comp\u00e9tence : agriculture, alimentation et environnement. Le cabinet du Pr\u00e9sident de l\u2019INRA est fr\u00e9quemment conduit \u00e0 participer \u00e0 ces auditions avec les d\u00e9put\u00e9s, comme avec les s\u00e9nateurs.", 
   142759543
  ], 
  "Dont financement public": 781000000, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.inra.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   5, 
   "Outre le Pr\u00e9sident-Directeur g\u00e9n\u00e9ral lui-m\u00eame, c'est le cabinet du PDG (4 personnes) qui est charg\u00e9 de repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de l'Institut aupr\u00e8s des pouvoirs publics, et notamment du Parlement."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "En 2012, l'Institut national de la Recherche agronomique a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 \u00e0 six reprises par l'Assembl\u00e9e nationale. Ces auditions se divisent en : - auditions ponctuelles, \u00e0 notre demande ou \u00e0 celle des d\u00e9put\u00e9s : M. Houllier a notamment \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 par la Commission des Affaires \u00e9conomiques dans le cadre de sa d\u00e9signation comme Pr\u00e9sident de l'INRA (juillet 2012) ; l'INRA a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 des journ\u00e9es parlementaires th\u00e9matiques (agriculture durable...) et rencontre r\u00e9guli\u00e8rement des groupes d'\u00e9tudes. Signalons enfin que Mme. Marion Guillou, ancienne pr\u00e9sidente de l'INRA, a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs rendez-vous du m\u00eame type pendant la fin de son mandat (1er semestre 2012). - auditions r\u00e9currentes : rencontres avec les rapporteurs budg\u00e9taires, pour les programmes loi de finance qui nous concernent, dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances. Commissions rencontr\u00e9es : Finances et Affaires \u00e9conomiques. Parall\u00e8lement, notre institut a veill\u00e9 \u00e0 informer les d\u00e9put\u00e9s sur les positions qu'il adoptait vis-\u00e0-vis des principaux textes de loi le concernant. Pour la pr\u00e9sente l\u00e9gislature, citons notamment la loi Enseignement sup\u00e9rieur et Recherche de juillet 2013 ou la loi d'avenir pour l'Agriculture, en cours de discussion."
 }, 
 {
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/7", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Jeantet est membre de l'Association des Avocats Lobbyistes et adh\u00e8re \u00e0 son r\u00e8glementinterne (http://www.avocats-lobbying.com/Charte-de-deontologie_a28.html). Par ailleurs, les avocats du cabinet sont soumis \u00e0 la d\u00e9ontologie des avocats du Barreaude Paris.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - Consommation et concurrence - Emploi - \u00c9nergie, eau - Fiscalit\u00e9 - Gouvernance - Presse, \u00e9dition - Professions lib\u00e9rales - Sport, loisirs, tourisme - T\u00e9l\u00e9communications", 
  "Cat\u00e9gorie": "Cabinets d'avocats", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Philippe Portier", 
   "Monsieur Thomas Picot", 
   "Madame Marie-Emmanuelle Amphoux"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Philippe Portier (Associ\u00e9 en charge du d\u00e9partement Affaires Publiques)", 
  "Statut l\u00e9gal": "AARPI (Association d'avocats \u00e0 responsabilit\u00e9 professionnelle individuelle)", 
  "Objectif et mission": "Jeantet est un cabinet d'avocats d'affaires en charge de dossiers strat\u00e9giques pour uneclient\u00e8le fran\u00e7aise et internationale. Son d\u00e9partement Affaires Publiques appuie lesstrat\u00e9gies de lobbying de ses clients, en France et devant les instituions europ\u00e9ennes.", 
  "id": 7, 
  "Chiffre d'affaire li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats effectu\u00e9s pour le compte de client aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Budget global": "", 
  "Acronyme": "JEANTET", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 5, 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "Pr\u00e9visions budg\u00e9taires 2014 dans le domaine d'activit\u00e9 \"professions lib\u00e9rales\" : <50.000\u20ac", 
  "Raison sociale": "JEANTETASSOCIES AARPI", 
  "Nom des clients": "SMALLBUSINESSACT.COM Pr\u00e9sident : Thierry Perret 11-15 rue de la Rochefoucauld 92100 Boulogne-Billancourt", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "AAL (Association des Avocats Lobbyistes)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "87 Avenue Kleber 75016 PARIS FRANCE Cabinet d'avocats (Paris, Luxembourg, Casablanca)", 
   145058109
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.jeantet.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 5
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/20", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Non.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 50000, 
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 23, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Les 23 structures r\u00e9gionales JA, repr\u00e9sentant 50 000 adh\u00e9rents physiques.", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "F\u00e9d\u00e9rations r\u00e9gionales."
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur R\u00e9gis RIVAILLER", 
   "Monsieur Axel BIGOT", 
   "Monsieur Romain QUESNEL", 
   "Monsieur Julien MARRE", 
   "Monsieur Laurent POIRIER"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Fran\u00e7ois THABUIS (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndycat professionnel", 
  "id": 20, 
  "Objectif et mission": "Jeunes Agriculteurs est un syndicat professionnel agricole dont les responsables professionnels sont des agriculteurs \u00e2g\u00e9s de moins de 35 ans.Cr\u00e9\u00e9 en 1957, il compte en 2012 plus de 50 000 adh\u00e9rents sur quelque 100 000 agriculteurs de moins de 35 ans.Union de syndicats r\u00e9gionaux \u00e0 vocation g\u00e9n\u00e9rale (c\u2019est-\u00e0-dire non sp\u00e9cialis\u00e9 sur un secteur de production), JA est organis\u00e9 sur la base d\u2019un regroupement g\u00e9ographique des adh\u00e9rents ; il repr\u00e9sente toutes les r\u00e9gions agricoles et tous les secteurs de production agricole de France.Son organisation est pyramidale : les personnes physiques adh\u00e8rent \u00e0 des structures locales Jeunes Agriculteurs regroup\u00e9es en structures d\u00e9partementales JA lesquelles, en tant que personnes morales, adh\u00e8rent \u00e0 la structure r\u00e9gionales qui elles m\u00eames adh\u00e8rent \u00e0 la structure nationale JA.JA regroupe 23 structures r\u00e9gionales (22 en m\u00e9tropole et 1 r\u00e9gion Outre Mer).La mission formelle de JA est d\u2019assurer le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture et donc de repr\u00e9senter et de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats cat\u00e9goriels des jeunes agriculteurs, principalement autour de la notion d\u2019installation en agriculture, c\u2019est-\u00e0-dire des conditions d\u2019acc\u00e8s au m\u00e9tier de ceux qui le choisissent et des perspectives de long terme permettant de r\u00e9aliser des projets d\u2019installation.", 
  "Acronyme": "JA", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 41, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Autres": 1111322
  }, 
  "Budget global": 5292010, 
  "Raison sociale": "Jeunes Agriculteurs", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "JA est membre du CEJA (Conseil Europ\u00e9en des Jeunes Agriculteurs), bas\u00e9 \u00e0 Bruxelles.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "14 La Bo\u00e9tie 75008 PARIS FRANCE", 
   "(+33) 142651751"
  ], 
  "Dont financement public": 3386886, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.jeunes-agriculteurs.fr/", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   58, 
   "Ce nombre comprend les membres du Conseil d'Administration de JA, constitu\u00e9 d'\u00e9lus agriculteurs si\u00e9geant dans les instances internes de r\u00e9flexion et de travail, ainsi que les conseillers techniques permanents du syndicat."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "LOI no 2013-619 du 16 juillet 2013 portant diverses dispositions d\u2019adaptation au droit de l\u2019Union europ\u00e9enne dans le domaine du d\u00e9veloppement durable. LOI no 2013-569 du 1er juillet 2013 habilitant le Gouvernement \u00e0 adopter des mesures de nature l\u00e9gislative pour acc\u00e9l\u00e9rer les projets de construction. D\u00e9cret no 2013-754 du 14 ao\u00fbt 2013 portant extension et adaptation \u00e0 Mayotte de certaines dispositions du code rural et de la p\u00eache maritime (partie r\u00e9glementaire). LOI no 2013-428 du 27 mai 2013 modernisant le r\u00e9gime des sections de commune. PROJET DE LOI no 1015 relatif \u00e0 la consommation. PLF et PLFSS."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 100 000 et 150 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/6", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Le Groupe Keolis est signataire d'une charte d'\u00e9thique dans les affaires, \"Konformit\u00e9\".", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Anne LIEURE", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Jean-Pierre FARANDOU (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme", 
  "id": 6, 
  "Objectif et mission": "Le Groupe Keolis d\u00e9veloppe des solutions de mobilit\u00e9 sur mesure, adapt\u00e9es \u00e0 chaque probl\u00e9matique locale. Leader en urbain en France, le Groupe Keolis est un acteur majeur du transport public de voyageurs en Europe et dans le monde. Pr\u00e9sent dans 14 pays, le Groupe r\u00e9alise un chiffre d'affaires de 5 milliards d'euros et emploie 53 000 personnes.", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 53000, 
  "Budget global": "Entre 4 750 000 et 5 000 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "Keolis", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 100 000 et 150 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Le Groupe Keolis est membre de l'Union des Transports Publics et Ferroviaires, syndicat professionnel.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "20/22 Lepeltier 75009 PARIS France Merci de noter que Keolis est en cours de d\u00e9m\u00e9nagement. L'adresse ci-dessus sera effective d\u00e8s le 27 d\u00e9cembre 2013. Pour l'heure, le si\u00e8ge de Keolis est au 9, rue de Caumartin 75009 PARIS. T\u00e9l + 33 1 71 18 02 29", 
   "(+33) 1 71 32 91 17"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.keolis.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "Anne LIEURE, Directeur des Relations Institutionnelles participe aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eat."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "_ Suivi du PLF 2013 et quels rendez-vous bilat\u00e9raux avec des parlementaires.", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "Entre 4 750 000 et 5 000 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 33000, 
   "A l'\u00e9tranger": 20000
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 250 000 et 300 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/11", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif du groupe La Poste a adopt\u00e9 en avril 2011 un dispositif \u00e9thique, venant compl\u00e9ter la d\u00e9marche de responsabilit\u00e9 sociale engag\u00e9e en 2003. Ce dispositif s'articule autour d'un comit\u00e9 d'\u00e9thique et d'un r\u00e9seau de d\u00e9ontologues r\u00e9f\u00e9rents. Il s'appuie sur un r\u00e9f\u00e9rentiel de d\u00e9ontologie pr\u00e9cisant les r\u00e8gles de conduite individuelles et collectives \u00e0 suivre, diffus\u00e9 \u00e0 l'ensemble des collaborateurs du groupe.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Banque, Assurance, finances - T\u00e9l\u00e9communications - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Madame JOELLE BONNEFON", 
   "Monsieur JACQUES SAVATIER"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur PHILIPPE WAHL (PRESIDENT DIRECTEUR GENERAL)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme", 
  "id": 11, 
  "Objectif et mission": "Soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 capitaux 100% publics, La Poste est un groupe multi-m\u00e9tiers organis\u00e9 autour de trois principales activit\u00e9s : le courrier, le colis express et les activit\u00e9s bancaires \u00e0 travers sa filiale La Banque Postale. Depuis mars 2011, le groupe a lanc\u00e9 une activit\u00e9 de t\u00e9l\u00e9phonie mobile sous la marque La Poste Mobile. La Poste assure 4 missions de service public dans le cadre de ses activit\u00e9s : l'am\u00e9nagement du territoire, le transport et la distribution de la presse, l'accessibilit\u00e9 bancaire et le service universel postal.", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 268000, 
  "Budget global": 21658000000, 
  "Raison sociale": "LA POSTE", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 250 000 et 300 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Le groupe La Poste est membre de l'Association des op\u00e9rateurs postaux europ\u00e9ens (PostEurop), d'International Post Corporation (IPC), de la F\u00e9d\u00e9ration du Marketing Direct (FEDMA), de l'Union Fran\u00e7aise du Marketing Direct (UFMD), du Syndicat national de la communication directe (SNCD), de l'Association de l'\u00e9conomie num\u00e9rique (ACSEL), de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des tiers de confiance (FNTC), de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises de transport et de logistique (TLF), de la FEVAD, de l'Institut de l'\u00e9conomie circulaire, de la F\u00e9d\u00e9ration bancaire fran\u00e7aise (FBF), de l'Association fran\u00e7aise des banques (AFB), de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s d'assurance (FFSA), de l'Association fran\u00e7aise des soci\u00e9t\u00e9s financi\u00e8res (ASF), de Paris Europlace, de l'Office de coordination bancaire et financi\u00e8re (OCBF).", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "44 BOULEVARD DE VAUGIRARD 75757 PARIS CEDEX A5 FRANCE", 
   155440000
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.laposte.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Sur l'ann\u00e9e 2013, le groupe La Poste a suivi les textes suivants : - projet de loi de s\u00e9paration et de r\u00e9gulation des activit\u00e9s bancaires - projet de loi consommation - projet de loi de finances 2014 (audition par la rapporteure du budget Poste) - dispositif de financement des collectivit\u00e9s locales (audition par la Commission des Finances)", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": 21658000000, 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 249000, 
   "A l'\u00e9tranger": 19000
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/14", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Les collaborateurs du groupe Lafarge s'engagent \u00e0 respecter le Pacte mondial des Nations Unies; la D\u00e9claration de l'ONU sur les peuples autochtones, les principes de l'OCDE sur la gouvernance d'entreprise; et le Code de Conduite des Affaires et la Charte du Lobbying du Groupe Lafarge.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Industrie", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Arnaud COLSON", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Pascal CASANOVA (Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Lafarge France)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Lafarge Services France - SAS", 
  "id": 14, 
  "Objectif et mission": "Lafarge France est pr\u00e9sent dans les activit\u00e9s de b\u00e9tons, ciments et granulats. Lafarge France fournit des mat\u00e9riaux de construction. 5000 salari\u00e9s et 450 sites en France CA du Groupe Lafarge 15 816 M\u20ac CA de Lafarge France 1,9 milliard \u20ac", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 65000, 
  "Budget global": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "Lafarge France", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Les activit\u00e9s de Lafarge France adh\u00e8rent au Syndicat Fran\u00e7ais de l'Industrie Cimenti\u00e8re, \u00e0 l'Union des industries de carri\u00e8res et mat\u00e9riaux de construction dont Union nationale des producteurs de granulats et syndicat des b\u00e9tons pr\u00eats \u00e0 l'emploi.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "2 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 92148 Clamart France Lafarge France rassemble les activit\u00e9s de Lafarge en France (ciments, granulats, b\u00e9tons, fonctions support )", 
   "(+33) 158006000"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.lafarge-france.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   2, 
   "Arnaud Colson - Directeur de l'Environnement et du D\u00e9veloppement Durable France"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Rencontres et organisation de visite de sites (industriels ou r\u00e9alisations) avec des d\u00e9put\u00e9s concern\u00e9s par les probl\u00e9matiques rencontr\u00e9es par les activit\u00e9s de Lafarge en France.", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 5000, 
   "A l'\u00e9tranger": 60000
  }
 }, 
 {
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/3", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agriculture, \u00e9levage, p\u00eache, bois - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Finances sociales - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Consultants agissant en qualit\u00e9 d'ind\u00e9pendants", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Pascal BRINDEAU", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Pascal BRINDEAU (G\u00e9rant)", 
  "Statut l\u00e9gal": "SELARL", 
  "Objectif et mission": "conseiller et accompagner les entreprises, groupements professionnels, organismes priv\u00e9s ou publics et associations \u00e0 promouvoir leurs int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s de la Repr\u00e9sentation nationale", 
  "id": 3, 
  "Chiffre d'affaire li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats effectu\u00e9s pour le compte de client aupr\u00e8s du Parlement": "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 1, 
  "Budget global": "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "PUBLICAP CONSEIL", 
  "Nom des clients": "JPEE, d\u00e9veloppeur d'\u00e9nergies renouvelables Equilibre Centre, entreprise de services \u00e0 la personne", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "3 des Cavelots 80054 41102 VENDOME CEDEX France contact mail: contact@publicap-conseil.fr SIRET: 789 566 163 00018 /APE 7022 Z", 
   "(+33) (0)6 82 48 50 09"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2013, 
  "Site internet": "http://www.publicap-conseil.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "R\u00e9partition du chiffre d'affaire pour chaque domaine d'activit\u00e9": [
   "Affaires institutionnelles, vie publique", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
   "\u00c9nergie, eau", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"
  ]
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/18", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Arts et culture - \u00c9ducation, enseignement, formation - Presse, \u00e9dition", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Pierre JACQUEMAIN", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Madame B\u00e9r\u00e9nice RAVACHE (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme \u00e0 Capitaux Publics", 
  "id": 18, 
  "Objectif et mission": "Radio France est une soci\u00e9t\u00e9 de service public de radio diffusion et qui g\u00e8re les stations de radio publiques en France m\u00e9tropolitaine ainsi que plusieurs formations musicales.", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 4600, 
  "Budget global": "Entre 600 000 et 700 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "RADIO FRANCE", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "116 avenue du Pr\u00e9sident Kennedy Cedex 16 75016 Paris FRANCE", 
   "(+33) 0156402616"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2014, 
  "Site internet": "http://www.radiofrance.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "Nouvelle demande : correspond \u00e0 une prise de fonction."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Il s'agit d'une premi\u00e8re demande.", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "Entre 600 000 et 700 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 4600, 
   "A l'\u00e9tranger": ""
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "200", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/47", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "L'article 9 des statuts de Regards Citoyens encadre la gestion des conflits d'int\u00e9r\u00eats : \"Un membre ne peut prendre part \u00e0 une d\u00e9lib\u00e9ration ou un vote lorsque ceux-ci portent sur une d\u00e9cision relative \u00e0 une autre structure dont il est membre, salari\u00e9 ou avec laquelle il entretient des liens d'int\u00e9r\u00eats.\" \"Les administrateurs d\u00e9clarent publiquement leurs int\u00e9r\u00eats actuels et des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es. Le mod\u00e8le et le mode de d\u00e9claration des int\u00e9r\u00eats est d\u00e9fini par le r\u00e8glement int\u00e9rieur.\"", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Budget et finances publiques - Collectivit\u00e9s locales - Gouvernance - Justice et affaires int\u00e9rieures - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications", 
  "Cat\u00e9gorie": "Association", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 11, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Christophe Boutet", 
   "Monsieur David Gayou", 
   "Monsieur Fran\u00e7ois Massot", 
   "Monsieur Tangui Morlier", 
   "Monsieur Benjamin Oooghe-Tabanou"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur n\u00e9ant n\u00e9ant (Conseil d'administration coll\u00e9gial partageant la responsabilit\u00e9 juridique)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 47, 
  "Objectif et mission": "Notre association, transpartisane, a pour objet de renforcer l'\u00e9ducation et l'engagement civique en promouvant par la pratique le libre acc\u00e8s aux donn\u00e9es publiques et leur r\u00e9utilisation, notamment pour des usages citoyens ou de valorisation des institutions.L'association entend notamment r\u00e9aliser les objectifs suivants : cr\u00e9er des outils citoyens de valorisation et d'\u00e9valuation des politiques publiques et de l'action publique : promouvoir les licences libres et les formats ouverts pour les donn\u00e9es publiques ; ... Les statuts de l'association sont disponibles en ligne : http://www.regardscitoyens.org/documents/RegardsCitoyens-Statuts-v2.pdf", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "L'essentiel des c\u00f4uts associables \u00e0 nos plaidoyers consiste en du temps humain consacr\u00e9 comme b\u00e9n\u00e9voles ainsi qu'aux quelques d\u00e9penses de communication, d'\u00e9lectricit\u00e9 ou de frais d'acc\u00e8s \u00e0 internet pour assurer notre veille, r\u00e9diger nos plaidoyers et les faire parvenir aux parlementaires. Quelques d\u00e9penses occasionnelles de timbres ou d\u00e9placements peuvent \u00e9galement \u00eatre comptabilis\u00e9es. Le d\u00e9tail des comptes de l'association est publi\u00e9 en ligne : http://www.nosdonnees.fr/dataset/comptes-de-lassociation-regards-citoyens", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": "", 
  "Autres sources": {
   "Dons": 540, 
   "Cotisations des membres": "", 
   "Autres": 270, 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 3380, 
  "Raison sociale": "Regards Citoyens", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "200", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Regards Citoyens participe aux activit\u00e9s de plusieurs groupes internationaux : - L'Alliance for Lobbying Transparency and Ethics Regulation (ALTER-EU), coalition de plus de 200 organisations pr\u00e9occup\u00e9es par l'influence croissante exerc\u00e9e par les lobbyistes sur l'agenda politique en Europe : http://www.alter-eu.org/- L'Open Knowledge Foundation (groupe local fran\u00e7ais), organisation \u00e0 but non lucratif promouvant la culture libre sous toutes ses formes : http://fr.okfn.org - La coalition Opening Parliament rassemble autour de la D\u00e9claration pour l'Ouverture et la Transparence des Parlements une communaut\u00e9 de plus de 100 organisations dans plus de 75 pays : http://www.openingparliament.org/", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "10 chemin Tricou 31200 Toulouse France domicili\u00e9 chez Laurent GUERBY", 
   "(+33) 681880298 / 683823466 / 607060907 / 659070845"
  ], 
  "Dont financement public": 2570, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://www.regardscitoyens.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   11, 
   "Tous les membres du Conseil d'administration"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "En 2013, Regards Citoyens s'est investi dans 3 plaidoyers aupr\u00e8s des parlementaires : - \u00e9tablissement d'un registre obligatoire des lobbyistes permettant de tracer les d\u00e9penses et actions des repr\u00e9sentants d'int\u00e9r\u00eats (rencontres vice-pr\u00e9sident et d\u00e9ontologue, propositions lois transparence) ; - conflits d'int\u00e9r\u00eats et d\u00e9ontologie de la vie politique : propositions pour les projets de lois pour la Transparence de la vie Politique ; - ouverture des donn\u00e9es parlementaires, votes, d\u00e9l\u00e9gations, ... L'ensemble des plaidoyers et amendements propos\u00e9s est rendu public \u00e0 tous en ligne \u00e0 l'adresse suivante : http://www.regardscitoyens.org/documents/notes/"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/39", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "RFF a \u00e9tabli une charte de conduite. Je suis adh\u00e9rente a l'ARPP (Association des Responsables avec les Pouvoirs Publics) qui a \u00e9tabli une charte \u00e9thique.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Budget et finances publiques - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Immobilier, habitat, logement - Politique r\u00e9gionale - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Marie-Reine du BOURG", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur CHRISTOPHE PIEDNOEL (directeur de la communication, des relations ext\u00e9rieures et de la concertation)", 
  "Statut l\u00e9gal": "EPIC", 
  "id": 39, 
  "Objectif et mission": "Gestionnaire d'infrastructure ferroviaire", 
  "Acronyme": "RFF", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 1300, 
  "Budget global": 5556, 
  "Raison sociale": "RESEAU FERRE DE FRANCE", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "TDIE : Transport D\u00e9veloppement Intermodalit\u00e9 Environnement.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "01 53 94 30 00 92 avenue de France 75648 PARIS FRANCE", 
   "(+33) 01 53 94 30 00"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.rff.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   10, 
   "Essentiellement le Comex"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Table-ronde sur le ferroviaire en Ile-de-France, Audition loi de finances 2013 cr\u00e9dits transport, subvention \u00e0 RFF Audition en commission du d\u00e9veloppement durable et commission des finances sur le projet de r\u00e9forme du ferroviaire. Audition groupe de suivi du Grand Paris Audition commission mobilit\u00e9 21.", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": 5556, 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 1300, 
   "A l'\u00e9tranger": ""
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/24", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Code bonne conduite de l'Assembl\u00e9e Nationale et du S\u00e9nat", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - Collectivit\u00e9s locales - Consommation et concurrence - Coop\u00e9ration et D\u00e9veloppement - Emploi - \u00c9nergie, eau - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Industrie - Politique r\u00e9gionale - Recherche et technologie - Sport, loisirs, tourisme", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Didier PARIS", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Olivier BROUSSE (Pr\u00e9sident Ex\u00e9cutif)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 actions simplifi\u00e9es", 
  "id": 24, 
  "Objectif et mission": "Eau, Assainissement, Propret\u00e9, Travaux, Ing\u00e9nierie, Loisirs & Soci\u00e9t\u00e9 (Golfs, Campings, Aires des gens du voyage)", 
  "Acronyme": "SAUR", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 13000, 
  "Budget global": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "SAUR", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Membre de la F\u00e9d\u00e9ration Professionnelle des Entreprises de l'Eau, de l'Association Scientifique et Technique de l'Eau et l'Environnement, du Centre d'Information pour l'Eau", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "1 Antoine Lavoisier 78280 GUYANCOURT France", 
   "(+33) 1 30 60 84 00"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.saur.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 13000, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Loi Brottes (aspect tarification sociale) - Rapports parlementaires (Martin, Lesage,...) - Fiscalit\u00e9 locale des Golfs - Mesures d'application du CICE - Conf\u00e9rence environnementale", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 11180, 
   "A l'\u00e9tranger": 1820
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 40 000 et 50 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/4", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "T\u00e9l\u00e9communications", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Christophe Le Blanc", 
   "Monsieur Maxime Duclaux", 
   "Monsieur Maxime Tassin", 
   "Madame Marine Pujas", 
   "Monsieur Jean-Pierre Remy"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Christophe Le Blanc (Directeur des relations institutionnelles)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 conseil d'administration", 
  "id": 4, 
  "Objectif et mission": "3 m\u00e9tiers compl\u00e9mentaires: \u00e9diteurs de contenus et de services, m\u00e9dia local, conseil et r\u00e9gie publicitaire", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 4905, 
  "Budget global": 1000700000, 
  "Raison sociale": "Solocal Group", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 40 000 et 50 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Association Fran\u00e7aise des Entreprises Priv\u00e9es (AFEP), Syndicat National des Editeurs d'Annuaires (SNA), Syndicat National de la Communication Directe (SNCD), Syndicat des R\u00e9gies Internet (SRI), Syntec num\u00e9rique", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "7 avenue de la Cristallerie 92317 S\u00e8vres France", 
   "(+33) 01 46 23 30 00"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.solocalgroup.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   5, 
   "La Direction des relations institutionnelles de Solocal Group est en charge des relations du Groupe avec le Parlement"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Rendez-vous avec des d\u00e9put\u00e9s (une dizaine sur l'ann\u00e9e)", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": 1000700000, 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 4505, 
   "A l'\u00e9tranger": 400
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/19", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Entreprise: code de conduite du Groupe Sony Julie Robin: charte \u00e9thique des membres de l'association BASE", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Audiovisuel et m\u00e9dias, \u00e9conomie num\u00e9rique - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Industrie - Recherche et technologie - T\u00e9l\u00e9communications", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Madame Julie ROBIN", 
   "Monsieur Arnaud BRUNET"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Beno\u00eet LAMBERT (Directeur G\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Succursale de Sony Europe Limited", 
  "id": 19, 
  "Objectif et mission": "Electronique Grand Public et Professionnelle", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 147202, 
  "Budget global": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "Sony France", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Simavelec USPII (SNSII + SIPEC) Unicime HD Forum", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "49-51 quai de Dion Bouton 92800 Puteaux France", 
   "(+33) 155903000"
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "01.04.2012-31.03.2013", 
  "Site internet": "http://www.sony.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Rapport Lescure Lib\u00e9ration de la Bande des 700 MHz / Avenir de la TNT Projet de Loi Consommation Etc.", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": "sup\u00e9rieur \u00e0 10 000 000 \u20ac", 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 902, 
   "A l'\u00e9tranger": 146300
  }
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/1", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Agroalimentaire - B\u00e2timent, travaux publics - Banque, Assurance, finances - Budget et finances publiques - Commerce, distribution - Consommation et concurrence - Droit des soci\u00e9t\u00e9s - Emploi - \u00c9nergie, eau - Fiscalit\u00e9 - Finances sociales - Gouvernance - Immobilier, habitat, logement - Industrie - Transports, logistique", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 600, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Entreprises membres du Conseil d'Administration d'ASMEP-ETI: - Sisley - Thuasne - Lyreco - TS0 - Henner - Poujoulat - Bel - Bongrain - L'Or\u00e9al - Bic - Exacompta-Clairefontaine - A. Raymond - Fayat - Oddo", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes morales", 
    "Entreprises"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Alexandre MONTAY", 
   "Monsieur Alexis BOUYGUES"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Alexandre MONTAY (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndicat", 
  "id": 1, 
  "Objectif et mission": "Faire conna\u00eetre et promouvoir dans le d\u00e9bat public, les 4600 ETI fran\u00e7aises qui constituent des acteurs majeurs de notre \u00e9conomie ; - Porter la voix des ETI aupr\u00e8s des pouvoirs publics et des acteurs institutionnels ; - Proposer des mesures concr\u00e8tes pour garantir la p\u00e9rennit\u00e9 des ETI (notamment patrimoniales) et favoriser un \u00e9cosyst\u00e8me propice \u00e0 leur d\u00e9veloppement. - Garantir les conditions de transmission et de p\u00e9rennit\u00e9 des ETI notamment patrimoniales en d\u00e9fendant les acquis des \u00ab Pactes \u00bb et en faisant des propositions aux pouvoirs publics pour les renforcer; - Am\u00e9liorer l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de comp\u00e9titivit\u00e9 des ETI en promouvant la mise en place, \u00e0 l\u2019instar du Mittelstand allemand, d\u2019une v\u00e9ritable politique publique en faveur de leur d\u00e9veloppement; - Installer durablement la marque ETI dans le paysage institutionnel et le d\u00e9bat public. Capitalisme raisonn\u00e9, investissement de long terme, ancrage territorial et \u00ab Made in France \u00bb, relations sociales souvent sereines\u2026 autant de qualit\u00e9s des ETI qui doivent aujourd\u2019hui \u00eatre mises au service du redressement comp\u00e9titif du site France.", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "", 
  "Acronyme": "ASMEP-ETI", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 5, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 810000, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 810000, 
  "Raison sociale": "Syndicat des entreprises de taille interm\u00e9diaire et des entreprises patrimoniales", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 0 et 10 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Membre associ\u00e9 du MEDEF Membre d'EFB (European Family Business Network)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "18 rue Boissi\u00e8re 75116 Paris France RAS", 
   "(+33) 01.56.26.00.66"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2013, 
  "Site internet": "http://www.asmep-eti.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Rencontres entre parlementaires et chefs d'entreprises - Information des parlementaires et pistes de propositions - Participation \u00e0 des groupes de travail"
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/42", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Respect du Code de D\u00e9ontologie des Ost\u00e9opathes, applicable aux membres du SFDO.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 1100, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Professionnels lib\u00e9raux"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Monsieur Philippe STERLINGOT", 
   "Monsieur Thibault DUBOIS"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Philippe STERLINGOT (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndycat professionnel", 
  "id": 42, 
  "Objectif et mission": "Sensibiliser le Parlement aux enjeux de la profession, \u00eatre partie prenante du processus de d\u00e9cision, rester inform\u00e9 des enjeux et projets politiques concernant la profession.", 
  "Acronyme": "SFDO", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 5, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 441390, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": 63737
  }, 
  "Budget global": 505127, 
  "Raison sociale": "Syndicat Fran\u00e7ais Des Ost\u00e9opathes", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Le SFDO est membre du Forum for Osteopathic Regulation in Europe (FORE) ; membre de l'Unit\u00e9 Pour l'Ost\u00e9opathie : collectif ad hoc, regroupant des organisations socioprofessionnelles des syndicats d'\u00e9tablissements d'enseignement sup\u00e9rieur en ost\u00e9opathie, une f\u00e9d\u00e9ration d'\u00e9tudiants. Le SFDO est partenaire de la \"Cranial Academy of osteopathy\", r\u00e9f\u00e9rence internationale en mati\u00e8re d'ost\u00e9opathie cr\u00e2nienne. Le SFDO est le premier et le seul repr\u00e9sentant des ost\u00e9opathes au Fonds Interprofessionnel de Formation des Professionnels Lib\u00e9raux depuis d\u00e9but 2011. Le SFDO est aussi membre de l'UNAPL depuis 2010.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "13 DULAC 75015 PARIS FRANCE secretariat@osteopathe-syndicat.fr", 
   "(+33) 09 81 81 24 49"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "2012/2013", 
  "Site internet": "http://www.osteopathe-syndicat.fr", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 2, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Les adh\u00e9rents du SFDO ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 adresser un courrier comportant une note d'intention \u00e0 leurs parlementaires. De tr\u00e8s nombreuses questions \u00e9crites ont fait suite \u00e0 cette action. Contacts parlementaires r\u00e9guliers sur l'\u00e9volution du processus en cours. Le SFDO participe activement au processus de refonte du dispositif de formation des ost\u00e9opathes. Le SFDO a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction d'une proposition de loi visant \u00e0 r\u00e9former le cadre actuel de la formation en ost\u00e9opathie, texte finalis\u00e9 et pr\u00eat \u00e0 \u00eatre port\u00e9 par plusieurs parlementaires, sensibilis\u00e9s \u00e0 la cause de l'ost\u00e9opathie."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "100", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/37", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Non mais ils sont pr\u00eats \u00e0 signer un engagement de bonne conduite", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Commerce, distribution - \u00c9ducation, enseignement, formation - Emploi - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Fiscalit\u00e9 - Industrie - Recherche et technologie", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 20, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Les adh\u00e9rents sont tous syndiqu\u00e9s aupr\u00e8s du SNAII-CGT"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": [
   "Madame Genevi\u00e8ve BOITEL", 
   "Monsieur Jean-Claude MARET", 
   "Monsieur Patrick COUTANT", 
   "Monsieur Patrice ROUBINOWITZ", 
   "Monsieur Ren\u00e9 LEDRU"
  ], 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Serge CASSAGNE (Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Ville de Paris: 20120075; Pr\u00e9fecture : 20981; Sigle : INPI 12 3 908 727", 
  "id": 37, 
  "Objectif et mission": "Objectifs : apporter un ajout dit n\u00b015 \u00e0 la loi L112-2, qui permettrait que les inventeurs ind\u00e9pendants retrouvent la pl\u00e9nitude de leur droit d'auteur l\u00e9gitime. Missions: Convaincre les parlementaires pour que justice nous soit rendue par l'ajout de ce point.point n\u00b015 : \"les inventions d\u00fbment d\u00e9livr\u00e9es et reconnues par un Office l\u00e9gal de brevsts \u00e0 une personne physique, d\u00e9clar\u00e9e comme auteur d'inventions ind\u00e9pendant\"", 
  "Acronyme": "S.N.A.I.I-C.G.T", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": "", 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 800, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 800, 
  "Raison sociale": "Syndicat National des Auteurs d'Inventions Ind\u00e9pendants-cgt", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "100", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Notre syndicat est affili\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise des Inventeurs. Il est aussi affili\u00e9 \u00e0 la CGT.", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "12 de Chaligny aucune 75012 PARIS France Notre si\u00e8ge social est dans les locaux de l'Union locale de la CGT (adresse ci-dessus)", 
   "(+33) (0) 1 46 28 11 79"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2013, 
  "Site internet": "http://www.ipab-asscociations/SNAII-CGT", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   5, 
   "Nous aimerions avoir la possibilit\u00e9 d'organiser des conf\u00e9rences pour expliquer notre projet aux parlementaires"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Cette ann\u00e9e 2013 le Code de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle a \u00e9t\u00e9 rafra\u00eechi, dommage que cela n'a pas \u00e9t\u00e9 en notre faveur. Mais cela prouve que l'on peut le modifier."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/5", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "\u00c9ducation, enseignement, formation - Professions lib\u00e9rales - Sport, loisirs, tourisme", 
  "Cat\u00e9gorie": "Syndicat", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 17000, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Moniteurs de ski des Ecoles du Ski Fran\u00e7ais, travailleurs ind\u00e9pendants"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Gilles CHABERT", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Gilles CHABERT ( Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Syndycat professionnel", 
  "id": 5, 
  "Objectif et mission": "Faciliter la reconnaissance de la profession de moniteur de ski aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s.", 
  "Acronyme": "SNMSF", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 1960, 
  "Autres sources": {
   "Dons": "", 
   "Cotisations des membres": 5000000, 
   "Autres": "", 
   "Commercialisation de produits, services": ""
  }, 
  "Budget global": 5000000, 
  "Raison sociale": "SYNDICAT NATIONAL DES MONITEURS DU SKI FRANCAISSNMSF", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "6 All\u00e9e des Mitaill\u00e8res 38240 MEYLAN France", 
   "(+33) 04 76 90 67 36"
  ], 
  "Dont financement public": "", 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "2012/2013", 
  "Site internet": "http://www.esf.net", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   1, 
   "Gilles CHABERT, Pr\u00e9sident"
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": ""
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 100 000 et 150 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/33", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Code d'Ethique de Thales", 
  "Cat\u00e9gorie": "Entreprise", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Isabelle CAPUTO", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Herv\u00e9 MULTON (Directeur G\u00e9n\u00e9ral adjoint Strat\u00e9gie, Recherche et Technologie)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme", 
  "id": 33, 
  "Objectif et mission": "A\u00e9ronautique, espace, d\u00e9fense, s\u00e9curit\u00e9, transports", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 100700, 
  "Budget global": 14000000000, 
  "Raison sociale": "THALES", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 100 000 et 150 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "GIFAS", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "45 de Villiers 92200 Neuilly-sur-Seine FRANCE", 
   157778000
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": 2012, 
  "Site internet": "http://www.thalesgroup.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 3, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Veille l\u00e9gislative, rendez-vous avec Rapporteurs et D\u00e9put\u00e9s", 
  "Chiffre d'affaire de l'entreprise ou du groupe": 14000000000, 
  "Nombre de salari\u00e9s dans l'entreprise ou dans le groupe": {
   "En France": 34700, 
   "A l'\u00e9tranger": 66000
  }
 }, 
 {
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/9", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Charte de l'AFCL", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Gouvernance - Industrie - Professions lib\u00e9rales - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Cabinets de consultants sp\u00e9cialis\u00e9s", 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur Thomas Legrain", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Thomas Legrain (Associ\u00e9 g\u00e9rant)", 
  "Statut l\u00e9gal": "SARL", 
  "Objectif et mission": "Depuis 2007, nous intervenons dans les domaines du conseil en strat\u00e9gie, du lobbying et de la communication d\u2019influence.Nous avons comme objectif d\u2019aider nos clients \u00e0 :Comprendre les mutations de leurs march\u00e9s Mettre en place des dispositifs de veille G\u00e9rer les relations avec les pouvoirs publics et les relais d'opinion D\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats G\u00e9rer les relations presse D\u00e9finir une strat\u00e9gie de communication Accro\u00eetre leur influence Exploiter de nouvelles opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement", 
  "id": 9, 
  "Chiffre d'affaire li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats effectu\u00e9s pour le compte de client aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 1, 
  "Budget global": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "Raison sociale": "Thomas Legrain Conseil", 
  "Nom des clients": "Union Fran\u00e7aise de la Bijouterie, Joaillerie, Orf\u00e8vrerie, des Pierres & des Perles (UFBJOP) Association des Femmes Huissiers de Justice de France (AFHJF) Cercle d\u2019Etude et de Rapprochement de Dermatologie et Psychanalyse (CERDP) Jerlaure", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 50 000 et 100 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Membre de l'Association des Conseils en Lobbying et Affaires Publiques (AFCL)", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "15-23 L\u00e9on Geffroy 94400 Vitry-sur-Seine France", 
   146807325
  ], 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "1er avril 2012 - 31 mars 2013", 
  "Site internet": "http://www.thomas-legrain-conseil.com", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 1, 
  "R\u00e9partition du chiffre d'affaire pour chaque domaine d'activit\u00e9": [
   "Gouvernance", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
   "Industrie", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
   "Professions lib\u00e9rales", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac", 
   "Sant\u00e9", 
   "inf\u00e9rieur \u00e0 50 000 \u20ac"
  ]
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/38", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "Transparency International France dispose d'une charte rappelant les valeurs, les principes fondateurs et les engagements pris par l'ensemble des personnes qui adh\u00e8rent \u00e0 l'association.", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "Affaires institutionnelles, vie publique - Banque, Assurance, finances - Collectivit\u00e9s locales - Environnement, \u00e9cologie, d\u00e9veloppement durable - Gouvernance - Justice et affaires int\u00e9rieures", 
  "Cat\u00e9gorie": "Organisation non gouvernementale", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 230, 
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes morales\"": 26, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "A\u00e9roports de Paris, Association nationale des soci\u00e9t\u00e9s par actions, BNP Paribas, Carrefour, Compagnie nationale des commissaires aux comptes, Conseil sup\u00e9rieur de l'ordre des experts-comptables, Cr\u00e9dit Agricole SA, Cr\u00e9dit mutuel, Ernst and Young France, Essilor, GDF Suez, KPMG France, La Poste, Lafarge, La Fran\u00e7aise des Jeux, Macif gestion, Natixis, ORSE, Service Public 2000, SGS France, Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale, Suez Environnement, Tilder, L'Or\u00e9al, Pernod Ricard, H\u00f4tel Cyrnos", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques Personnes morales", 
    "entreprises, ordres professionnels, associations"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Madame Myriam Savy", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur Daniel Leb\u00e8gue (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 38, 
  "Objectif et mission": "Transparency International France a pour objectif de contribuer \u00e0 am\u00e9liorer la transparence et l'int\u00e9grit\u00e9 de la vie publique et \u00e9conomique. par son action r\u00e9solue en mati\u00e8re de pr\u00e9vention et de lutte contre la corruption, Transparency International France entend contribuer au d\u00e9veloppement de comportements \u00e9thiques et, ce faisant, aux conditions de la confiance entre les diff\u00e9rents acteurs de la soci\u00e9t\u00e9.", 
  "Information financi\u00e8re compl\u00e9mentaire": "L'estimation des co\u00fbts est calcul\u00e9e \u00e0 partir du salaire vers\u00e9 \u00e0 la personne charg\u00e9e du plaidoyer (en % du temps consacr\u00e9), les autres repr\u00e9sentants de l'association \u00e9tant b\u00e9n\u00e9voles.", 
  "Acronyme": "Transparency France", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 5, 
  "Autres sources": {
   "Dons": 20117, 
   "Cotisations des membres": 126292, 
   "Autres": 36760, 
   "Commercialisation de produits, services": 23412
  }, 
  "Budget global": 243880, 
  "Raison sociale": "Transparency International", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "Appartenance \u00e0 un(e) ou plusieurs r\u00e9seau(x) / association(s) / f\u00e9d\u00e9ration(s) / conf\u00e9d\u00e9ration(s)": "Transparency International France est membre du mouvement international Transparency International (secr\u00e9tariat international bas\u00e9 \u00e0 Berlin, Allemagne) L'association est \u00e9galement membre de la plateforme d'ONG \"Paradis fiscaux et judiciaires\" et de la coalition fran\u00e7aise \"Publiez ce que vous payez\".", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "14 Passage Dubail 75010 Paris France", 
   "(+33) 0184169565"
  ], 
  "Dont financement public": 37298, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://www.transparency-france.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": [
   6, 
   "Les repr\u00e9sentants de Transparency International France, qui participent, au nom de l'association, \u00e0 des actions de lobbying aupr\u00e8s des d\u00e9put\u00e9s ne sont pas les m\u00eames en fonction du sujet trait\u00e9 (domaines d'expertise sp\u00e9cifiques)."
  ], 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Actions dans le cadre des d\u00e9bats parlementaires sur les projets de loi (veille l\u00e9gislative, r\u00e9daction d'argumentaires, auditions, communications): transparence de la vie publique, lutte contre la fraude fiscale et la grande d\u00e9linquance \u00e9conomique et financi\u00e8re, ind\u00e9pendance de l'expertise sanitaire et protection des lanceurs d'alerte, r\u00e9forme de la justice, encadrement du lobbying."
 }, 
 {
  "Co\u00fbts li\u00e9s aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "URL registre Assembl\u00e9e": "http://www2.assemblee-nationale.fr/representant/representant_interet_detail/35", 
  "Adh\u00e9sion \u00e0 un code de conduite, une charte \u00e9thique ou une charte sur le lobbying": "VAINCRE L'AUTISME dispose de sa propre charte d'\u00e9thique (disponible sur le site internet de l'association).", 
  "Domaines d'activit\u00e9 et centres d'int\u00e9r\u00eat": "\u00c9ducation, enseignement, formation - Handicap - Sant\u00e9", 
  "Cat\u00e9gorie": "Association", 
  "Les adh\u00e9rents": {
   "Nombre total d'adh\u00e9rents \"personnes physiques\"": 2260, 
   "Noms des personnes morales membres de l'organisme": "Aucune personne morale membre de VAINCRE L'AUTISME", 
   "Nature juridique des adh\u00e9rents": [
    "Personnes physiques", 
    "Parents de personnes autistes"
   ]
  }, 
  "Personnes b\u00e9n\u00e9ficiaires de la carte de repr\u00e9sentant": "Monsieur M'Hammed SAJIDI", 
  "Dirigeant / personne juridiquement responsable": "Monsieur M'Hammed SAJIDI (Pr\u00e9sident)", 
  "Statut l\u00e9gal": "Association loi 1901", 
  "id": 35, 
  "Objectif et mission": "Faire conna\u00eetre et reconna\u00eetre l'autisme en tant que maladie. Innover en mati\u00e8re de droit et de prise en charge aux niveau national et international. Repr\u00e9sentative, VAINCRE L'AUTISME est force de proposition aupr\u00e8s des familles, des professionnels, des chercheurs, des institutions et des pouvoirs publics.", 
  "Nombre de personnes employ\u00e9es par l'organisme": 23, 
  "Autres sources": {
   "Dons": 125998, 
   "Cotisations des membres": 10000, 
   "Autres": 163128, 
   "Commercialisation de produits, services": 510
  }, 
  "Budget global": 1598415, 
  "Raison sociale": "VAINCRE L'AUTISME", 
  "Budget li\u00e9 aux activit\u00e9s directes de repr\u00e9sentation d'int\u00e9r\u00eats aupr\u00e8s du Parlement": "Entre 10 000 et 20 000 \u20ac", 
  "Adresse et t\u00e9l\u00e9phone": [
   "51 Servan 75011 Paris France Le si\u00e8ge social a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 par d\u00e9cision du Conseil d'Administration en date du 10/11/13 (auparavant le si\u00e8ge \u00e9tait siut\u00e9 au 51 rue L\u00e9on Frot 75011 Paris).", 
   147004783
  ], 
  "Dont financement public": 1298779, 
  "Ann\u00e9e ou p\u00e9riode du dernier exercice comptable": "", 
  "Site internet": "http://www.vaincrelautisme.org", 
  "Nombre de personnes participant aux activit\u00e9s qui rel\u00e8vent du champ d'application du registre des repr\u00e9sentants": 3, 
  "Principales initiatives li\u00e9es \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale couvertes l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente": "Actions aupr\u00e8s des parlementaires au sujet du 3\u00e8me plan autisme : sensibilisation et rencontres pour un appui au d\u00e9veloppement des structures innovantes (FuturoSchool) et \u00e0 la scolarisation des enfants autistes. Dans le cadre de notre action de d\u00e9fense, information des parlementaires qui pour certains sont intervenus ult\u00e9rieurement aupr\u00e8s des pouvoirs publics."
 }
]